@prefix bs: <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix otl: <https://data.rws.nl/def/otl/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix pav: <http://purl.org/pav/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

otl:graaf-kennismodel {
    otl:3DMeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "3 Dimensionale meting van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "3D Meting"@nl .

    otl:Aalgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Goot waarin een klimsubstraat is aangebracht zoals bijvoorbeeld kokosmatten waarover een klein waterstroompje loopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Aalgoot"@nl .

    otl:Aandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die beweging van een constructie mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektrohydraulisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk elektrohydraulisch"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektromechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk elektromechanisch"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkMechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk mechanisch"@nl .

    otl:Aanleginrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een waterbouwkundige constructie voor het afmeren van veerboten. Door de speciale functie zijn niet alleen civiele delen aanwezig maar vaak ook werktuigbouw-kundige en elektrotechnische delen. Niet te verwarren met steigers, afmeerpalen en kademuren."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanleginrichting"@nl .

    otl:Aanloopgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanloopgebied"@nl .

    otl:Aanrijbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanrijbalk"@nl .

    otl:Aanslag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opstaande rand of steunvlak dat de bewegingsrichting van bewegende delen begrenst en steun biedt aan de bewegende delen van een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanslag"@nl .

    otl:Aansluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitconstructie"@nl .

    otl:Aansluitleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitleiding"@nl .

    otl:Aanstraalverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanstraalverlichting"@nl .

    otl:Aanvrager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De persoon die de vergunning aanvraagt."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvrager"@nl .

    otl:AanvullendeVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Aanvullende Voorziening is het geheel van civiele onderdelen van een bouwwerk , die samen niet de hoofdconstructie vormen van een bouwwerk, maar met een ander doel heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvullende voorziening"@nl .

    otl:Aardelektrode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koperen staaf of buis voor het geleiden van elektrische energie naar de aarde"@nl ;
        skos:prefLabel "Aardelektrode"@nl .

    otl:AardingEnBliksembeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:Aardrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening."@nl ;
        skos:prefLabel "Aardrail"@nl .

    otl:Accu a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplaadbare batterij welke tijdelijk gelijkstroom levert"@nl ;
        skos:prefLabel "Accu"@nl .

    otl:AchterbeplatingFender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Achterbeplating fender"@nl .

    otl:Achtergrondschild a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde ?lichtbeelden? op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever."@nl ;
        skos:prefLabel "Achtergrondschild"@nl .

    otl:Achterland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterland"@nl .

    otl:Achterloopsheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterloopsheidscherm"@nl .

    otl:Achterplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterplaat"@nl .

    otl:ActieveActiviteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Actieve rol van een activiteit, die het resultaat van een transformatie van objecten specificeert in termen van input en output."@nl ;
        skos:prefLabel "Actieve Activiteit"@nl .

    otl:AdviseurCrisisbeheersing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De adviseur crisisbeheersing adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over de crisisbeheersingsprocessen. De adviseur crisisbeheersing kent de verantwoordelijkheden van Rijkswaterstaat en de crisispartners tijdens een crisisopschaling. Daarnaast heeft de Adviseur Crisisbeheersing een leidende rol in de oordeelsvorming."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur crisisbeheersing"@nl .

    otl:AdviseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De adviseur crisiscommunicatie adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over communicatievraagstukken bij opschaling naar fase 2 en is eindverantwoordelijk voor het proces. De regie kan gemandateerd zijn aan regisseur crisiscommunicatie/hoofd actiecentrum."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:AdviseurSecurityCentre a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een persoon die advies en begeleiding biedt met betrekking tot beveiligingsmaatregelen en -praktijken binnen een Security Centre."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur Security Centre"@nl .

    otl:Afdekplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaat voor het afsluiten van de onderbak van een put of een mangat."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdekplaat"@nl .

    otl:Afdeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Organisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdeling"@nl .

    otl:Afdelingshoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Manager, die verantwoordelijk is voor een afdeling"@nl ;
        skos:prefLabel "Afdelingshoofd"@nl .

    otl:Afdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvullen van een ruimte ter voorkoming van het toe- of uittreden van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichting"@nl .

    otl:Afdichtingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichtingsprofiel"@nl .

    otl:Afmeervoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afmeervoorziening"@nl .

    otl:Afrit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verbindingsweg vanaf een weg naar een weg van een lagere hoofdcategorie."@nl ;
        skos:prefLabel "Afrit"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieDynamisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het kunstmatig scheiden van stoffen in verontreinigd water door middel van mechanische bewegingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie dynamisch"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie, mogelijk voorzien van civiele delen, voor het op natuurlijke wijze scheiden van verontreinigd water door middel van bijvoorbeeld biologische afbraak, magnetisme, zwaartekracht of elektrisch geleidingsvermogen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie statisch"@nl .

    otl:Afscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiding"@nl .

    otl:Afslagzone a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van het duin waar afslag mag optreden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afslagzone"@nl .

    otl:Afsluitboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal bewegende paal voor het afsluiten van de weg voor verkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboom"@nl .

    otl:Afsluitboominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het reguleren van de fysieke doorgang/toegang van verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboominstallatie"@nl .

    otl:Afsluitboomverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van een of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboomverlichting"@nl .

    otl:Afsluiter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Handmatig of automatisch bediend mechanisch onderdeel die de doorstroom van stoffen reguleert door de doorstroomopening te variëren."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluiter"@nl .

    otl:Afvalbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalbak"@nl .

    otl:Afvalcontainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalcontainer"@nl .

    otl:Afvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat water afvoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvoer"@nl .

    otl:Afwijking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een afwijking is dat een fysiek object niet voldoet aan de eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afwijking"@nl .

    otl:Anker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Anker"@nl .

    otl:Ankergebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ankergebied"@nl .

    otl:Anode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Pool of elektrode van een kathodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Anode"@nl .

    otl:Antenne a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Antenne"@nl .

    otl:Antivandalismevoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegen gaat of (ver)hindert."@nl ;
        skos:prefLabel "Antivandalismevoorziening"@nl .

    otl:Antiverblindingsscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Antiverblindingsscherm"@nl .

    otl:Appendage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel of installatiedeel ter completering van een machine of installatie. Bijvoorbeeld een klem of een ventiel."@nl ;
        skos:prefLabel "Appendage"@nl .

    otl:Applicatiebeheerder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon die zich bezig houd met het beheren van de applicatie en het verhelpen van problemen of implementeren wensen bij gebruikers op deze specifieke applicatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Applicatiebeheerder"@nl .

    otl:Aquaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brug waarmee een open waterverbinding (kanaal of rivier) middels een bakvormige constructie over een weg, spoorlijn en/of terreininsnijding of andere waterloop (naviduct) wordt geleid."@nl ;
        skos:prefLabel "Aquaduct"@nl .

    otl:Arbeidsveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van personen die beroepshalve aanwezig zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Arbeidsveiligheid"@nl .

    otl:Arm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen"@nl ;
        skos:prefLabel "Arm"@nl .

    otl:Armatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Behuizing voor een of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl ;
        skos:prefLabel "Armatuur"@nl .

    otl:Asbestemming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimte waar as van de overledene kan worden bijgezet of uitgestrooid."@nl ;
        skos:prefLabel "Asbestemming"@nl .

    otl:Asfaltverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en eventuele wapening."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltverharding"@nl .

    otl:Asfaltwapening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wapening als versterking aangebracht in de verhardingsconstructie voor opname van eventuele trekkachten om voortijdige vermoeiing te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltwapening"@nl .

    otl:Askoppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koppeling die twee assen verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Askoppeling"@nl .

    otl:Aspecteis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beschrijving van de randvoorwaarde waaronder het systeem zijn functies dient te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Aspecteis"@nl .

    otl:Assenstelsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Assenstelsel"@nl .

    otl:Asset a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een asset is een item, ding of entiteit die potentiële of actuele waarde heeft voor Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Asset"@nl .

    otl:AssetRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Asset Risico"@nl .

    otl:Asseteigenaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Individu of groep mensen die de rol van de asseteigenaar vervullen zoals deze is beschreven in de NEN-ISO 55000. Hij is de juridische eigenaar van de assets en geeft richting aan de organisatie voor het besturen van de belangen van de betrokkenen en de organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Asseteigenaar"@nl .

    otl:Assetmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Individu die de rol van de assetmanager vervullen zoals deze is beschreven in de NEN-ISO 55000. Hij draagt de verantwoordelijkheid voor hoe de assets worden ingezet binnen de organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Assetmanager"@nl .

    otl:Atletiekbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Atletiekbaan"@nl .

    otl:Baanzool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Loopvlak of grondvlak van een schietbaan tussen het schietpunt en de kogelvanger"@nl ;
        skos:prefLabel "Baanzool"@nl .

    otl:BackstopHonkEnSoftbal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Net gespannen op een frame van staanders en liggers achter de thuisplaat bij honkbal dat dient ter bescherming van de toeschouwers."@nl ;
        skos:prefLabel "Backstop honk- en softbal"@nl .

    otl:Bad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterreservoir waarin een of enkele personen kunnen baden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bad"@nl .

    otl:Bak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opslagplaats met een opening aan de bovenzijde om iets in te bewaren of in op te slaan. Bijvoorbeeld strooizout, gelekte olie of aarde."@nl ;
        skos:prefLabel "Bak"@nl .

    otl:Baken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Baken"@nl .

    otl:Balanspriem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Balanspriem"@nl .

    otl:Balg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het blazen en zuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Balg"@nl .

    otl:Balk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dragend horizontaal constructiedeel waarbij de lengte vele malen langer is dan de breedte en de hoogte in doorsnede"@nl ;
        skos:prefLabel "Balk"@nl .

    otl:Ballastweerstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballastweerstand"@nl .

    otl:Ballenvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballenvanger"@nl .

    otl:Ballon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Ballon"@nl .

    otl:Bank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Bank"@nl .

    otl:Banket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt"@nl ;
        skos:prefLabel "Banket"@nl .

    otl:Basculekelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien."@nl ;
        skos:prefLabel "Basculekelder"@nl .

    otl:Basketbalpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportattribuut dat bestaat uit een paal, ring en netje voor het spelen van basketbal."@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalpaal"@nl .

    otl:Basketbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalveld"@nl .

    otl:Beachvolleyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Beachvolleyveld"@nl .

    otl:BebordingEnBewegwijzering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visueel hulpmiddel dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om het verkeer te leiden, regelen, informeren en waarschuwen en de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route"@nl ;
        skos:prefLabel "Bebording en bewegwijzering"@nl .

    otl:BedieningsEnBesturingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedienings- en besturingsinstallatie"@nl .

    otl:Bedieningspaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieningspaneel"@nl .

    otl:Beeindigingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Profiel dat wordt geplaatst aan het uiteinde van een constructie of constructiedeel om de randen te beschermen tegen hoge plaatselijke spanningen en geconcentreerde belastingen zoals bijvoorbeeld aanrijdbelasting of stootbelasting"@nl ;
        skos:prefLabel "Beëindigingsprofiel"@nl .

    otl:Beek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke, smalle en ondiepe waterloop zonder getij die vanuit een bron stroomafwaarts vloeit."@nl ;
        skos:prefLabel "Beek"@nl .

    otl:Beglazing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beglazing"@nl .

    otl:Begraafplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begraafplaats"@nl .

    otl:BegroeidTerreindeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel zonder verharding met aaneengesloten vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Begroeid terreindeel"@nl .

    otl:Begroeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begroeiing"@nl .

    otl:Beheergebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Areaal waarvoor Rijkswaterstaat het bevoegd gezag is voor de Waterwet (beheergebied nat) of de Wet Beheer Rijkswater-staatwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheergebied"@nl .

    otl:BeheerobjectOverstijgendeVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elementen op een complex die aanwezig zijn ten behoeve van meerdere objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerobject Overstijgende Voorziening"@nl .

    otl:Beheerorganisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Organisatie dat belast is met beheer."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerorganisatie"@nl .

    otl:Beheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheersmaatregel"@nl .

    otl:BeheersmaatregelRups a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken dis is vastgelegd in het systeem RUPS."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheersmaatregel RUPS"@nl .

    otl:Beheertype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Set van beheermaatregelen die samen het beheer van een vegetatietype vormgeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheertype"@nl .

    otl:Bekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekabeling"@nl .

    otl:Bekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenlaag, aangebracht ter bescherming of verfraaiing van bermen, dijken, taluds en (andere) hellende of glooiende oppervlakken die niet voor verkeer zijn bestemd."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekleding"@nl .

    otl:Belang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De waarde waar een stakeholder voor staat: dat wat hij belangrijk vindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Belang"@nl .

    otl:Belanghebbende a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon of organisatie die een besluit of activiteit kan beïnvloeden, door een besluit of activiteit kan worden beïnvloed, of zichzelf beschouwt als beïnvloed door een besluit of activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Belanghebbende"@nl .

    otl:Belijning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen."@nl ;
        skos:prefLabel "Belijning"@nl .

    otl:Beluchtingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering)"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingsinstallatie"@nl .

    otl:Beluchtingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tank waarin aerobe zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Aerobe zuivering wil zeggen dat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengse afbreken door het toedienen van zuurstof"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingstank"@nl .

    otl:BeoordelingToetsing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Tijdens de toetsing worden opgeleverde documenten beoordeeld. Dit kan gebeuren door de opdrachtgever of een extern kennisinstituut. De beoordeling toetsing geeft het resultaat van deze toetsing."@nl ;
        skos:prefLabel "Beoordeling Toetsing"@nl .

    otl:Beoordelingscriterium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Kenmerk waarop producten (conform SMART) worden beoordeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Beoordelingscriterium"@nl .

    otl:Beplating a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van platen, bevestigd op het frame, van een keringschuif die het water keren"@nl ;
        skos:prefLabel "Beplating"@nl .

    otl:BerekendeBeschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Tijd die een systeem (niet) beschikbaar is gedurende een bepaalde periode."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Beschikbaarheid"@nl .

    otl:BerekendeBetrouwbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De kans dat een systeem gedurende een bepaalde periode zonder falen zijn functie vervult, onder gegeven omstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Betrouwbaarheid"@nl .

    otl:BerekendeFaalfrequentie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gemiddeld aantal keren per tijdseenheid, dat falen optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Faalfrequentie"@nl .

    otl:BerekendeFaalkanssluitenkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De faalkans is een maat voor hoe vaak een stormvloedkering faalt in het vervullen van zijn functie indien er een sluitvraag optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende FaalkansSluitenKering"@nl .

    otl:BerekendeKosten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Berekening van de verwachte instandhoudingskosten per jaar. Instandhoudingskosten kunnen worden gedefinieerd als de kosten die nodig zijn om de prestaties en de functionaliteit van systemen, machines en andere assets te waarborgen en te verbeteren. Dit omvat activiteiten zoals inspecties, reparaties, vervanging van onderdelen en verbeteringen aan de assets."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Kosten"@nl .

    otl:BerekendeOnvoorzienenietbeschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Berekening van de onvoorziene niet-beschikbaarheid van een kunstwerk. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende OnvoorzieneNietBeschikbaarheid"@nl .

    otl:BerekendePrestatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Berekening van de verwachte prestatie van een kunstwerk gebaseerd op kwantitatieve ORA."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Prestatie"@nl .

    otl:BerekendeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De kans dat het systeem gedurende een bepaalde periode geen menselijk letsel (gewonden, doden) veroorzaakt. Indien een systeem alleen maar schade veroorzaakt bij falen, dan wordt van betrouwbaarheid gesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende Veiligheid"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect1 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 1 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 1"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 2 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 2"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect3 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 3 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 3"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect4 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 4 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 4"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect5 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 5 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 5"@nl .

    otl:BerekendeVgmEffect6 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 6 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VGM Effect 6"@nl .

    otl:BerekendeVoorzienenietbeschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Berekening van de voorziene niet-beschikbaarheid van een kunstwerk. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekende VoorzieneNietBeschikbaarheid"@nl .

    otl:Berekening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Cijfermatige onderbouwing van werking of eigenschappen van systemen of processen."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekening"@nl .

    otl:Bergbezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassin of een grote ondergrondse ruimte dat deel uitmaakt van het rioolstelsel en zorgt voor de tijdelijke opslag en het bezinken van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Bergbezinkbassin"@nl .

    otl:Bergruimte a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Plaats waar reservedelen bewaard worden in een magazijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Bergruimte"@nl .

    otl:Berm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Berm"@nl .

    otl:Beschermconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter bescherming van kwetsbare of draaiende delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermconstructie"@nl .

    otl:Beschermkap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kap ter bescherming van kwetsbare delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermkap"@nl .

    otl:Beschermlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermlaag"@nl .

    otl:BeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De beschikbaarheid Eis is een specifieke vereiste of doelstelling voor de beschikbaarheid van een systeem. Het beschrijft de minimale hoeveelheid tijd dat een systeem beschikbaar moet zijn voor gebruik."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:Beschoeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschoeiing"@nl .

    otl:BeslisserFase2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De beslisser fase 2 is (eind)verantwoordelijk voor de besluiten die hij/zij neemt in het kader van de crisisbeheersing van Rijkswaterstaat bij opschaling naar fase 2. De beslisser fase 2 laat zich inhoudelijk adviseren door de leden van het Crisisteam Rijkswaterstaat. Daarnaast sluit de beslisser fase 2, als liaison, aan in het Corporate Crisisteam bij een opschaling naar fase 3."@nl ;
        skos:prefLabel "Beslisser fase 2"@nl .

    otl:BeslotenRuimteMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot het werken in een besloten ruimte te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Besloten Ruimte Maatregel"@nl .

    otl:BestuurlijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. politiek/ bestuurlijk."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestuurlijk Risico"@nl .

    otl:Betonverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton."@nl ;
        skos:prefLabel "Betonverharding"@nl .

    otl:BetrouwbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De betrouwbaarheidseis is een maatstaf voor de kans dat het systeem of de constructie faalt in zijn functie, bijvoorbeeld het bieden van veiligheid op de weg, het regelen van waterstanden of het beschermen van dijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Betrouwbaarheid Eis"@nl .

    otl:Bevestiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Document waaruit blijkt dat een handeling heeft plaatsgevonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .

    otl:Bevinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Tijdens de toets of evaluatie geconstateerde feitelijke afwijking."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevinding"@nl .

    otl:BevoegdGezag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Bestuursorgaan dat bevoegd is tot het geven van een beschikking of het nemen van een ander besluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevoegd Gezag"@nl .

    otl:Bewegingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegingswerk"@nl .

    otl:Bewegwijzeringsbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegwijzeringsbord"@nl .

    otl:Bezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassin waarin grovere organische en/of niet organische deeltjes, die zich in traagstromend influent (afvalwater) bevinden, naar de bodem bezinken en vanuit een centraal inzamelpunt wordt afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Bezinkbassin"@nl .

    otl:Binnenberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Extra verbreding aan de binnendijkse zijde van de dijk om het dijklichaam extra steun te bieden en/of om zandmeevoerende wellen te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenberm"@nl .

    otl:Binnenduin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van het duin dat als overgangsgebied aanwezig kan zijn tussen het grensprofiel en het achterland."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenduin"@nl .

    otl:Binnentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hellend vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Binnentalud"@nl .

    otl:Binnenverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenverlichting"@nl .

    otl:BiologischeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rol in een biologische relatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Biologische Rol"@nl .

    otl:Bliksemafleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen stang of constructie, aangebracht op een bouwwerk waar blikseminslag plaats kan vinden, die dient om schade door blikseminslag te voorkomen door de energie van de bliksem naar de grond te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bliksemafleider"@nl .

    otl:Bloembak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin planten of struiken zijn geplant voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bloembak"@nl .

    otl:Blokkenmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Blokkenmuur"@nl .

    otl:Bodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodem"@nl .

    otl:Bodembedekker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Heester met een maximale hoogte van 0,60 meter die door hun natuurlijke groeiwijze (horizontaal) de bodem volledig bedekt."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembedekker"@nl .

    otl:Bodembescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bedekking van de bodem middels stortsteen of zetsteen die erop gericht is de kwaliteit van de bodem te behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembescherming"@nl .

    otl:Bodemstabilisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodemstabilisatie"@nl .

    otl:Boei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Boei"@nl .

    otl:Boeienlijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werpbare lijn met een of meerdere boeien die wordt gebruik bij reddingsacties om drenkeling(en) uit het water te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Boeienlijn"@nl .

    otl:Boiler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie heet water produceert en dit opslaat in een voorraad- of buffervat tot het moment van consumptie"@nl ;
        skos:prefLabel "Boiler"@nl .

    otl:Bolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bolder"@nl .

    otl:Boog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Boog"@nl .

    otl:Boom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter"@nl ;
        skos:prefLabel "Boom"@nl .

    otl:Boombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin bomen worden gezet, verplaatst of tentoongesteld voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Boombak"@nl .

    otl:Bordes a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale constructie met verhard oppervlak op, aan of langs een wand die een staplaats of passage mogelijk maakt voor personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bordes"@nl .

    otl:Borstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het geautomatiseerd reinigen van de goot van een voor- of nabezinktank"@nl ;
        skos:prefLabel "Borstel"@nl .

    otl:Borstwering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Borstwering"@nl .

    otl:Bosgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel met kruiden, struiken en een dusdanig aantal bomen dat deze min of meer een gesloten geheel vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bosgebied"@nl .

    otl:Bouwakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwakker"@nl .

    otl:Bovenbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagconstructie samengesteld uit constructieonderdelen ten behoeve van de bovenbouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenbouwconstructie"@nl .

    otl:Bovenleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van draden boven het spoor waarop de voedende elektrische spanning staat."@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenleiding"@nl .

    otl:Brandblusinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallatie"@nl .

    otl:Brandblusser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusser"@nl .

    otl:BrandcompartimenteringEnRookscheidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brandcompartimentering en rookscheidingen (SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandcompartimentering en rookscheidingen"@nl .

    otl:Branddoorvoeringen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Branddoorvoeringen (SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Branddoorvoeringen"@nl .

    otl:Brandgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle gang tussen huizen of open strook in een bos, die het optreden van de brandweer vergemakkelijkt en het overslaan van de brand bemoeilijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandgang"@nl .

    otl:BrandmeldEnOntruimingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl .

    otl:Brandslang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandslang"@nl .

    otl:Brandstofcel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Energiebron die chemische energie van een doorgaande reactie omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofcel"@nl .

    otl:Brandstofunit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofunit"@nl .

    otl:Brandveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van personen met betrekking tot brand en de gevolgen (van brand voor een constructie)."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandveiligheid"@nl .

    otl:Broedgat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening die bedoeld is om vogels toegang te verlenen tot een holte om te kunnen broeden en eieren uit te laten komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Broedgat"@nl .

    otl:Broeihoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatig gemaakte hoop van bijeengeschraapt blad en maaisel waarin diersoorten overwinteren en/ of zich voortplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Broeihoop"@nl .

    otl:BrugBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug beweegbaar"@nl .

    otl:BrugVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door hoofdzakelijk waterwegen en onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een rijvloer."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug vast"@nl .

    otl:Buffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Obstakelbeveiliger, samengesteld uit buffertonnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Buffer"@nl .

    otl:Buisaansluiting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding van een buis waar vloeistoffen of gassen doorheen gaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Buisaansluiting"@nl .

    otl:Buisbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Buisbeluchter"@nl .

    otl:Buisleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Buisleiding"@nl .

    otl:Buitenberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Extra verbreding aan de buitendijkse zijde van de dijk om het dijklichaam extra steun te bieden en de golfslag en /of golfoverslag te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Buitenberm"@nl .

    otl:Buitentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hellend vlak van het dijklichaam aan de kerende zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Buitentalud"@nl .

    otl:Bunker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zwaar versterkt militair verdedigingswerk dat bescherming biedt tegen bombardementen en beschietingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bunker"@nl .

    otl:Caisson a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geprefabriceerde doosvormige constructie zonder bodem die door middel van inwendige ontgraving en door haar eigen gewicht op de juiste diepte wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Caisson"@nl .

    otl:Calamiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Niet voorziene gebeurtenis die invloed heeft op de primaire functie(s) van het Areaal en waarvoor de Opdrachtnemer niet verantwoordelijk kan worden gehouden en die niet is te wijten aan het verrichten of het nalaten van Werkzaamheden door de Opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteit"@nl .

    otl:CalamiteitenDoorsteekInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een  Calamiteiten doorsteek  CADO heeft tot doel het verkeer op een rijbaan via een doorsteek van de weg te kunnen geleiden in geval van een calamiteit of werkzaamheden op de rijbaan. Een tweede doel is het faciliteren van toegang tot rijbanen voor hulpdiensten vanaf andere rijbanen of van een parallelweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteiten Doorsteek installatie"@nl .

    otl:CameraBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een variabele orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera beweegbaar"@nl .

    otl:CameraVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera vast"@nl .

    otl:Centrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale"@nl .

    otl:CentraleAntenneInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale Antenne Installatie"@nl .

    otl:CentraleDeurontgrendeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die vanaf een punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale-deurontgrendeling"@nl .

    otl:Centrifuge a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat, gebruikmakend van middelpuntvliedende kracht (centrifugale kracht), stoffen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrifuge"@nl .

    otl:ChiefInformationOfficer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon verantwoordelijk voor de informatievoorziening in een organisatie. Belast met (delen van) de richtinggevende processen."@nl ;
        skos:prefLabel "Chief Information Officer"@nl .

    otl:ChiefInformationSecurityOfficer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon verantwoordelijk voor de informatiebeveiliging in een organisatie. CISO is verantwoordelijk voor het definiëren van de informatiebeveiligingsstrategie, gebaseerd op een risicomanagementbenadering en rekening houdend met de organisatiebehoefte, dreigingsbeeld en trends. Hij/ zij richt de informatiebeveiliging in de organisatie in, bepaalt de daarvoor benodigde middelen en wijst deze toe."@nl ;
        skos:prefLabel "Chief Information Security Officer"@nl .

    otl:Cilinder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Cilinder"@nl .

    otl:ClosedCircuitTelevisionInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "Closed Circuit TeleVision installatie"@nl .

    otl:CoaxstralersTunnelbekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stralende kabel voor het uitzenden van sigalen in de tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Coaxstralers tunnelbekabeling"@nl .

    otl:Columbarium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur met nissen bestemd voor asurnen, een bewaarplaats voor het as van stoffelijke overschotten van mensen"@nl ;
        skos:prefLabel "Columbarium"@nl .

    otl:Combinatietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel wat is opgebouwd uit meerdere aaneengesloten speeltoestellen voor vermaak en ontspanning van kinderen ."@nl ;
        skos:prefLabel "Combinatietoestel"@nl .

    otl:Combiwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen."@nl ;
        skos:prefLabel "Combiwand"@nl .

    otl:Compensator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Flexibel spanningsontlastend verbindingsstuk dat in leidingen en aansluitingen met installatiedelen wordt toegepast"@nl ;
        skos:prefLabel "Compensator"@nl .

    otl:Complex a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verzameling van een of meer bouwwerken die te samen een eenheid vormen. Een complex wordt opgedeeld in een of meerdere beheerobjecten (kunstwerken). Kan ook een solitair beheerobject zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Complex"@nl .

    otl:Compressor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarin gassen worden samengeperst om kracht te ontwikkelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressor"@nl .

    otl:Compressorinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die gassen samen perst en onder hogere druk beschikbaar stelt"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressorinstallatie"@nl .

    otl:Connector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Los te maken verbinding tussen twee of meer aders."@nl ;
        skos:prefLabel "Connector"@nl .

    otl:Console a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Console"@nl .

    otl:ConstructieveVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van personen met betrekking tot het bezwijken van of het ontstaan van schade aan een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructieve Veiligheid"@nl .

    otl:Contract a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Contract is een bindende overeenkomst."@nl ;
        skos:prefLabel "Contract"@nl .

    otl:Contragewicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val."@nl ;
        skos:prefLabel "Contragewicht"@nl .

    otl:CorrectiefOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Maatregelen nav een afwijking en storing op een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Correctief Onderhoud"@nl .

    otl:Corrosiemeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Meten van de corrosie op metalen voorwerpen."@nl ;
        skos:prefLabel "Corrosiemeting"@nl .

    otl:Coupure a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is"@nl ;
        skos:prefLabel "Coupure"@nl .

    otl:Crisis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onverwachte gebeurtenis waarbij het normaal functioneren van het netwerk, de informatievoorziening en de leefomgeving ernstig wordt verstoord of dreigt te worden verstoord (meestal voor langere tijd met potentiële grote negatieve effecten voor de omgeving met betrekking tot veiligheid, bereikbaarheid en leefbaarheid) en/of met (potentiële) grote imagoschade en/of met (potentiële) grote financiële consequenties voor RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisis"@nl .

    otl:Crisisjurist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De crisisjurist adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over alle bestuurlijk-juridische aspecten die zich bij een crisis voordoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisisjurist"@nl .

    otl:Crisisrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rol in het crisisteam met de daarbij behorende bevoegdheid, gekoppeld aan samenhangende (delen van) processen of activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisisrol"@nl .

    otl:Crow146BInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Visuele weginspectie"@nl ;
        skos:prefLabel "CROW 146b Inspectie"@nl .

    otl:Cur117B2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Toestandsinspectie conform de CUR-117"@nl ;
        skos:prefLabel "CUR-117 B2"@nl .

    otl:Cur166IiInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "CUR 166-II inspectie is een methode om damwandconstructies te onderzoeken."@nl ;
        skos:prefLabel "CUR 166-II Inspectie"@nl .

    otl:CybersecurityBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om cyberaanvallen tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity Beheersmaatregel"@nl .

    otl:CybersecurityEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een specifieke eis om de bescherming tegen cyberdreigingen te waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity Eis"@nl .

    otl:CybersecurityRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. cybersecurity."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity Risico"@nl .

    otl:Cybersecuritygevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het gevolg van cyberaanvallen en -incidenten op de functie en de veiligheid van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecuritygevolg"@nl .

    otl:Dak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uitwendige scheidingsconstructie met een overwegend horizontaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Dak"@nl .

    otl:Dakafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakafwerking"@nl .

    otl:Dakconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakconstructie"@nl .

    otl:Dam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dwars op het water opgeworpen waterbouwkundige constructie om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dam"@nl .

    otl:Damwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen."@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand"@nl .

    otl:DamwandBovenwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een bovenwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand bovenwatertalud"@nl .

    otl:DamwandOnderwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een onderwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand onderwatertalud"@nl .

    otl:Dataloginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor automatische of handmatige registratie en opslag van data uit een besturingssysteem, telefoon-, marifoon of intercomgesprek zodat deze later geraadpleegt kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Dataloginstallatie"@nl .

    otl:Deelvariant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een onderdeel van een alternatief. Deelvariant wordt ontwikkeld op basis van de gewenste oplossingsrichtingen uit de regioanalyse."@nl ;
        skos:prefLabel "Deelvariant"@nl .

    otl:Dek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Dek"@nl .

    otl:Deklaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag"@nl .

    otl:DeklaagDicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deklaag van Asfaltbeton, Steenmastiekasfalt Deklaag, Combinatiedeklaag, Emulsieasfaltbeton Deklaag, Deklaag van cementbeton of een aan een van deze deklaagtypen gelijkwaardige Deklaag (bron: Eisen Bovenbouw)"@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (dicht)"@nl .

    otl:DeklaagOpen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (open)"@nl .

    otl:Deksel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Deksel"@nl .

    otl:Dekzerkprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dekzerkprofiel"@nl .

    otl:DetectieOnderstation a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reëel of imaginair geautomatiseerd systeem dat voor een bepaald wegsectiedeel verkeerssignalering verzorgt ter hoogte van een bepaalde kilometerpositie in dat wegsectiedeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectie onderstation"@nl .

    otl:Detectielus a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectielus"@nl .

    otl:Detector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl ;
        skos:prefLabel "Detector"@nl .

    otl:Detectorstation a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geautomatiseerd systeem dat gegevens over voertuigpassages verwerkt afkomstig van alle detectoren die gelegen zijn op een of meer detectieraaien."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectorstation"@nl .

    otl:Deur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbaar constructiedeel voor het voorzien in, en het blokkeren van een doorgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Deur"@nl .

    otl:Deurgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie of mechanisme die een deur in een kunstwerk geleidt tijdens openen of sluiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Deurgeleiding"@nl .

    otl:Deurrails a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail"@nl ;
        skos:prefLabel "Deurrails"@nl .

    otl:Deuvel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Deuvel"@nl .

    otl:DiagonaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Diagonale balk of een profiel in een vakwerk om de stijfheid te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diagonaal vakwerkligger"@nl .

    otl:Dieptefiltratie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dieptefiltratie"@nl .

    otl:DieptepeilingLodingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Meting tot het bepalen van de diepte van het (vaar)water."@nl ;
        skos:prefLabel "Dieptepeiling (lodingen)"@nl .

    otl:Diepwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie."@nl ;
        skos:prefLabel "Diepwand"@nl .

    otl:Dijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangelegd grondlichaam dat het land beschermt tegen overstroming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dijk"@nl .

    otl:Diktemeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "DIktemeting is een methode om damwanddikte te meten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diktemeting"@nl .

    otl:Dilatatievoeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoeg"@nl .

    otl:Dilatatievoegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kleine ruimte tussen constructies en bouwdelen voor het opvangen van krimp en uitzet"@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoegovergang"@nl .

    otl:Display a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat waarop beelden worden weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Display"@nl .

    otl:District a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De districten zijn verantwoordelijk voor het beheren en onderhouden van beheerobjecten. De districten hangen aan de locatie van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "District"@nl .

    otl:Districthoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Manager, die verantwoordelijk is voor een district."@nl ;
        skos:prefLabel "Districthoofd"@nl .

    otl:Doelgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Groep bestaande medewerkers die betrokken dient te worden bij, van invloed is op, belang heeft bij en/of beïnvloed wordt door een proces."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelgroep"@nl .

    otl:Doelsoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Soort die in het natuurbeleid of natuurbeheer met prioriteit aandacht krijgt zeldzaamheid, bedreigdheid (nationaal/internationaal) en/of kenmerkendheid voor een ecosysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelsoort"@nl .

    otl:Doelstelling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelstelling"@nl .

    otl:Doelvoorstellingsapparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Doelvoorstellingsapparatuur"@nl .

    otl:Domein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verzameling van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
        skos:prefLabel "Domein"@nl .

    otl:DoorgangGrondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een grondlichaam waar men doorheen kan"@nl ;
        skos:prefLabel "Doorgang grondlichaam"@nl .

    otl:Doorlaatkoker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorlaatkoker"@nl .

    otl:Doorvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgedichte opening in een constructie die buizen of kabels doorgang geeft naar een andere ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorvoer"@nl .

    otl:Douche a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Douche"@nl .

    otl:Draad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke Â± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient"@nl ;
        skos:prefLabel "Draad"@nl .

    otl:Draadstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Draadstang"@nl .

    otl:Draaipoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ronddraaiend toegangshek, te roteren om een verticale as als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipoort"@nl .

    otl:Draaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipunt"@nl .

    otl:Draaitoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is voor meer dan een gebruikers en dat om een verticale as draait, zonder wankelbeweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaitoestel"@nl .

    otl:Drainage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater ter beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainage"@nl .

    otl:Drainagebuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainagebuis"@nl .

    otl:Drainmonding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uiteinde van een drain, die uitmondt in zee of een andere waterstroom en grond/afval water vervoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Drainmonding"@nl .

    otl:Dreiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Dreiging verwijst naar een situatie of -gebeurtenis die gevaar of schade voor een organisatie kan opleveren. Bijvoorbeeld in het kader van cybersecurity."@nl ;
        skos:prefLabel "Dreiging"@nl .

    otl:Drempel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale rand of verhoging die dient als afdichting of als overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Drempel"@nl .

    otl:Drijfbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfbaken"@nl .

    otl:Drijfkist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meerpunt, onderdeel van een drijvende bolder, dat ervoor zorgt dat de bolder meerijdt bij het schutten tussen rails in de sluiswand omhoog en omlaag met het schip."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfkist"@nl .

    otl:DrijflaagAfvoerbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaag afvoerbak"@nl .

    otl:Drijflaagruimer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met spanten aan de ruimerinstallatie bevestigd latvormig onderdeel dat boven de waterspiegel uitsteekt en door de roterende beweging van de ruimerinstalatie de drijflaag afvoert"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaagruimer"@nl .

    otl:Drijfraam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvend bouwsel dat bestaat uit onderlinge verbonden balken en dient als geleidewerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfraam"@nl .

    otl:DrijvendeBolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijvende bolder"@nl .

    otl:Drinkwaterinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Drinkwaterinlaat"@nl .

    otl:Droogzetvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Droogzetvoorziening"@nl .

    otl:Drukknoppaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Korte, ongeveer een meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukknoppaal"@nl .

    otl:Drukluchtschuiminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brandblusinstallatie om branden te bestrijden of te voorkomen door met luchtdruk schuim te verspreiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukluchtschuiminstallatie"@nl .

    otl:Drukpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukpalen"@nl .

    otl:Drukvat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Drukvat"@nl .

    otl:Dugout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd."@nl ;
        skos:prefLabel "Dugout"@nl .

    otl:Duiker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl ;
        skos:prefLabel "Duiker"@nl .

    otl:Duin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water."@nl ;
        skos:prefLabel "Duin"@nl .

    otl:Duingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied of terrein dat bestaat uit aansluitende heuvels van fijn zand gelegen langs de kust of een rivier die gecreeerd zijn door de natuur en over waterkerende eigenschappen beschikken."@nl ;
        skos:prefLabel "Duingebied"@nl .

    otl:Duinovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinovergang"@nl .

    otl:Duinstruweel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinstruweel"@nl .

    otl:Duinvoetverdediging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die duinen tijdens een stormvloed beschermt."@nl ;
        skos:prefLabel "Duinvoetverdediging"@nl .

    otl:DuurzameEnergiebron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen"@nl ;
        skos:prefLabel "Duurzame energiebron"@nl .

    otl:Dwarsdrager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken."@nl ;
        skos:prefLabel "Dwarsdrager"@nl .

    otl:DynamischeBewegwijzeringEnInformatieSystemen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dynamische bewegwijzering en informatie systemen"@nl .

    otl:Ecoduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Als natuur ingericht viaduct, waarover leefgebieden van planten en dieren aan weerszijden van een weg met elkaar verbonden worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Ecoduct"@nl .

    otl:EconomischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. financieel."@nl ;
        skos:prefLabel "Economisch Risico"@nl .

    otl:Effectenindicator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """De effectenindicator geeft informatie over de gevoeligheid van soorten en habitattypen voor de meest voorkomende storende factoren. Deze informatie is generiek: om vast te stellen of een activiteit in praktijk schadelijk is moet vervolgonderzoek plaats vinden.
Op soorten en habitattypen hebben storende factoren uiteindelijk gevolgen in termen van verandering in de populatiesamenstelling van soorten en voor habitattypen in termen van verandering in de structuur en functie. Op termijn kan dit leiden tot een verandering in de biodiversiteit."""@nl ;
        skos:prefLabel "Effectenindicator"@nl .

    otl:Eis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Behoefte of verwachting die kenbaar is gemaakt, vanzelfsprekend is of dwingend is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel "Eis"@nl .

    otl:EisenBeheerFaunavoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eisen die worden opgenomen in het contract om faunavoorzieningen te beheren."@nl ;
        skos:prefLabel "Eisen Beheer Faunavoorziening"@nl .

    otl:EisenBeheerGroenvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eisen die worden opgenomen in het contract om groenvoorzieningen te beheren."@nl ;
        skos:prefLabel "Eisen Beheer Groenvoorziening"@nl .

    otl:ElektrischeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Opheffen en verkleinen van risico's die samenhangen met elektrische installaties. Deze moeten zo zijn ontworpen, ingericht, aangelegd, onderhouden en gekenmerkt, dat een veilig gebruik van elektriciteit zo goed mogelijk is gewaarborgd. Daarbij is het aanstellen van een installatieverantwoordelijke verplicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrische Veiligheid"@nl .

    otl:Elektromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die elektromagnetische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektromotor"@nl .

    otl:ElektrotechnischeMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot elektrotechniek te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrotechnische Maatregel"@nl .

    otl:Elektrovijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektrisch aangedreven werktuig om een beweging af te remmen of een last te heffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrovijzel"@nl .

    otl:Element a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Element is een geheel van onderdelen met een bepaald doel."@nl ;
        skos:prefLabel "Element"@nl .

    otl:Elementenverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen"@nl ;
        skos:prefLabel "Elementenverharding"@nl .

    otl:EmbryonaalDuin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Duinen in ontwikkeling met pioniers vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Embryonaal-duin"@nl .

    otl:Energiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Energiekabel"@nl .

    otl:Erf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Erf"@nl .

    otl:Evacuatieverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evacuatieverlichting"@nl .

    otl:Evaluatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gewogen waardering van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel "Evaluatie"@nl .

    otl:Evenaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat ervoor zorgt dat een voorwerp tijdens het verplaatsen in balans blijft en dat krachten op het voorwerp goed verdeeld worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenaar"@nl .

    otl:Evenement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een eendaags of meerdaags, vaak periodiek weerkerend gebeuren of activiteit bedoeld voor groepen geïnteresseerden rond een bepaald onderwerp."@nl ;
        skos:prefLabel "Evenement"@nl .

    otl:Evenwichtstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waar de gebruiker alleen op of in kan bewegen door gebruik te maken van hand- en been/voetondersteuning, waarbij ten minste op twee punten contact met het toestel wordt vereist"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenwichtstoestel"@nl .

    otl:Expertise a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Kennis en vaardigheden die een persoon beschikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Expertise"@nl .

    otl:Explain a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Plausibel gemotiveerde tijdelijke afwijking ten aanzien van de eisen en maatregelen uit de BIO of de Cybersecurity Implementatierichtlijn Objecten waarvan het risico als gevolg van de afwijking geaccepteerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Explain"@nl .

    otl:ExterneVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheidsdomein gericht op de risico's voor mens en milieu bij gebruik, opslag en vervoer van gevaarlijke stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Externe Veiligheid"@nl .

    otl:FaalcurveParameter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De parameters die de faalcurve beschrijven en tijdens een waarneming waargenomen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalcurve Parameter"@nl .

    otl:FaalfrequentieEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De faalfrequentie volgens de prestatie-eis."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalfrequentie Eis"@nl .

    otl:Faalgevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Dit is een koppeltabel tussen de faaloorzaak van een specifiek onderdeel en de gevolgen op het uitoefenen van de hoofdfunctie van een beheerobject. Hierbij kan gekozen worden uit een standaard lijst met mogelijke faaleffecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalgevolg"@nl .

    otl:FaalkanssluitenkeringEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De faalkans is een maat voor hoe vaak een stormvloedkering faalt in het vervullen van zijn functie indien er een sluitvraag optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "FaalkansSluitenKering Eis"@nl .

    otl:Faaloorzaak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De reden waarom een faalwijze ontstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Faaloorzaak"@nl .

    otl:Faalwijze a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Wijze waarop het asset faalt, zodat het zijn functie niet meer levert."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalwijze"@nl .

    otl:Fantasietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is om een droombeeld te creeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Fantasietoestel"@nl .

    otl:FaunaInsprong a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Talud met schermen langs de weg aan de binnenzijde van het fauna kerende raster die ervoor zorgt dat dieren die aan de wegzijde van het raster terecht zijn gekomen terug kunnen springen naar het gebied achter het raster."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna-insprong"@nl .

    otl:FaunaUittreedplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs een steile of verticale oever van een waterweg, waar (te water geraakte) dieren aan land kunnen komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna uittreedplaats"@nl .

    otl:Faunadekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats die beschutting biedt aan dieren bestaande uit begroeiing of natuurlijke vegetaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunadekking"@nl .

    otl:Faunageleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een raster, scherm of geleidewand, die wordt gebruikt om dieren naar een faunapassage te leiden om aanrijdingen te voorkomen en de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunageleiding"@nl .

    otl:Faunaopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een constructiedeel waar dieren doorheen kunnen om in een ander gebied te komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaopening"@nl .

    otl:Faunaspiegel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaspiegel"@nl .

    otl:Faunatunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tunnel onder een weg of spoorlijn door waar kleine tot middelgrote zoogdieren, reptielen, amfibieën en ongewervelden veilig doorheen kunnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunatunnel"@nl .

    otl:Faunawand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunawand"@nl .

    otl:Filterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Filterconstructie"@nl .

    otl:Filterdoek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterdoek"@nl .

    otl:Filterhuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterhuis"@nl .

    otl:Filtervulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool"@nl ;
        skos:prefLabel "Filtervulling"@nl .

    otl:Fitnesstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de fitheid en/of gezondheid en/of conditionele voorwaarden van mensen worden verbeterd en/of onderhouden."@nl ;
        skos:prefLabel "Fitnesstoestel"@nl .

    otl:Flens a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Flens"@nl .

    otl:Folie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dun bladmetaal of kunststof dat wordt gebruikt voor het verpakken en isoleren van elektronische apparaten en voor de behandeling van oppervlakken"@nl ;
        skos:prefLabel "Folie"@nl .

    otl:Folieconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterkerende constructie bestaande uit (meerdere lagen) folie en bevestigingen waarbinnen een verdiepte (weg)constructie kan worden aangelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Folieconstructie"@nl .

    otl:Fontein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die voor de sier water omhoog spuit."@nl ;
        skos:prefLabel "Fontein"@nl .

    otl:Frame a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructieve basis in de vorm van een raamwerk waarop onderdelen gemonteerd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Frame"@nl .

    otl:Functie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking."@nl ;
        skos:prefLabel "Functie"@nl .

    otl:FunctioneelTesten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij op basis van functionele test bepaald wordt of een component onderhouden moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Functioneel Testen"@nl .

    otl:FunctioneleEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eis die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Eis"@nl .

    otl:FunctioneleInspectieEnTesten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Toestandsinspectie voor bediening, besturing & installaties. De testen richten zich op die functies die moeten functioneren in afwijkende situaties (bijv. noodstop, noodstroom, overschakelen van bediening). De FIT wordt uitgevoerd aan de hand van een 'FIT typical': een checklist die geïnspecteerd en getest moeten worden. Het is een generieke lijst die per object op maat moet worden gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Inspectie en Testen"@nl .

    otl:FunctioneleTest a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Test van de werking van de functie van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Test"@nl .

    otl:FunctioneleToestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Inzicht in het functioneren van de onderdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Toestand"@nl .

    otl:Fundatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel "Fundatie"@nl .

    otl:Fundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Ondergrondse) component die de ondersteuningsconstructie in, aan of op de ondergrond verankerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Fundering"@nl .

    otl:Funderingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag in de verharding die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag"@nl .

    otl:FunderingslaagGebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2176)"@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (gebonden)"@nl .

    otl:FunderingslaagOngebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundering bestaande uit een laag ongebonden mineraal aggregaat. (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2177)"@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (ongebonden)"@nl .

    otl:FysiekeToestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """Technische toestand of staat waarin een bouwdeel verkeert uitgedrukt in een score.

Opmerking: momenteel staat dit los van het vastleggen van de faalcurve."""@nl ;
        skos:prefLabel "Fysieke Toestand"@nl .

    otl:Gaas a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grofmazig weefsel of vlechtwerk van (metaal)draad."@nl ;
        skos:prefLabel "Gaas"@nl .

    otl:Gaffel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in een vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Gaffel"@nl .

    otl:GasdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Gasdetectie-installatie"@nl .

    otl:Gasinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie bestemd voor het distribueren van gas in een (infragebonden) gebouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Gasinstallatie"@nl .

    otl:Gebeurtenisrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rol van een gebeurtenis waarbij gebeurtenis een concreet concept is, dat een overgang vormt tussen twee opeenvolgende toestanden van een entiteit. Een gebeurtenis wordt getriggerd in een toestand."@nl ;
        skos:prefLabel "Gebeurtenisrol"@nl .

    otl:Gebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Gebouw is een bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel). (bron: Woningwet)"@nl ;
        skos:prefLabel "Gebouw"@nl .

    otl:GebruiksAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij een component op basis van kalendertijd, gebruiksduur of aantal aanvragen wordt vervangen. Deze vorm kent één parameter, het vervangingsinterval. Een bekend voorbeeld is het vervangen van de distributieriem bij een automotor."@nl ;
        skos:prefLabel "Gebruiks Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:Gebruiksgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Grondgebied, gekenmerkt volgens zijn huidige en geplande toekomstige functionele dimensie of sociaaleconomische bestemming."@nl ;
        skos:prefLabel "Gebruiksgebied"@nl .

    otl:Gedenksteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Steen die is aangebracht of opgericht ter nagedachtenis of herinnering aan een of meerdere perso(o)nen of een belangrijke/ historische gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Gedenksteen"@nl .

    otl:Geiser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie"@nl ;
        skos:prefLabel "Geiser"@nl .

    otl:Geleidebarrier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidebarriër"@nl .

    otl:Geleideconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleideconstructie"@nl .

    otl:GeleidendeBalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidende balk"@nl .

    otl:Geleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleider"@nl .

    otl:Geleiderail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken)."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiderail"@nl .

    otl:Geleidetoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Torenvormige constructie voor de huisvesting en bevestiging van technische installaties die zorgdragen voor de beweging van de waterkerende keringschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidetoren"@nl .

    otl:Geleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vaarweg die dient om schepen af te remmen en te geleiden bij bruggen en sluizen."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidewerk"@nl .

    otl:Geleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiding"@nl .

    otl:Gelijkrichter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat dat wisselspanning omzet in gelijkspanning"@nl ;
        skos:prefLabel "Gelijkrichter"@nl .

    otl:Geluidbeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Maatregel om de geluidswaarde voor de omgeving te verminderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidbeheersmaatregel"@nl .

    otl:GeluidbeperkendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidbeperkende constructie"@nl .

    otl:Geluidoverdrachtsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Maatregel om de overdracht van geluid te beperken"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidoverdrachtsmaatregel"@nl .

    otl:Geluidsbronmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een maatregel om de geluidsbron te verminderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsbronmaatregel"@nl .

    otl:Geluidsdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsdemper"@nl .

    otl:Gemaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen: één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers; één of meerdere afsluitmiddelen; een gebouw met installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemaal"@nl .

    otl:GemeenschappelijkeGedeeltelijkeEnSimulatieoefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Oefening die volgens Artikel 11 uit de RARVW minimaal eenmaal per jaar wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeenschappelijke Gedeeltelijke en Simulatieoefening"@nl .

    otl:GemeenschappelijkeRealistischeOefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een realistische oefening die functioneert als systeemtest om te testen of de organisaties van de tunnelbeheerder en hulpdiensten gesteld staan om op te treden bij calamiteiten die minstens eenmaal in de vier jaar wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeenschappelijke Realistische Oefening"@nl .

    otl:Gemeente a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeente"@nl .

    otl:Generator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische stroom"@nl ;
        skos:prefLabel "Generator"@nl .

    otl:Geometrie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Geografische gegevens. De ruimtelijke gegevens van de kapitaalgoederen, uitgedrukt in x, y en z-coördinaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Geometrie"@nl .

    otl:Geotextiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Doordringbaar textiel dat in contact met grond en/ of andere materialen toegepast wordt in geotechnische en civieltechnische constructies"@nl ;
        skos:prefLabel "Geotextiel"@nl .

    otl:GerichteTechnischeInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gerichte Technische Inspecties (GTI’s) zijn specifieke onderzoeken die uitgevoerd worden om diepgaander inzicht te krijgen in specifieke en actuele eigenschappen of optredende schademechanismen van de gebruikte bouwdelen in de constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Gerichte Technische Inspectie"@nl .

    otl:GestrekteOeverNatuurvriendelijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de oever dat ingericht is voor migratie van dieren tussen water en land."@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (natuurvriendelijk)"@nl .

    otl:GestrekteOeverTalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuin aflopende oever langs van een meer, kanaal of rivier die waterkerend is"@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (talud)"@nl .

    otl:GestructureerdInformatieobject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "gestructureerd informatieobject"@nl ;
        skos:prefLabel "Gestructureerd Informatieobject"@nl .

    otl:GevaarlijkeStof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een stof die zich in een asset bevindt en extra aandacht behoeft. Bijvoorbeeld PFAS."@nl ;
        skos:prefLabel "Gevaarlijke Stof"@nl .

    otl:Gevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gebeurtenis of omstandigheid die optreedt als resultaat van een of meer oorzaken en bijdragende factoren en omstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Gevolg"@nl .

    otl:Giek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Giek"@nl .

    otl:Gistingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tank waarin slib onder anaërobe omstandigheden (zonder zuurstof) en een bepaalde temperatuur wordt bewaard zodat het organisch materiaal af wordt gebroken waardoor biogas ontstaat (vergisten) dat gebruikt wordt als hernieuwbare brandstof."@nl ;
        skos:prefLabel "Gistingstank"@nl .

    otl:Gladheidsmeldsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "Gladheidsmeldsysteem"@nl .

    otl:Glasvezelkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel die bestaat uit een of meerdere optische vezels van glas, omhuld met een mantel, gebruikt voor digitale informatieoverdracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelkabel"@nl .

    otl:Glasvezelput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put die toegang geeft tot het netwerk van glasvezelkabels."@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelput"@nl .

    otl:Glijbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel met een of meer hellende oppervlakken waarbij de gebruiker over een vastgesteld glijtraject kan glijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Glijbaan"@nl .

    otl:GlobalSystemForMobileCommunicationsInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "DEF-1474 Standaard voor digitale mobiele telefonie. (GSM)"@nl ;
        skos:prefLabel "Global System for Mobile communications installatie"@nl .

    otl:Golfpijp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen buis met rechthoekige doorsnede die wordt gebruikt om hoogfrequent elektromagnetische golven te transporten"@nl ;
        skos:prefLabel "Golfpijp"@nl .

    otl:Goot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie van een open buis of geul die (afval) water kan afvoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Goot"@nl .

    otl:Gording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging"@nl ;
        skos:prefLabel "Gording"@nl .

    otl:Graf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Graf"@nl .

    otl:Grafbeplanting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beplanting op een graf"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafbeplanting"@nl .

    otl:Grafsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafsteen"@nl .

    otl:GrasKruid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een door gras en/of kruiden bepaalde vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Gras/kruid"@nl .

    otl:Grasvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen die gedomineerd worden door grassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Grasvegetatie"@nl .

    otl:Grendel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie om bewegende of losse delen te bevestigen, vast te zetten of te verbinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Grendel"@nl .

    otl:Grendelinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grendelinrichting"@nl .

    otl:Grensprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van het duin dat als waterkering aanwezig moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Grensprofiel"@nl .

    otl:Greppel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot"@nl ;
        skos:prefLabel "Greppel"@nl .

    otl:Grijper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grijper"@nl .

    otl:Grindkoffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geinfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grindkoffer"@nl .

    otl:Gronddepot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar voorraden grond opgeslagen kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Gronddepot"@nl .

    otl:Grondkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondkering"@nl .

    otl:Grondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vormgegeven massa grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondlichaam"@nl .

    otl:Grondverbetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ingreep in het profiel van de bodem om de grond geschikt te maken voor de functies die hij moet vervullen (bv draagvermogen, drainage en groeivermogen)"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondverbetering"@nl .

    otl:HPalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Profiel waarvan de dwarsdoorsnede de vorm van de letter I heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "H-palen"@nl .

    otl:Haag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting van houtachtige gewassen bestaande uit aangeplante struiken met een scheidende functie"@nl ;
        skos:prefLabel "Haag"@nl .

    otl:Haalkom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in een sluis- of kademuur waaraan schepen kunnen worden vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Haalkom"@nl .

    otl:Habitat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Ecosysteemtype op het land of water met karakteristieke geografische, abiotische en biotische kenmerken, die zowel geheel natuurlijk als halfnatuurlijk kunnen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Habitat"@nl .

    otl:HalfverhardSportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden en waarbij de verharding bestaat uit onsamenhangend materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverhard sportveld"@nl .

    otl:Halfverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Semi) gesloten verharding bestaande uit ongebonden of lichtgebonden steen of funderingsmateriaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverharding"@nl .

    otl:Halsbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Halsbeugel"@nl .

    otl:Halslager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving"@nl ;
        skos:prefLabel "Halslager"@nl .

    otl:Hameistijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stijl van een ophaalbrug waarop de balans rust"@nl ;
        skos:prefLabel "Hameistijl"@nl .

    otl:Hamerstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak"@nl ;
        skos:prefLabel "Hamerstuk"@nl .

    otl:Handbrandmelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven"@nl ;
        skos:prefLabel "Handbrandmelder"@nl .

    otl:HangerBoogbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Hanger boogbrug"@nl .

    otl:Hangstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans"@nl ;
        skos:prefLabel "Hangstang"@nl .

    otl:Har a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Har"@nl .

    otl:Hark a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Harkvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hark"@nl .

    otl:Haspel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Haspel"@nl .

    otl:Haven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven"@nl ;
        skos:prefLabel "Haven"@nl .

    otl:Havendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die parallel aan de waterloop wordt aangelegd om de waterstroom te geleiden zodat beschutte ligplaatsen kunnen ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Havendam"@nl .

    otl:Hectometerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route"@nl ;
        skos:prefLabel "Hectometerbord"@nl .

    otl:Heester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houtige, meerjarige, opgaande struik, die zich onmiddellijk boven of al in de grond vertakt in een aantal takken, die meer of minder dik kunnen worden. Er wordt geen stam gevormd."@nl ;
        skos:prefLabel "Heester"@nl .

    otl:Hefdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme."@nl ;
        skos:prefLabel "Hefdeur"@nl .

    otl:Hefschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hefschuif"@nl .

    otl:Heftoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Heftoren"@nl .

    otl:Hek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hek"@nl .

    otl:Helling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuinaflopende vloer die kan worden gebruikt door minder valide personen en/of transport met een wagen die is uitgerust met wielen om een hoogte te overbruggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Helling"@nl .

    otl:Hellingafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling."@nl ;
        skos:prefLabel "Hellingafwerking"@nl .

    otl:Helofytenfilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plantenbed dat is begroeid met moerasplanten en met behulp van zonlicht water zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Helofytenfilter"@nl .

    otl:Hemelwaterafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Hemelwaterafvoer"@nl .

    otl:Heugelstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Heugelstang"@nl .

    otl:Hevel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hevel"@nl .

    otl:HijsEnHefinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten"@nl ;
        skos:prefLabel "Hijs- en hefinstallatie"@nl .

    otl:Hindernisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Militaire oefenbaan met barrières en obstakels ten behoeve van conditietrainingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hindernisbaan"@nl .

    otl:HittewerendeBekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag ter bescherming van constructies of bouwwerken tegen stralingwarmte."@nl ;
        skos:prefLabel "Hittewerende bekleding"@nl .

    otl:Hockeyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om hockey op te spelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hockeyveld"@nl .

    otl:Honkbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om honkbal op te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Honkbalveld"@nl .

    otl:Hoofdconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdconstructie"@nl .

    otl:Hoofddraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraagconstructie"@nl .

    otl:Hoofddraaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraaipunt"@nl .

    otl:Hoofdfunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdfunctie"@nl .

    otl:Hoofdrijbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rijbaan met twee of meer rijstroken, bestemd voor het doorgaande verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdrijbaan"@nl .

    otl:Hoofdsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "RWS kent 3 hoofdsystemen Hoofdwegennet (HWN, Hoofdvaarwegennet (HWVN) en Hoofdwatersysteem (HWS)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdsysteem"@nl .

    otl:Hoofdverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van verschillende types schakel-, beveiligings- en besturingsmaterieel bevat en met een of meer uitgaande elektrische stroomketens is verbonden en wordt gevoed door een of meer inkomende elektrische stroomketens samen met de klemmen voor de nul- en de beschermingsleidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdverdeler"@nl .

    otl:HoogFrequentInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoog Frequent installatie"@nl .

    otl:HoogRisicoBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's met categorie 'hoog' die bij een werkzaamheid horen te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoog Risico Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Hoogspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning)"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Hoogspanningsverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verdelen van wisselspanningen van 1000 Volt en hoger"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsverdeler"@nl .

    otl:Hoogspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportvoorziening voor de atletiek waarbij de deelnemers over een lat moeten springen die steeds hoger geplaatst kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspringaccommodatie"@nl .

    otl:HoogtedetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogtedetectie-installatie"@nl .

    otl:Hoogwatervluchtplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verhoging van het maaiveld in een overstromingsgebied of uiterwaard van een rivier, kanaal of watergang welke bij hoge waterstanden een vluchtplaats biedt voor dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogwatervluchtplaats"@nl .

    otl:Houder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De persoon die in het bezit dient te zijn van de vergunning. Hij/zij is de hoofduitvoerder van de werkzaamheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Houder"@nl .

    otl:Hulpdienstpaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening ten behoeve van het bieden van een voorziening aan de hulpdiensten buiten het gesloten tunneldeel waarmee de situatie in de calamiteitenbuis door middel van camerabeelden kan worden (voor)verkend en waarmee gecommuniceerd kan worden met de Wegverkeersleider."@nl ;
        skos:prefLabel "Hulpdienstpaneel"@nl .

    otl:Hulppostkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kast in de wand van een tunnel/object waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hulppostkast"@nl .

    otl:Hydrant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrant"@nl .

    otl:HydraulischAggregaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat zorgt voor het leveren van een (constante) vloeistofdruk aan installatiedelen. Een hydraulisch aggregaat kenmerkt zich doordat alle installatiedelen bij elkaar zijn gemonteerd op een platform."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydraulisch aggregaat"@nl .

    otl:Hydrometer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument dat wordt gebruikt voor het bepalen van de dichtheid van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrometer"@nl .

    otl:Hydromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hydraulisch aangedreven motor welke een roterende beweging faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydromotor"@nl .

    otl:IJsbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein waarop een ondiepe laag water wordt aangebracht om op te schaatsen wanneer de vorst intreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "IJsbaan"@nl .

    otl:InGrondVervaardigdePalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Proces waarbij stoffen met behulp va een oplosmiddel  aan een materiaal worden onttrokken."@nl ;
        skos:prefLabel "In grond vervaardigde palen"@nl .

    otl:Inbraakbeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken."@nl ;
        skos:prefLabel "Inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:Incident a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een gebeurtenis die de veiligheid en/of capaciteit van de (vaar)weg nadelig beïnvloedt of kan beïnvloeden en als zodanig de doorstroming van het verkeer belemmert of kan belemmeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Incident"@nl .

    otl:IndividueleBehandelingVanAfvalwater a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater"@nl .

    otl:IndividueleBehandelingVanAfvalwaterSysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Individuele Behandeling van Afvalwater systeem"@nl .

    otl:Infiltratiekratten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratiekratten"@nl .

    otl:Infiltratieleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratieleiding"@nl .

    otl:Infiltratievelden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievelden"@nl .

    otl:Infiltratievijvers a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijk open reservoir met waterdoorlatende wanden voor de tijdelijke berging van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievijvers"@nl .

    otl:Infiltratievoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievoorziening"@nl .

    otl:InformatieEnVolgsysteemScheepvaart1990 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatie en Volgsysteem Scheepvaart 1990"@nl .

    otl:Informatiebord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiebord"@nl .

    otl:InformatiecoordinatorCic a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De ICO-CIC zorgt tijdens crises voor een continu actueel beeld in LCMS en informatievoorziening richting de crisisorganisatie en ambtelijke top van Rijkswaterstaat en naar externe (crisis)partners zoals waterschappen en veiligheidsregio’s."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiecoördinator CIC"@nl .

    otl:InformatiecoordinatorCrisisteam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De Informatiecoördinator CT-RWS levert in de warme fase een continu actueel informatiebeeld dat de crisisorganisatie ondersteunt in de beeldvorming, oordeelsvorming en besluitvorming. In samenwerking met de Informatiecoördinator-CIC verzamelt, veredelt en verspreidt de informatiecoördinator de relevante informatie bij een crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiecoördinator crisisteam"@nl .

    otl:Informatiekwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De toegevoegde waarde van informatie wordt vooral bepaald door de kwaliteit ervan in de ogen van de informatieklanten. Voor RWS zijn de volgende aspecten van belang bij het bepalen van de kwaliteit van de informatie: Actualiteit, Betrouwbaarheid en Compleetheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiekwaliteit"@nl .

    otl:InfragebondenGebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl ;
        skos:prefLabel "Infragebonden gebouw"@nl .

    otl:InfraroodInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Thermografische inspectie met infrarood"@nl ;
        skos:prefLabel "Infrarood Inspectie"@nl .

    otl:Infraroodlamp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met een lichtbron die een onzichtbare lichtkleur heeft en ultrarode straling bevat die wordt toegepast voor het detecteren van temperatuurverschillen op en langs wegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Infraroodlamp"@nl .

    otl:Infrawerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Infrawerk is een lijnvormige constructie voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Infrawerk"@nl .

    otl:Inlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie met een of meerdere aftakkingen bestemd voor het aansluiten van aansluitleidingen op het riool."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaat"@nl .

    otl:Inlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaatvoorziening"@nl .

    otl:Inlooptrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlooptrommel"@nl .

    otl:Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een specifieke taak om de toestand van het bouwdeel te bepalen. Als er op een bouwdeel meerdere storingsvoorspellende grootheden zijn, zijn er meerdere inspectietaak nodig. Deze taak kan gegroepeerd worden met verschillende inspectie taken en maakt deel uit van een inspectie. Functionele test hoort bij een inspectietaak. Binnen deze testen worden vooral de veiligheidsfuncties van een object getest. In principe volgt afhankelijk van de uitkomst van een inspectietaak vervolgens een toestandsafhankelijke onderhoudstaak (TAO) of een volgende inspectietaak."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectie"@nl .

    otl:Inspectiemethode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De wijze waarop een inspectie wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectiemethode"@nl .

    otl:Inspectiewagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectiewagen"@nl .

    otl:Installatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Installatie is het geheel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen met een bepaald doel."@nl ;
        skos:prefLabel "Installatie"@nl .

    otl:InstallatieDerden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Installatie derden"@nl .

    otl:Installatiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren"@nl ;
        skos:prefLabel "Installatiekabel"@nl .

    otl:InstandhoudingBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. instandhouding van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhouding Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Instandhoudingsinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Combinatie van inspectie en deskstudie ten behoeve van het tijdig onderkennen van risicos en het vertalen daarvan in beheersmaatregelen voor het borgen van het langere termijn functioneren en presteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsinspectie"@nl .

    otl:Instandhoudingsstrategie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Strategie die nodig is om het object in de vereiste staat te houden of daarin terug te brengen, om functievervulling van het object gedurende de levensduur mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsstrategie"@nl .

    otl:Instroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Instroomopening"@nl .

    otl:IntegraleBeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het wegenemen van en/of preventief beheersen van risico's van menselijk gedrag (bewust en onbewust, bedoeld en onbedoeld, gewild en ongewild) die de staat, aard en functionaliteit van het areaal van RWS kunnen aantasten."@nl ;
        skos:prefLabel "Integrale beveiliging"@nl .

    otl:IntegraleBeveiligingEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een specifieke eis met betrekking tot de veiligheid van een systeem, waarbij rekening wordt gehouden met bewust onveilig menselijk handelen. Deze eis richt zich op het identificeren en implementeren van maatregelen die de impact van opzettelijke of roekeloze acties van gebruikers minimaliseren en de integriteit en beschikbaarheid van het systeem waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Integrale Beveiliging Eis"@nl .

    otl:Intercom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee tweeweg communicatie mogelijk is met een alarmcentrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercom"@nl .

    otl:Intercominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercominstallatie"@nl .

    otl:Intercompost a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercompost"@nl .

    otl:Investeringsvoorstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Voorgestelde Activiteit waarbij de initiële kosten voor rekening van de Op-drachtgever komen en waarbij het rendement van de investering zich buiten de contractperiode van de Overeenkomst manifesteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Investeringsvoorstel"@nl .

    otl:Invloed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eigenschap van belanghebbende om effect te hebben op een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Invloed"@nl .

    otl:Isolator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Isolator"@nl .

    otl:Ivapplicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "De applicaties die worden gebruikt in de informatievoorziening van RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "IVApplicatie"@nl .

    otl:Jaloezie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaloezie"@nl .

    otl:Juk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten."@nl ;
        skos:prefLabel "Juk"@nl .

    otl:Kaapstander a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kaapstander"@nl .

    otl:Kaart a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Object dat wordt gebruikt om toegang te autoriseren tot deuren die aangesloten zijn op een toegangssysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Kaart"@nl .

    otl:Kabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel"@nl .

    otl:KabelEnLeiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel en leiding"@nl .

    otl:Kabeldraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeldraagconstructie"@nl .

    otl:Kabelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gesloten omhulsel met een verwijderbaar deksel die kabels of draden afschermt en geleidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelgoot"@nl .

    otl:KabelsEnLeidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie die ervoor dient om kabels en buisleidingen door te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabels en Leidingen"@nl .

    otl:Kabelspaninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelspaninrichting"@nl .

    otl:Kabeltender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit verschillende aan elkaar aangesloten schakels die bewegende kabels beschermen door ze in een rupsbeweging te begeleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltender"@nl .

    otl:Kabeltrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie, een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltrommel"@nl .

    otl:Kade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructie langs de oever waar schepen kunnen aanleggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kade"@nl .

    otl:Kadeput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kadeput"@nl .

    otl:Kanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gegraven grote waterloop die dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
        skos:prefLabel "Kanaal"@nl .

    otl:Kapiteel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kapiteel"@nl .

    otl:Kast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kast"@nl .

    otl:KathodischeBescherminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van corrosiebestrijding dat berust op het principe van potentiaalverlaging van het te beschermen object."@nl ;
        skos:prefLabel "Kathodische bescherminstallatie"@nl .

    otl:Keerelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerelement"@nl .

    otl:Keermuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur die door vorm, gewicht en fundering zonder verankering de grond keert."@nl ;
        skos:prefLabel "Keermuur"@nl .

    otl:Keerplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerplaats"@nl .

    otl:Keersluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Keersluis"@nl .

    otl:Keerwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie van beton met L-vormige doorsnede."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerwand"@nl .

    otl:Kegelstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste constructiedeel van een prefab betonnen rioolput wat direct op de schachtopbouw is aangebracht en een sponning bevat voor de deksel zodat de put toegankelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kegelstuk"@nl .

    otl:Kelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Kelder"@nl .

    otl:KerendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kerende constructie"@nl .

    otl:Kerf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Inkeping in een duin."@nl ;
        skos:prefLabel "Kerf"@nl .

    otl:Keringschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden."@nl ;
        skos:prefLabel "Keringschuif"@nl .

    otl:Kesp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk die als draagconstructie is aangebracht over een aantal funderingspalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kesp"@nl .

    otl:Ketel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel bestaande uit een ketellichaam en een brander, die verbrandingswarmte op water overbrengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ketel"@nl .

    otl:Ketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aantal ringen of schakels die met elkaar zijn verbonden en die gezamenlijk een langwerpige verbinding vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Ketting"@nl .

    otl:Kettingoog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoog"@nl .

    otl:Kettingoverbrenging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel waarbij mechanische energie wordt overgebracht doormiddel van een ketting"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoverbrenging"@nl .

    otl:Kettingtand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingtand"@nl .

    otl:Kettingverankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beugelvormige ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingverankering"@nl .

    otl:Keukenblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukenblok"@nl .

    otl:Keukeninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninrichting"@nl .

    otl:Keukeninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van installaties, apparaten en toestellen die gebruikt worden voor de verwerking van voedingsmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninstallatie"@nl .

    otl:Keuring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een formele en gedisciplineerde beoordelingstechniek waarbij een asset wordt onderzocht op kwaliteit en functionaliteit m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuring"@nl .

    otl:Keuringsmethode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De wijze waarop een keuring wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuringsmethode"@nl .

    otl:Kinderspeelplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel dat is ingericht voor kinderen om buiten te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kinderspeelplaats"@nl .

    otl:Kist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk."@nl ;
        skos:prefLabel "Kist"@nl .

    otl:Klanteis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Specificatie opgesteld door of namens de ‘gebruiker’ waarin de gebruikersbehoeften/klantwensen worden vastgelegd zonder al stil te staan bij de wijze van vervulling."@nl ;
        skos:prefLabel "Klanteis"@nl .

    otl:Klantvraag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verzameling van door stakeholders geuite behoeften, verwachtingen of randvoorwaarden (tijd, geld, etc.) voortkomend uit het vervullen van hun rol in relatie tot een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Klantvraag"@nl .

    otl:Klep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat de doorstroming van een medium tegenhoudt of vertraagt"@nl ;
        skos:prefLabel "Klep"@nl .

    otl:Klepconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klep inclusief toebehoren waarmee de doorlaat van water in een waterbuis wordt geregeld doormiddel van roterend deel (de klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "Klepconstructie"@nl .

    otl:Klepketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ketting voor het overdragen van mechanische energie met specifieke ophangpunten aan de uiteinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Klepketting"@nl .

    otl:Klimaatinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimaatinstallatie"@nl .

    otl:Klimplantconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ter ondersteuning van klimplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimplantconstructie"@nl .

    otl:Klimtoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel om te klimmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimtoestel"@nl .

    otl:Knelbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie"@nl ;
        skos:prefLabel "Knelbeveiliging"@nl .

    otl:Knooppunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar staven samenkomen en voor een verbinding zorgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Knooppunt"@nl .

    otl:Koelmachine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine waarmee door cyclische verdamping en condensatie van een koelmiddel warmte aan een ruimte kan worden onttrokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Koelmachine"@nl .

    otl:Kogelvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel op een schietbaan om kogels op te vangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kogelvanger"@nl .

    otl:Koker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpige ronde buis ter bescherming en/of ter geleiding van iets."@nl ;
        skos:prefLabel "Koker"@nl .

    otl:Kolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolk"@nl .

    otl:Kolom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolom"@nl .

    otl:Kooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de personenlift bestemd voor het opnemen van personen en/of goederen die moeten worden vervoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Kooi"@nl .

    otl:Koppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as"@nl ;
        skos:prefLabel "Koppeling"@nl .

    otl:Kozijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijn"@nl .

    otl:Kozijnwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het kozijn vormen zoals bijvoorbeeld het kozijn zelf, de beglazing en de deur"@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijnwerk"@nl .

    otl:Kraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kraan"@nl .

    otl:Kraanrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrail"@nl .

    otl:Kraanrailfundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundatie van een kraanrail."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrailfundering"@nl .

    otl:Krib a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die haaks of schuin op de oever staat en de oever, kribvakken en uiterwaarden beschermt tegen uitspoeling door de de waterstroom te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Krib"@nl .

    otl:Kribbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Kribbaken"@nl .

    otl:Kribvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in."@nl ;
        skos:prefLabel "Kribvak"@nl .

    otl:Kruin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam, krib of een terp"@nl ;
        skos:prefLabel "Kruin"@nl .

    otl:Krukstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stang die onderdeel is van een instalatie en zorgt voor de aandrijving van de installatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Krukstang"@nl .

    otl:Kunstobject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunstobject"@nl .

    otl:Kunststofsportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunststofsportveld"@nl .

    otl:Kunstwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een Kunstwerk is een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren. Een kunstwerk is niet bestemd en/of ingericht voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel. De constructie is in dezelfde tijd gecreëerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunstwerk"@nl .

    otl:Kwelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelder"@nl .

    otl:Kwelkade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In het direct aan de dijk grenzende achterland aangebrachte kade om afstromen van kwelwater te verminderen waarmee wordt getracht het optreden van pipingverschijnselen te voorkomen alsmede wateroverlast binnendijks tijdens hoge rivierafvoeren te beperken."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelkade"@nl .

    otl:Kwelscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een ondoorlatende, in de regel verticale, constructie voor verlenging van de kwelweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelscherm"@nl .

    otl:Kwetsbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eigenschap die een aanvaller de mogelijkheid biedt een cyberaanval uit te voeren of een eigenschap die kan leiden tot uitval. Dit kan zich voordoen in een digitale dienst, proces of systeem, maar ook in de samenleving als geheel of in een specifieke organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwetsbaarheid"@nl .

    otl:KwhMetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur."@nl ;
        skos:prefLabel "KWh-metering"@nl .

    otl:LaadpaalElektrischeVoertuigen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een laadpaal is een infrastructuurelement dat in elektrische energie voorziet om elektrische plug-invoertuigen op te laden."@nl ;
        skos:prefLabel "Laadpaal elektrische voertuigen"@nl .

    otl:Laagspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie onder de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning)"@nl ;
        skos:prefLabel "Laagspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Ladder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ladder"@nl .

    otl:Ladderbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale kabelgoot voor het ondersteunen en/ of beschermen van kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Ladderbaan"@nl .

    otl:Lager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Component dat ervoor zorgt dat de delen van de omvattende constructie goed ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het minimaliseren van de wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "Lager"@nl .

    otl:Lamellenafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verwijderen van vaste deeltjes (vuil en slib) die zich in het hemelwater bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Lamellenafscheider"@nl .

    otl:Landbouwgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgebied"@nl .

    otl:Landbouwgrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgrond"@nl .

    otl:Landhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel (foutief: grondlichaam) dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis"@nl ;
        skos:prefLabel "Landhoofd"@nl .

    otl:Landverkeerssein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met een of meer lichtbronnen die de (verkeers)situatie met een (verkeers)teken op de weg weergeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Landverkeerssein"@nl .

    otl:Langsligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk tussen de dwarsdragers, of van oplegging tot oplegging, voor het dragen van het dek van het kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Langsligger"@nl .

    otl:Leerdoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken middels een training en/of oefening."@nl ;
        skos:prefLabel "Leerdoel"@nl .

    otl:Leidam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam, min of meer in de stroomrichting van een rivier of langs de kust, ter geleiding van de stroming om de schurende werking te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidam"@nl .

    otl:Leiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Leiding"@nl .

    otl:Leidingnetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingnetwerk"@nl .

    otl:Leikade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Leikade"@nl .

    otl:Lekdetector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord"@nl ;
        skos:prefLabel "Lekdetector"@nl .

    otl:Leuning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie aangebracht op een muur of wand die steun biedt en beschermt tegen vallen bij hoogteverschil"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuning"@nl .

    otl:Leuningafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een leuning."@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningafwerking"@nl .

    otl:Leuningband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningband"@nl .

    otl:Leuningconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "DEF-2139 Niet gedefinieerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningconstructie"@nl .

    otl:Levensduur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De maximale periode waarop een kapitaalgoed kan worden ingezet. De grens wordt bepaald door techniek, politiek of wetgeving. De economische levensduur geeft aan hoe lang een kapitaalgoed in de boeken staat."@nl ;
        skos:prefLabel "Levensduur"@nl .

    otl:Leverancier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Organisatie die een product of dienst levert."@nl ;
        skos:prefLabel "Leverancier"@nl .

    otl:LeverancierArtikel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Koppeltabel tussen leverancier en artikelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Leverancier Artikel"@nl .

    otl:Leverbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Inzicht in de termijn dat het onderdeel nog leverbaar is door de leverancier/derde en de snelheid waarmee het geleverd kan worden. Deze twee kenmerken zijn van belang bij vervangingen die moeten plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Leverbaarheid"@nl .

    otl:LiaisonBt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De liaison BT is de verbinder tussen het Crisisteam Rijkswaterstaat en het gemeentelijk dan wel regionaal beleidsteam van de Veiligheidsregio. Dit is een multidisciplinair team met vertegenwoordigers uit betrokken (crisis)organisaties. De vaste bezetting van het BT bestaat uit vertegenwoordigers van de algemene kolom: Politie, Brandweer, Gemeente en GHOR (Geneeskundige Hulporganisatie in de Regio). Naast deze vaste bezetting kunnen er liaisons aansluiten vanuit de functionele kolom (waar RWS onder valt). Denk aan een havenbedrijf of een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel "Liaison BT"@nl .

    otl:LiaisonRot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De liaison ROT is de verbinder tussen Rijkswaterstaat en het Regionaal Operationeel Team van de Veiligheidsregio. Dit is een multidisciplinair team met vertegenwoordigers uit betrokken (crisis)organisaties. De vaste bezetting van het ROT bestaat uit vertegenwoordigers van de algemene kolom: Politie, Brandweer, Gemeente en GHOR (Geneeskundige Hulporganisatie in de Regio). Naast deze vaste bezetting kunnen er liaisons aansluiten vanuit de functionele kolom (waar RWS onder valt). Denk aan een havenbedrijf of een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel "Liaison ROT"@nl .

    otl:Lichtgroepenkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtgroepenkast"@nl .

    otl:Lichtkoepel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtkoepel"@nl .

    otl:Lichtopstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib"@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtopstand"@nl .

    otl:Lichtstraat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtstraat"@nl .

    otl:LiftInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Lift-installatie"@nl .

    otl:Liftdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deur van een lift, bestaande uit een component van een etagedeur en een liftkooideur"@nl ;
        skos:prefLabel "Liftdeur"@nl .

    otl:Lijnafwatering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rioolleiding aan de bovenkant voorzien van een opening voor de afvoer van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Lijnafwatering"@nl .

    otl:LocalAreaNetwork a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Netwerk dat is samengesteld uit computers/ werkstations op een relatief klein oppervlak zodat gebruikers toegang hebben tot dezelfde hard- en software"@nl ;
        skos:prefLabel "Local Area Network"@nl .

    otl:Locatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Positie of punt in de ruimte, uitgedrukt relatief ten opzichte van een ander punt of ding."@nl ;
        skos:prefLabel "Locatie"@nl .

    otl:Loopbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopbrug"@nl .

    otl:Loopkat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopkat"@nl .

    otl:Loopplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plank bedoeld voor dieren om aan ter plaatse van een Fauna Uitstap Plaats (FUP) aan wal te komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopplank"@nl .

    otl:Looppoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toegangshek dat om een verticale as draait en dient als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Looppoort"@nl .

    otl:Looproute a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Groepering van assets ten behoeve van efficiënt onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "Looproute"@nl .

    otl:Loopstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle geleidestrook bestemd voor fauna om een barrière (een weg, water e.d.) te kunnen passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopstrook"@nl .

    otl:Luchtdroger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtdroger"@nl .

    otl:Luchtinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtinlaat"@nl .

    otl:Luchtkanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkanaal"@nl .

    otl:Luchtkwaliteitsmeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel waarbij wordt gemeten of enerzijds er voldoende zuurstof is en anderzijds er teveel giftige stoffen zijn rondom de werkomgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkwaliteitsmeting"@nl .

    otl:Luidspreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verspreiden en versterken van geluid"@nl ;
        skos:prefLabel "Luidspreker"@nl .

    otl:Luik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale opneembare plaat met scharnieren en handgrepen om een ruimte af te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Luik"@nl .

    otl:Maaiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Maaiveld"@nl .

    otl:Machineveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Opheffen of verkleinen van risico’s die samenhangen met machines. Deze moeten zo zijn ontworpen, ingericht, aangelegd en onderhouden dat een veilig gebruik van de machines zo goed mogelijk is gewaarborgd. Onder machineveiligheid verstaan we ook de veiligheid van de bediening (inclusief bedieningsinstructies)."@nl ;
        skos:prefLabel "Machineveiligheid"@nl .

    otl:Magazijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Ruimte waarin goederen tijdelijk opgeslagen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Magazijn"@nl .

    otl:Mantelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mantelbuis"@nl .

    otl:Marifooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Marifooninstallatie"@nl .

    otl:Markering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets"@nl ;
        skos:prefLabel "Markering"@nl .

    otl:Markeringspaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paal op een schietbaan waarop het doelwit is bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Markeringspaal"@nl .

    otl:Mast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Mast"@nl .

    otl:Materieel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Middelen die nodig zijn voor het uitvoeren van onderhoudstaken. Bv. hoogwerker."@nl ;
        skos:prefLabel "Materieel"@nl .

    otl:Medewerker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon die samen met anderen in een bedrijf of organisatie werkt om een gezamenlijk doel te bereiken. Er kan wel of niet sprake zijn van een arbeidsovereenkomst."@nl ;
        skos:prefLabel "Medewerker"@nl .

    otl:Meer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Massa stilstaand landoppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Meer"@nl .

    otl:Meerboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerboei"@nl .

    otl:Meerpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In het water staande, in de bodem geplaatste paal om schepen aan vast te leggen of af te remmen"@nl ;
        skos:prefLabel "Meerpaal"@nl .

    otl:Meerstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerstoel"@nl .

    otl:Meetinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetinstallatie"@nl .

    otl:Meetpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetpunt"@nl .

    otl:Meetput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Civiele constructie waarin meetapparatuur is opgesteld"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetput"@nl .

    otl:Meetsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "<bewegingswerk> Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetsysteem"@nl .

    otl:Membraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dunne barrière die sommige mengels of vloeistoffen wel doorlaat en andere niet en vaak wordt gebruikt op stoffen van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Membraan"@nl .

    otl:Membraanbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder druk gebracht zuurstof aan het influent (afvalwater) verspreidt door een dunne laag kunststof (membraan)."@nl ;
        skos:prefLabel "Membraanbeluchter"@nl .

    otl:Menginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het vermengen van vloeistoffen zoals influent (afvalwater), waterhoudend slib en additieven."@nl ;
        skos:prefLabel "Menginstallatie"@nl .

    otl:MenselijkeHandeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit verricht door mens."@nl ;
        skos:prefLabel "Menselijke handeling"@nl .

    otl:Methode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Vaste, weldoordachte werkwijze om een bepaald doel te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Methode"@nl .

    otl:Meubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Meubilair"@nl .

    otl:Microfoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Microfoon"@nl .

    otl:Middel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Standaard lijst met middelen dat gebruikt kan worden voor het uitvoeren van activiteiten. Zowel mensen als materieel."@nl ;
        skos:prefLabel "Middel"@nl .

    otl:Mixer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mixer"@nl .

    otl:Modificatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Toevoeging of verwijdering van een functieplaats aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Modificatie"@nl .

    otl:Module a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderdeel van OTO-programma met een vaste structuur bestaande uit doelgroepen, leerdoelen, leermiddelen en leervormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Module"@nl .

    otl:Monitor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen."@nl ;
        skos:prefLabel "Monitor"@nl .

    otl:Monitoring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Systematisch volgen van de ontwikkeling van de waarde van een bepaalde variabele gedurende een langere periode."@nl ;
        skos:prefLabel "Monitoring"@nl .

    otl:Monsternameapparaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters"@nl ;
        skos:prefLabel "Monsternameapparaat"@nl .

    otl:NalevingsschakelGeluid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Doorvertaling van netwerkschakel ten behoeve van toetsen geluidproductieplafond."@nl ;
        skos:prefLabel "Nalevingsschakel geluid"@nl .

    otl:NatuurBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t.  natuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuur Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Natuurgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veelal beschermd uitgestrekt terrein met unieke eigenschappen qua flora, fauna, geologische of landschappelijke gesteldheid (biodiversiteit) en door een extreem lage bevolkingsdichtheid nauwelijks wordt beinvloed door menselijk gedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuurgebied"@nl .

    otl:NautischeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van het transport over zee en de binnenvaart."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautische Veiligheid"@nl .

    otl:Nautofoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofoon"@nl .

    otl:Nautofooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofooninstallatie"@nl .

    otl:Nen1010 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een NEN 1010 keuring is een opleverinspectie. De inspectie is erop gericht dat elektrotechnische laagspanningsinstallaties op een veilige manier worden aangelegd, aangepast en gebruikt. Belangrijke pijlers van de NEN 1010 keuring zijn: het voorkomen van risico's op brand en elektrische schokken."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN1010"@nl .

    otl:Nen3140 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "NEN 3149 keuring is een inspectie door een gecertificeerde inspecteur die controleert of de bestaande elektrische laagspanningsinstallaties voldoet aan de (wettelijk verplichte) eisen. De inspectie bestaat uit een visuele inspectie en uit een inspectie door meting en beproeving."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN3140"@nl .

    otl:Nen57172009Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Vooronderzoek naar verontreinigde stoffen in water."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 5717:2009 Inspectie"@nl .

    otl:Nen57202009Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Inspectie naar verontreinigde stoffen in water."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 5720:2009 Inspectie"@nl .

    otl:NenEn689Meting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Meting van de inhalatieblootstelling van chemische stoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "NEN-EN-689 meting"@nl .

    otl:Net a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Net"@nl .

    otl:Netaansluiting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(SATO) De aansluiting van het object op het net."@nl ;
        skos:prefLabel "Netaansluiting"@nl .

    otl:Netwerkgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gebied ten behoeve van fundamentele maatschappelijke netwerken. Alle andere sectoren maken voor het produceren van goederen en het verlenen van diensten gebruik van deze netwerken, die eveneens van essentieel belang zijn voor woongebieden. Hiertoe behoren onder meer de watervoorziening, het opvangen/inzamelen, behandelen en recyclen van afvalwater en afvalstoffen, vervoer, netwerken, opslag en communicatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkgebied"@nl .

    otl:Nevengeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Nevengeul"@nl .

    otl:Nivelleerschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Nivelleerschuif"@nl .

    otl:NooddoucheInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen"@nl ;
        skos:prefLabel "Nooddouche-installatie"@nl .

    otl:Noodhandbediening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodhandbediening"@nl .

    otl:Noodstop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Knop of hendel voor het onderbreken van een machine of installatie bij een plotselinge bedreigende situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstop"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieRoterend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie roterend"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie statisch"@nl .

    otl:Noodtelefoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodtelefoon"@nl .

    otl:Nulinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De nulinspectie, die zorgt voor de vastlegging van de in het beheerobject opgenomen bouwdelen, de uitwerking van een initiële risicoanalyse en het initiële IHP."@nl ;
        skos:prefLabel "Nulinspectie"@nl .

    otl:ObjectInBeeld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Dit is de eerste fase in de VenR werkwijze. Het doel van deze fase is in beeld brengen van de objecten die komende 15 jaar einde technische levensduur bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Object In Beeld"@nl .

    otl:Objectcategorie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Groepering van objectsubcategorieën volgens welke de object beheerregimes zijn ingedeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectcategorie"@nl .

    otl:Objectsubcategorie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Groepering van assets volgens welke de object beheerregimes zijn ingedeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectsubcategorie"@nl .

    otl:Objectverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectverlichting"@nl .

    otl:Observatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Proces (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) dat de actuele situatie van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Observatie"@nl .

    otl:Obstakelbeveiliger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Obstakelbeveiliger"@nl .

    otl:Oefendoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken middels een oefening."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefendoel"@nl .

    otl:Oefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het oriënteren, leren, samenwerken, experimenteren en leren van de vaardigheden in een nagebootste situatie of simulatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefening"@nl .

    otl:Oefenring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgebakende en/of afgesloten ruimte die onderdeel is van een handgranaatbaan / schietbaan om te oefenen met oefenhandgranaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefenring"@nl .

    otl:Oever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oever"@nl .

    otl:Oeverbescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverbescherming"@nl .

    otl:Oevervegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden-, oevers of terreinen met een natte en/of zachte bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Oevervegetatie"@nl .

    otl:Oeverzwaluwenwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Door de mens gemaakte steile, onbegroeide helling voorzien van openingen die geschikt zijn als broedplaats voor de oeverzwaluw."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverzwaluwenwand"@nl .

    otl:OlieEnBenzineafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van olie/benzine van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Olie- en benzineafscheider"@nl .

    otl:Olieboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpig, rond, drijvend lichaam, mogelijk gevuld met olieabsorberend materiaal, dat dient om vervuiling door het verspreiden van olie via het water tegen te gaan en daarnaast het bergen van drijvend olie vergemakkelijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Olieboom"@nl .

    otl:Oliefilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Oliefilter"@nl .

    otl:OmgevingsRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Bijzondere gebeurtenis die ongewenst is en invloed heeft op de omgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevings Risico"@nl .

    otl:Omgevingsmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De omgevingsmanager kan tijdens crisis een omgevingsteam inrichten een aansturen en de regiopiket helpen bij het managen van de crisisomgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsmanager"@nl .

    otl:Omloopbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ovalen hardloopronde, met een lengte van 400 meter, ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopbaan"@nl .

    otl:Omloopriool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare duiker in de vorm van een buis of een koker waardoor het water in en uit een sluiskolk gelaten kan worden t.b.v. het nivelleringsproces."@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopriool"@nl .

    otl:Omroepinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Omroepinstallatie"@nl .

    otl:OnbegroeidTerreindeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel zonder (aaneengesloten) vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Onbegroeid terreindeel"@nl .

    otl:Onderbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbak"@nl .

    otl:Onderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van een gebouw of constructie dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk etc., worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond of fundering"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouw"@nl .

    otl:Onderbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Funderingsconstructie of vloer van een kunstwerk die krachten kan overdragen aan de ondergrond"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouwconstructie"@nl .

    otl:Onderdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel is een deel dat samen met andere delen een geheel vormt in een bouwconstructie, installatie en/of aanvullende voorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderdeel"@nl .

    otl:Onderdoorgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderdoorgang"@nl .

    otl:Ondergrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes"@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond"@nl .

    otl:OndergrondSpeelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dempende veilige ondergrond voor het gebruik bij speeltoestellen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond speelvoorziening"@nl .

    otl:Onderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Geheel van fysieke activiteiten, die erop gericht zijn om de functies van een systeem gedurende de levensduur in voldoende mate te laten vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoud"@nl .

    otl:Onderhoudsgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De Onderhoudsgroep is een groepering van de Asset waarbij vastgelegd wordt hoe snel de Afwijking opgelost moet zijn als die plaatsvindt op deze groep Assets."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsgroep"@nl .

    otl:Onderhoudsstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsstrook"@nl .

    otl:Onderhoudsvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Accommodatie voor het plegen van onderhoud"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsvoorziening"@nl .

    otl:Onderlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg) (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2175)"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderlaag"@nl .

    otl:Onderloopsheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie om kwelwater tegen te houden voor het garanderen van de stabiliteit van het dijklichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderloopsheidscherm"@nl .

    otl:Onderverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van een laagspanningsinstallatie dat dient als verdeler van spanning naar installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderverdeler"@nl .

    otl:Ongeclassificeerd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Taxonomie nog niet uitgewerkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ongeclassificeerd"@nl .

    otl:OngewensteGebeurtenis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gebeurtenis die kan bijdragen aan het falen van de functie van een systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Ongewenste Gebeurtenis"@nl .

    otl:Ontheffing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een ontheffing is een besluit waarbij in een individueel concreet geval een uitzondering op een wettelijk verbod wordt gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontheffing"@nl .

    otl:Ontvangbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembeschermingsconstructie die is aangebracht na een uitlaat tegen het uitspoelen van de grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangbed"@nl .

    otl:Ontvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvanger"@nl .

    otl:OntvangstEnVerdeelwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangst- en verdeelwerk"@nl .

    otl:Ontwerp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Vastgelegde uitwerking van de oplossing van een systeem, als onderdeel van de systeemspecificatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerp"@nl .

    otl:OnverhardOppervlak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel zonder verharding bestaand uit het materiaal van de ondergrond waar het oppervlak ligt"@nl ;
        skos:prefLabel "Onverhard oppervlak"@nl .

    otl:OnvoorzienenietbeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eis op de onvoorziene niet-beschikbaarheid van een systeem. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "OnvoorzieneNietBeschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:OpEnAfrit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weg die een lagere categorie weg met een hogere categorie weg verbindt of andersom."@nl ;
        skos:prefLabel "Op- en afrit"@nl .

    otl:Opdrachtnemer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Partij die buiten dienstbetrekking werkzaamheden verricht, niet zijnde het tot stand brengen van een werk van stoffelijke aard."@nl ;
        skos:prefLabel "Opdrachtnemer"@nl .

    otl:OpenBuispalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is"@nl ;
        skos:prefLabel "Open buispalen"@nl .

    otl:OpenTunnelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Open tunnelbak"@nl .

    otl:OpenbareVerlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Openbare verlichting"@nl .

    otl:Openfilterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembedekkende constructie waarbij de laag nog doordringbaar is voor zowel olie, brandstof of lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Openfilterconstructie"@nl .

    otl:Ophangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophangconstructie"@nl .

    otl:Ophoging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophoging"@nl .

    otl:Oplegbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een balk die boven op andere balken/palen bevestigd kan worden. Vaak met oplegplaten om de bevestiging te vergemakkelijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegbalk"@nl .

    otl:Oplegblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een blok dat dient als steunpunt voor bovenliggende constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegblok"@nl .

    otl:Oplegging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk)."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegging"@nl .

    otl:Oplegpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegpunt"@nl .

    otl:Oplegstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegstoel"@nl .

    otl:Oplegtafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een tafel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegtafel"@nl .

    otl:Opleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het vergroten van de kennis van haar deelnemers."@nl ;
        skos:prefLabel "Opleiding"@nl .

    otl:Oplossingsrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Samenhangend geheel van deeloplossingen dat voor het doel van het project een mogelijk oplossing biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplossingsrichting"@nl .

    otl:Opnamemedium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat om informatie (audio- en/of videosignalen) te registreren"@nl ;
        skos:prefLabel "Opnamemedium"@nl .

    otl:Opslagtank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tank bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib"@nl ;
        skos:prefLabel "Opslagtank"@nl .

    otl:Opsluitband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitband"@nl .

    otl:Opsluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie uitgevoerd als een verticale rand om de vorm van het kunstwerk (bijv. dam/dijk) te behouden en te ondersteunen"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitconstructie"@nl .

    otl:Opstal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwwerk dat betrekking heeft op het boven de grond bebouwde (dus exclusief ondergrond). Een opstal wordt binnen de NEN 2767-4 op een lager aggregatieniveau geplaatst dan ene gebouw. Het zijn bijvoorbeeld installatiegebouwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opstal"@nl .

    otl:Opvulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Opvulling"@nl .

    otl:Opzetinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opzetinrichting"@nl .

    otl:Ordening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gewogen en geordende waardering van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel "Ordening"@nl .

    otl:Organisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatie"@nl .

    otl:OrganisatieEenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Herkenbaar en benoemd element van een organisatie, die onder leiding staat van een (lijn)manager."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatie Eenheid"@nl .

    otl:Organisatieonderdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Landelijke of regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. Een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een HID."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatieonderdeel"@nl .

    otl:OrganisatorischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatorisch Risico"@nl .

    otl:OtoActiviteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een opleiding, training of oefening die uitgevoerd wordt om het juiste kennis- en opleidingsniveau van de doelgroepen te borgen."@nl ;
        skos:prefLabel "OTO-activiteit"@nl .

    otl:OverEnOnderdrukinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Over- en onderdrukinstallatie"@nl .

    otl:Overgangsconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsconstructie"@nl .

    otl:Overgangsplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsplaat"@nl .

    otl:Overkluizing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Overkluizing"@nl .

    otl:Overlastbelastingsbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Overlastbelastingsbeveiliging"@nl .

    otl:Overspanningbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel die in het geval van overspanningen in werking treed, zodat schade aan de overige installatiedelen wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overspanningbeveiliging"@nl .

    otl:Oversteek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het te voet overbruggen van een obstakel zoals een geleiderail, sloot, afscheiding, hek, etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Oversteek"@nl .

    otl:Paaiplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaats waar vissen eitjes leggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Paaiplaats"@nl .

    otl:Paal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Paal"@nl .

    otl:Paalbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel of band die iets op zijn plaats houdt aan een paal"@nl ;
        skos:prefLabel "Paalbeugel"@nl .

    otl:Palenrij a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Loodrecht op de kustlijn geplaatste palen in een rechte lijn bedoelt om golven te breken"@nl ;
        skos:prefLabel "Palenrij"@nl .

    otl:Panamawiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Panamawiel"@nl .

    otl:Paneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechthoekig, plat stuk materiaal dat bijvoorbeeld wordt gebruikt in een geluidbeperkende constructie voor geluidsreductie"@nl ;
        skos:prefLabel "Paneel"@nl .

    otl:Pannakooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Pannakooi"@nl .

    otl:Papierbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton."@nl ;
        skos:prefLabel "Papierbak"@nl .

    otl:Park a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Openbaar terrein met een recreatieve- of naruurfunctie met in het algemeen een grote verscheidenheid aan bomen, beplantingen, gras, en kruidachtige vegetaties, waterpartijen en paden."@nl ;
        skos:prefLabel "Park"@nl .

    otl:Parkeerbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats"@nl ;
        skos:prefLabel "Parkeerbeugel"@nl .

    otl:Peilbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Algemene term voor een in de grond geplaatste buis of soortgelijke constructie met een kleine diameter voorzien van een filter, waarin de grondwaterstand c.q. stijghoogte kan worden gemeten."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilbuis"@nl .

    otl:Peilschaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord (of lat) met een schaalverdeling die de waterstand aangeeft binnen een bepaald waterlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilschaal"@nl .

    otl:Pennenbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel bestaande uit meerdere pennen die zijn aangebracht op een cirkelvormig hellend oppervlak waar een speciaal rondsel ingrijpt en hierdoor een beweging realiseert."@nl ;
        skos:prefLabel "Pennenbaan"@nl .

    otl:Perceel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onroerende zaak, kadastraal geïdentificeerd en met kadastrale grenzen begrensd deel van het Nederlands grondgebied. Als onderdeel van het Nederlands grondgebied is het een driedimensionaal ruimtelijk object."@nl ;
        skos:prefLabel "Perceel"@nl .

    otl:Pergola a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering"@nl ;
        skos:prefLabel "Pergola"@nl .

    otl:Perron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verhoging langs het spoor bij een station of een halte bij een weg, waar reizigers kunnen in- en uitstappen en/of het laden en/of lossen van goederen."@nl ;
        skos:prefLabel "Perron"@nl .

    otl:Persinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Persinstallatie"@nl .

    otl:Persleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Leiding of stelsel van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Persleiding"@nl .

    otl:Personeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Personen die werkzaam zijn bij een organisatie of bedrijf en werkzaamheden voor RWS verrichten. Bv. bedienaar, duikploeg."@nl ;
        skos:prefLabel "Personeel"@nl .

    otl:Personeelscapaciteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De inspanningen van een medewerker voor een bepaalde activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Personeelscapaciteit"@nl .

    otl:Personenzoekinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draadloze beveiligingsinstallatie waarmee personen in gevaarlijke situaties direct alarm kunnen slaan bij een centrale, zodat zij kunnen rekenen op hulpverlening. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Personenzoekinstallatie"@nl .

    otl:PersoonlijkBeschermingsmiddel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """Uitrusting die bestemd is om door de werknemer gedragen of vastgehouden te worden teneinde hem te beschermen tegen een of meer gevaren die zijn veiligheid of gezondheid op het werk kunnen bedreigen alsmede aanvullingen of accessoires die daartoe kunnen bijdragen met uitzondering van:
1. gewone of uniforme werkkleding die niet specifiek bedoeld is om de veiligheid en de gezondheid van de werknemer te beschermen;
2. sportuitrusting;
3. zelfverdedigings- of afschrikkingsmateriaal;
4. draagbare apparaten voor het opsporen en signaleren van gevaren en belastingsfactoren."""@nl ;
        skos:prefLabel "Persoonlijk Beschermingsmiddel"@nl .

    otl:PersoonlijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Bijzondere gebeurtenis die ongewenst is en invloed heeft op de uitvoerders van de werkzaamheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Persoonlijk Risico"@nl .

    otl:Pictogram a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute"@nl ;
        skos:prefLabel "Pictogram"@nl .

    otl:Pijler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Pijler"@nl .

    otl:PiketOperationeelAssetmanagement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het Piket Operationeel Assetmanagement (OPAM) adviseert bij schade of verstoringen aan assets over de herstelaanpak door de opdrachtnemer. Wanneer aan de orde mede op advies van piket technische advisering PPO/GPO (specialisten op het gebied van constructieve veiligheid)."@nl ;
        skos:prefLabel "Piket operationeel assetmanagement"@nl .

    otl:Pipingberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pipingberm"@nl .

    otl:Plaatbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatbeluchter"@nl .

    otl:Plaatveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatveld"@nl .

    otl:Plafond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafond"@nl .

    otl:Plafondafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die gebruikt worden voor de afwerking van het plafond."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondafwerking"@nl .

    otl:Plafondconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondconstructie"@nl .

    otl:PlanbaarOnderhoudSchema a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een Planbaar Onderhoud Schema (PO schema) is een overzicht van beheersmaatregelen die op regelmatige basis uitgevoerd moeten worden. Vanuit een PO-schema worden werkorders voor beheersmaatregelen gegenereerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Planbaar Onderhoud Schema"@nl .

    otl:Planfase a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Projectfase die leidt tot de selectie van een keuzevariant en resulteert in een scopeformulier voor de realisatiefase."@nl ;
        skos:prefLabel "Planfase"@nl .

    otl:PlanningRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. planning."@nl ;
        skos:prefLabel "Planning Risico"@nl .

    otl:Plant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Algemene aanduiding voor een- en tweejarige planten, en vaste planten."@nl ;
        skos:prefLabel "Plant"@nl .

    otl:Plasberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ondiepe natte strook langs een waterloop met eventueel beschermde bodembekleding van riet, rijshout, stortstenen tegen de werking van water."@nl ;
        skos:prefLabel "Plasberm"@nl .

    otl:Poer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Poer"@nl .

    otl:Pollerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paal die door elektrische of hydraulische aandrijving uit een wegdek omhoog wordt gestuurd om verkeer te blokkeren of door te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Pollerinstallatie"@nl .

    otl:Pomp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst door middel van drukverhoging of snelheidsverhoging"@nl ;
        skos:prefLabel "Pomp"@nl .

    otl:Pompinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp."@nl ;
        skos:prefLabel "Pompinstallatie"@nl .

    otl:Pompkelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Pompkelder"@nl .

    otl:Ponton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Vastliggend) drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigenen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water"@nl ;
        skos:prefLabel "Ponton"@nl .

    otl:Portaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt."@nl ;
        skos:prefLabel "Portaal"@nl .

    otl:Portofoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draagbaar zend-ontvangtoestel voor communicatie tussen meerdere personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Portofoon"@nl .

    otl:Praatpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Praatpaal"@nl .

    otl:PrestatieEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eis waaraan een kapitaalgoed moet voldoen, uitgedrukt in meetbare eenheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatie Eis"@nl .

    otl:PreventiefOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Actie die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Preventief Onderhoud"@nl .

    otl:Procesbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassin waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Procesbassin"@nl .

    otl:Productmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een persoon binnen een organisatie die verantwoordelijk is voor de ontwikkeling, lancering en/ of het beheer van een product of productlijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Productmanager"@nl .

    otl:ProgrammableLogicController a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, die op basis van de informatie op zijn ingangen, zijn uitgangen aanstuurt,Â bedoeld om machines en installaties aan te sturen."@nl ;
        skos:prefLabel "Programmable Logic Controller"@nl .

    otl:ProgrammeringMaatregelcluster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Samenvoeging van instandhouding beheersmaatregelen voor het programmeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Programmering Maatregelcluster"@nl .

    otl:Project a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Opzichzelfstaand proces dat bestaat uit een geheel van gecoördineerde en beheerste activiteiten met start- en einddata, die worden ondernomen om een doelstelling (3.7.1) te halen gericht op het voldoen aan specifieke eisen (3.6.4), inclusief randvoorwaarden met betrekking tot tijd, kosten en middelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Project"@nl .

    otl:ProjectBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. het realiseren van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Project Beheersmaatregel"@nl .

    otl:ProjectDiscipline a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Het focusgebied binnen een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Project Discipline"@nl .

    otl:ProjectRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. project."@nl ;
        skos:prefLabel "Project Risico"@nl .

    otl:Projectfase a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project gedurende een periode tussen twee projectmijlpalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectfase"@nl .

    otl:Projectgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Begrensde geografische ruimte op, boven en/of onder het aardoppervlak, dat de verzameling bevat van alle objecten waarvoor ten behoeve van een project (dan wel contract) werkzaamheden moeten worden verricht."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectgebied"@nl .

    otl:Provincie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderdeel van de Nederlandse overheid dat werkt op het niveau tussen gemeentelijke en landelijke overheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Provincie"@nl .

    otl:Puntbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met schoepen voorziene, schotel die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigszins voor te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntbeluchter"@nl .

    otl:Puntdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntdeur"@nl .

    otl:Put a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Put"@nl .

    otl:Putrand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die direct op de schachtopbouw, afdekplaat of onderbak van bijvoorbeeld een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening is geplaatst met een opening waardoor men de voorziening kan betreden en met een sponning voor een deksel om de voorziening af te kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Putrand"@nl .

    otl:Pyloon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pyloon"@nl .

    otl:Raam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening in een wand, vaak gevuld met een plaat van doorzichtig materiaal zoals glas waardoor men heen kan kijken en waardoor licht heen kan komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Raam"@nl .

    otl:Radarinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Radarinstallatie"@nl .

    otl:Radarscanner a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar"@nl ;
        skos:prefLabel "Radarscanner"@nl .

    otl:RadioDirectionFinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne."@nl ;
        skos:prefLabel "Radio Direction Finding"@nl .

    otl:Rail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Staaf, uitgevoerd in staal, met een gladde bovenkant, waarover een object met (stalen) wielbanden kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rail"@nl .

    otl:Railbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Railbaan"@nl .

    otl:Railgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rail in een (natte) pompkelder waaraan een pomp bevestigd kan worden om deze te begeleiden tijdens het zakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Railgeleiding"@nl .

    otl:RailsInVerharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails in verharding"@nl .

    otl:RailsVrijliggend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijliggende rails die boven het maaiveld uitsteekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails vrijliggend"@nl .

    otl:Railsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van geprefrabriceerde eenheden voor het aansluiten van elektrisch materieel met behulp van lange smalle strips"@nl ;
        skos:prefLabel "Railsysteem"@nl .

    otl:Randelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonconstructie die dient als verfraaiing van de zijkant van een brugdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Randelement"@nl .

    otl:Randprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Randprofiel"@nl .

    otl:Reclamezuil a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Reclamezuil"@nl .

    otl:RecreatiefGebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Recreatief gebied"@nl .

    otl:Reddingsboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een boei die bedoeld is om iemand die in het water gevallen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsboei"@nl .

    otl:Reddingsdavit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsdavit"@nl .

    otl:Reddingslijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel uitgevoerd als een fluorescerende of goed zichtbaar stuk touw dat drijft op het water en bedoeld is om drenkelingen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingslijn"@nl .

    otl:Reddingsmiddel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsmiddel"@nl .

    otl:Reddingsvest a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een drijvend jasje dat dient om een drenkeling veiliger te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsvest"@nl .

    otl:RedenUitstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De mogelijke reden die kan leiden tot uitstel van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Reden Uitstel"@nl .

    otl:Reductiekast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Reductiekast"@nl .

    otl:Referentiepuntgpp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De als een 3D punt gemodelleerde meetkundige representatie van de locatie, van een door het bevoegd gezag vastgesteld geluidproductieplafond, op vaste afstand t.o.v. van een rijksweg, een provinciale weg, een spoorbaan of een industrieterrein."@nl ;
        skos:prefLabel "ReferentiepuntGPP"@nl .

    otl:Reflector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat door zijn vorm straling reflecteert dat opgevangen kan worden om positie aan te duiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Reflector"@nl .

    otl:Regelballast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Regelballast"@nl .

    otl:RegelbareAandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektronische schakeling voor een geleidelijke, gecontroleerde start en stop van een installatiedeel waarbij het koppel behouden blijft."@nl ;
        skos:prefLabel "Regelbare aandrijving"@nl .

    otl:Regio a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. De regiogebieden van RWS beschrijven de RWS-organisatiegrenzen (organisatieonderdelen en districten)."@nl ;
        skos:prefLabel "Regio"@nl .

    otl:Regioanalyse a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De regioanalyse is de input voor de bepaling van de scope (welke varianten worden in de scope betrokken) van de planfase die bij beslismoment 1 door beleid (DGMo of DGML) wordt vastgesteld. Bij de regioanalyse wordt naast de technische staat van het object ook om een inventarisatie van de bekende beleidswensen op het gebied van bereikbaarheid, veiligheid en duurzame leefomgeving en om de wensen van omgevingspartijen gevraagd."@nl ;
        skos:prefLabel "Regioanalyse"@nl .

    otl:Regiopiket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """Het regiopiket is er om de regionale kennis te ontsluiten en aan te wenden bij calamiteiten (fase 1) en crises (fase 2). Je kunt het regiopiket zien als regionale kennismakelaar. De regiopikethouder kan dit zelf doen of via regionale collega’s. Het regiopiket kan benaderd worden door de Officier van Dienst (in fase 1) en door de technisch voorzitter (in fase 2 en fase 3).
Wanneer er vanuit een regionale dienst meerdere inhoudelijk adviseurs betrokken worden, dan heeft het regiopiket een coördinerende rol. Dit geldt zowel binnen de regionale dienst, als richting de crisisorganisatie."""@nl ;
        skos:prefLabel "Regiopiket"@nl .

    otl:RegisseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De regisseur kan het mandaat van de adviseur crisisbeheersing voor de communicatie over een crisis overnemen indien gewenst."@nl ;
        skos:prefLabel "Regisseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:Reling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie uitgevoerd als een soort hekwerk die personen beschermt tegen valgevaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Reling"@nl .

    otl:Rem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rem"@nl .

    otl:RemmingEnGeleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Remming- en geleidewerk"@nl .

    otl:Remschot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de vloeistofstroom afremt zodat vaste zwevende delen in de vloeistof kunnen bezinken."@nl ;
        skos:prefLabel "Remschot"@nl .

    otl:Reservedeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een reservedeel dient als een artikel ter vervanging van (een deel van) een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Reservedeel"@nl .

    otl:Riem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Platte band die loopt over twee of meerdere platte wielen voor verplaatsing van goed en/of zorgt het overbrengen van een draaiende beweging van het ene wiel naar een ander wiel"@nl ;
        skos:prefLabel "Riem"@nl .

    otl:RijIJzer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen voegovergang geintegreerd in de vloer of het dek van een betonnen constructie van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Rij-ijzer"@nl .

    otl:Rijdek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van de draagconstructie van een kunstwerk waar verkeer overheen kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijdek"@nl .

    otl:Rijzendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken"@nl ;
        skos:prefLabel "Rijzendam"@nl .

    otl:Riolering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Riolering"@nl .

    otl:Risico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onzekere toekomstige gebeurtenis met negatieve consequenties voor het halen van de (project)doelstellingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Risico"@nl .

    otl:Risicomatrix a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een matrix waarin per kans op en effect van een ongewenste gebeurtenis de acceptatiegrenzen staan beschreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Risicomatrix"@nl .

    otl:Rivier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brede natuurlijke waterloop die de afwatering van een stroomgebied verzorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rivier"@nl .

    otl:Rivierhout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding van een beek, sloot of watergang met een rivier of kanaal voorzien van specifieke materialen en vormgeving waardoor erosie van de oever en/of bodem wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Rivierhout"@nl .

    otl:Roerwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Roerwerk"@nl .

    otl:Rolbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolbaan"@nl .

    otl:Roldeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Roldeur"@nl .

    otl:Rolgordijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolgordijn"@nl .

    otl:Rolluik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal bewegende afsluiting voor een raam, deur of andere opening in een gebouw of andere ruimte bestaande uit aaneengeschakelde latten, die samen in uitgerolde positie een luik vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolluik"@nl .

    otl:Rolsleufmechanisme a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kruksleufconstructie aan zijkant van de hoofdligger of de ballastkist om een brug met een kleinere belasting te openen of te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolsleufmechanisme"@nl .

    otl:Roltrapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor diagonaal transport van personen en goederen, bestaande uit een trap met omhoog- of omlaagschuivende treden of een band."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltrapinstallatie"@nl .

    otl:Roltraptrede a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltraptrede"@nl .

    otl:Rolwagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rolwagen"@nl .

    otl:Rondsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Tandwiel dat tussen twee andere tandwielen in zit, en ervoor zorgt dat de draairichting van de twee andere tandwielen gelijk blijft."@nl ;
        skos:prefLabel "Rondsel"@nl .

    otl:Rookafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel."@nl ;
        skos:prefLabel "Rookafvoer"@nl .

    otl:Rooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontaal raamwerk van evenwijdige staven, of raamwerk van elkaar kruisende staven."@nl ;
        skos:prefLabel "Rooster"@nl .

    otl:RoostergoedContainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Container met installatiedelen voor het samenpersen en tijdelijk opslaan van roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q.afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Roostergoed container"@nl .

    otl:Roosterput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterput"@nl .

    otl:Roosterreinigingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert"@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterreinigingsinstallatie"@nl .

    otl:Rotorbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met bortsels voorziene, trommel of rotor die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigzins voort te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rotorbeluchter"@nl .

    otl:Ruimerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die met behulp van roterende installatiedelen bezonken slib of een drijvende verontreinigde laag bijeenbrengt naar een centraal punt in een bassin of tank."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimerinstallatie"@nl .

    otl:RuimtelijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. geografie."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijk Risico"@nl .

    otl:SamengesteldeDamwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand die is gefabriceerd uit twee, met elkaar verbonden, verschillende houtsoorten die verschillende eigenschappen hebben"@nl ;
        skos:prefLabel "Samengestelde damwand"@nl .

    otl:SanitaireInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging"@nl ;
        skos:prefLabel "Sanitaire installatie"@nl .

    otl:Schacht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen"@nl ;
        skos:prefLabel "Schacht"@nl .

    otl:Schachtopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "Schachtopbouw"@nl .

    otl:Schakelaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel om een elektrische stroomketen te sluiten of te onderbreken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schakelaar"@nl .

    otl:Schamelstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel met een of meerdere schanierpunten dat ondanks een draaiende beweging de positie van de constructie borgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schamelstel"@nl .

    otl:Schampkant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampkant"@nl .

    otl:Schampstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampstrook"@nl .

    otl:Schanskorf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend."@nl ;
        skos:prefLabel "Schanskorf"@nl .

    otl:ScheepvaartdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartdetectie-installatie"@nl .

    otl:Scheepvaartsein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartsein"@nl .

    otl:Scheepverkeersbeseining a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepverkeersbeseining"@nl .

    otl:Scherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zonwering in de vorm van een uitklapbaar of uitrolbaar scherm dat aan de buitenzijde van de gevel is opgehangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Scherm"@nl .

    otl:Schietbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Baan om schietsport op te bedrijven."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaan"@nl .

    otl:Schietbaanportaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hal van de schietbaan waarin een soort balie of rand ingericht is voor het schieten naar een doel. Deze balie wordt meestal ter ondersteuning van de geweren gebruikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaanportaal"@nl .

    otl:Schietbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plat voorwerp dat wordt gebruikt als doel bij schietoefeningen en -wedstrijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbord"@nl .

    otl:Schijnduiker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Brede, horizontaal in een oeverkant geplaatste, doodlopende buis waarin men een muskusratval plaatst; afgesloten koker met rattenval."@nl ;
        skos:prefLabel "Schijnduiker"@nl .

    otl:Schokdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schokdemper"@nl .

    otl:Schommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel met bewegende delen waar een persoon heen en weer kan schommelen door het lichaamsgewicht op een bepaalde manier te bewegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Schommel"@nl .

    otl:Schoor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aal, balk of stijl, in schuine stand gesteld, die de druk van een belasting opvangt of een zijdelings verband aanbrengt, bijvoorbeeld als onderdeel van een dakkap."@nl ;
        skos:prefLabel "Schoor"@nl .

    otl:Schoorsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gemetselde stenen buis waardoor rookgassen kunnen worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Schoorsteen"@nl .

    otl:Schort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers."@nl ;
        skos:prefLabel "Schort"@nl .

    otl:Schotbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Balk met een tijdelijke waterkerende functie die in (schotbalk)sponningen wordt aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalk"@nl .

    otl:Schotbalksponning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalksponning"@nl .

    otl:Schotelbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotelbeluchter"@nl .

    otl:Schouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Niet gerichte inspectie, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel "Schouw"@nl .

    otl:Schraalgrasland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grond met laagblijvend en kruidenrijk grasland, gedomineerd door grassen met een open structuur op een voedselarme zure bodem. Dit is een specifieke vorm van natuurlijke grasvegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Schraalgrasland"@nl .

    otl:Schraper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afvoeren van bezonken, ingedikt en ontwaterd materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Schraper"@nl .

    otl:Schrikhek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schrikhek"@nl .

    otl:Schuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuif"@nl .

    otl:Schuifconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifconstructie"@nl .

    otl:Schuifgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel om een schuivende beweging van een schuif te vergemakkelijken en binnen een bepaald stramien te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifgeleiding"@nl .

    otl:Schuifketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifketting"@nl .

    otl:Schuifpoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifpoort"@nl .

    otl:Schutsluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Schutsluis"@nl .

    otl:Secretaris a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De secretaris is verantwoordelijk voor het vastleggen van de besluiten en afspraken uit het crisisoverleg in een verslag en het faciliteren van het crisisoverleg."@nl ;
        skos:prefLabel "Secretaris"@nl .

    otl:Sensor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl ;
        skos:prefLabel "Sensor"@nl .

    otl:Server a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een computer en programmatuur, die diensten levert aan clients in een computernetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Server"@nl .

    otl:Servicebaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Inzicht in het termijn dat het onderdeel nog ondersteund wordt door de leverancier (updates, kennis, service, etc.) en de snelheid waarmee de ondersteuning kan worden geleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "Servicebaarheid"@nl .

    otl:Servicemanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een verantwoordelijke persoon binnen een organisatie die de coördinatie en het beheer van diensten aan klanten verzorgt."@nl ;
        skos:prefLabel "Servicemanager"@nl .

    otl:Shikanen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het omploegen van uitgewaterd slib dat zich verplaatst op een lopende transportband"@nl ;
        skos:prefLabel "Shikanen"@nl .

    otl:Sifon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Sifon"@nl .

    otl:Signaalgever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalgever"@nl .

    otl:Signaalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalkabel"@nl .

    otl:Skatebaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Locatie ingericht met skateattributen of obstakels waar men met skateboards, skates en BMXfietsen gebruik van kan maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatebaan"@nl .

    otl:Skateramp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hellingbaan om met skateboards, skates of BMXfietsen vanaf te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Skateramp"@nl .

    otl:Skatetoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel ingericht om met skateboards, skates of BMXfietsen stunts uit te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatetoestel"@nl .

    otl:Sleufonderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufonderbouw"@nl .

    otl:Sleufopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug"@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufopbouw"@nl .

    otl:Slibafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarin ten gevolge van het verschil in dichtheid en het vertragen van de vloeistofstroom het slib door bezinking grotendeels van het afvalwater wordt gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Slibafscheider"@nl .

    otl:Slijtlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een uit één of meerdere lagen opgebouwd systeem dat de stroefheid van het onder verkeer liggende oppervlak voor langere termijn garandeert en in sommige gevallen een beschermende werking heeft naar de ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel "Slijtlaag"@nl .

    otl:Slokop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Slokop"@nl .

    otl:Sloof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sloof"@nl .

    otl:Sloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterloop (NPR: door de mens gegraven) van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sloot"@nl .

    otl:Slufter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied in de afslagzone onder invloed van getijdenbeweging."@nl ;
        skos:prefLabel "Slufter"@nl .

    otl:Sluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstwerk met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluis"@nl .

    otl:Sluisdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluisdeur"@nl .

    otl:Sluishoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluishoofd"@nl .

    otl:Sluiskolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluiskolk"@nl .

    otl:Sluismarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op de verharding rondom een sluis of in de sluiskolk zelf zijn aangebracht om het scheepvaartverkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluismarkering"@nl .

    otl:Smeedwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Smeedwerk"@nl .

    otl:Smeersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Systeem van leidingen of slangen met of zonder pomp dat een apparaat, motor of machine van smering voorziet zodat slijting en corrosie wordt verminderd"@nl ;
        skos:prefLabel "Smeersysteem"@nl .

    otl:SocialeGroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verzameling van twee of meer personen die met elkaar omgaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale groep"@nl .

    otl:SocialeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rol van een persoon of groep van personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale Rol"@nl .

    otl:SocialeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Mate waarin mensen van RWS en gebruikers van onze voorzieningen beschermd zijn en zich beschermd voelen tegen persoonlijk leed door misdrijven (criminaliteit), overtredingen en overlast door andere mensen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale Veiligheid"@nl .

    otl:Soort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een soort is in de biologie een elementaire taxonomische rang bij de indeling van de levende natuur (taxonomie). Een veelgebruikte definitie is dat een soort bestaat uit alle individuen die zich onder natuurlijke omstandigheden (dus zonder menselijk ingrijpen) onderling kunnen voortplanten, en daarbij vruchtbare nakomelingen voortbrengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Soort"@nl .

    otl:Soortgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een soortgroep is een groep soorten behorende tot dezelfde klasse (bijvoorbeeld vogels, zoogdieren, vlinders)."@nl ;
        skos:prefLabel "Soortgroep"@nl .

    otl:Spar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Spar"@nl .

    otl:Speelhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klein huisachtig bouwwerk dat is bedoeld voor kinderen om in te spelen, vaak gecombineerd met klimtoestellen en glijbanen."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelhuisje"@nl .

    otl:Speeltoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel bedoeld als speelmateriaal voor kinderen, bijvoorbeeld schommel, wip en klimrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Speeltoestel"@nl .

    otl:Speelweide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "een veld met kort gemaaid(e) gras (vegetatie) waarop gespeeld, gelegen en gezonnebaad kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelweide"@nl .

    otl:Spieplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel in de vorm van een plank in een houten skeletbouw dak waaraan dakpannen bevestigd worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Spieplank"@nl .

    otl:Spitsstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Extra rijstrook op een rijbaan van een autosnelweg. Kenmerkend voor een spitsstrook is de dynamische openstelling ervan (meestal alleen tijdens de spits)."@nl ;
        skos:prefLabel "Spitsstrook"@nl .

    otl:Spoorweg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
        skos:prefLabel "Spoorweg"@nl .

    otl:SportEnSpelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein, park of complex in gebruik om diverse sportactiviteiten uit te voeren in spel, recreatief en/of wedstrijdverband"@nl ;
        skos:prefLabel "Sport- en spelvoorziening"@nl .

    otl:Sportattribuut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie bedoeld om sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportattribuut"@nl .

    otl:Sportdoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Fysieke structuur of het gebied waar een score gemaakt moet worden tijdens een sport."@nl ;
        skos:prefLabel "Sportdoel"@nl .

    otl:Sportgrasveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met lijnen gemarkeerd grasoppervlak waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportgrasveld"@nl .

    otl:Sportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Veld, gemarkeerd met lijnen, om bepaalde sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportveld"@nl .

    otl:Springbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Zandbak gebruikt bij springwedstrijden of dressuurwedstrijden met paarden of als atletiekonderdeel bij het verspringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Springbak"@nl .

    otl:SproeiInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie (en vaak een min of meer geavanceerd systeem) voor het kunstmatig begieten van beplantingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sproei-installatie"@nl .

    otl:Sproeikop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een onder druk staande vloeistof door zijn vorm en openingen omzet tot homogene fijne stralen of druppels om iets te besproeien"@nl ;
        skos:prefLabel "Sproeikop"@nl .

    otl:Spuisein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisein"@nl .

    otl:Spuisluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Het vermogen tot opslaan of vermogen tot het verwerken van iets door een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisluis"@nl .

    otl:Spuitkanon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuitkanon"@nl .

    otl:Staalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalkabel"@nl .

    otl:Staalmat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stalen rooster of afrastering dat wordt toegepast als omheining van terreinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalmat"@nl .

    otl:Stabiliteitsberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Berm tegen de dijk om de standzekerheid van het grondlichaam te waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stabiliteitsberm"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veelvoorkomende beheersmaatregel voor een componenttype, gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregelVariabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregelen die geprogrammeerd worden. Ze worden gefinancierd vanuit de CAPEX (investeringsuitgaven)."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel Variabel"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregelVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregelen die niet geprogrammeerd worden en vaak in het prestatiecontract zitten. Ze worden gefinancierd vanuit de OPEX (operationele uitgaven)."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel Vast"@nl .

    otl:StandaardVeiligheidsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregel die genomen wordt om de veiligheidsrisico's die bij een werkzaamheid horen te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Veiligheidsmaatregel"@nl .

    otl:StandaardVerzorgendOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Planmatig periodiek preventief klein onderhoud met als doel het in \"een aanvaardbare conditie\" houden van onderdelen van verkeersinfrastructuur, teneinde de \"gevraagde mate van functionaliteit\" te borgen. Dit betreft onder andere het periodiek reinigen van onderdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Verzorgend Onderhoud"@nl .

    otl:Stankscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scherm dat onderdeel van de riolering is en voorkomt dat gassen vanuit het riool overlast of gevaar opleveren op maaiveldniveau."@nl ;
        skos:prefLabel "Stankscherm"@nl .

    otl:Startmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Elektromotor die dient om de hoofmotor in werking te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Startmotor"@nl .

    otl:StatischeMenger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel aangebracht in een onder druk staande leiding dat door specifieke inwendige vormen zorgt voor intensieve turbulentie en daarmee een continue vermenging van stoffen, vloeistoffen of gassen realiseert"@nl ;
        skos:prefLabel "Statische menger"@nl .

    otl:Steenhoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind"@nl ;
        skos:prefLabel "Steenhoop"@nl .

    otl:Steiger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Boven het water gebouwde of drijvende (veelal houten) constructie voor het aanleggen en afmeren van schepen en waarover te voet de oever kan worden bereikt"@nl ;
        skos:prefLabel "Steiger"@nl .

    otl:Steilwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren"@nl ;
        skos:prefLabel "Steilwand"@nl .

    otl:Stempelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Stempelbuis"@nl .

    otl:Steunpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund."@nl ;
        skos:prefLabel "Steunpunt"@nl .

    otl:Stijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale staafvormige balk of lat"@nl ;
        skos:prefLabel "Stijl"@nl .

    otl:Stobbenwal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Uit kluiten van grote gerooide bomen bestaande wal, aangelegd onder- of over een kunstwerk en in de aanloopgebieden daar naar toe en zodoende goede mogelijkheden voor dekking en geleiding geeft voor dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stobbenwal"@nl .

    otl:Stootkussen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stootkussen om schip en kade te beschermen bij het afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Stootkussen"@nl .

    otl:StorendeFactor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een storende factor is de dosis als gevolg van de activiteit, bijvoorbeeld verlies van leefgebied, verzuring of geluidsbelasting. Storende factoren leiden naast verlies van leefgebied/habitattype altijd tot verandering van de abiotische omstandigheden of het biotische milieu veelal in de vorm verstoring van soorten. Er is zo sprake van een afname in de kwantiteit en/of de kwaliteit van het leefgebied of het habitattype."@nl ;
        skos:prefLabel "Storende Factor"@nl .

    otl:Storing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Afwijking op het functioneren en presteren van een fysiek object welke ervoor zorgt dat de functie niet of niet veilig kan worden vervuld of gebruikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Storing"@nl .

    otl:StoringsAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij wordt gewacht tot de component faalt en kent geen parameters."@nl ;
        skos:prefLabel "Storings Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:Storingsgedrag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Inzicht in het niet functioneren op basis van storingsregistraties. Daarbij is het aantal storingen en de storingen zelf van belang."@nl ;
        skos:prefLabel "Storingsgedrag"@nl .

    otl:Storingsvoorspellendegrootheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Meetbare fysieke eigenschap van een component, die een maat is voor de toestand van de component en daarmee een maat is voor de kans dat de component binnen een specifiek tijdsinterval zal falen."@nl ;
        skos:prefLabel "StoringsVoorspellendeGrootheid"@nl .

    otl:Stormvloedkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie die verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Stormvloedkering"@nl .

    otl:Stortebed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water"@nl ;
        skos:prefLabel "Stortebed"@nl .

    otl:Stortvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten."@nl ;
        skos:prefLabel "Stortvak"@nl .

    otl:StowaInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "STOWA inspectie is een methode om waterkeringen te onderzoeken. Deze inspectie vormt de basis voor het prioriteren en uitvoeren van beheer- en onderhoudswerkzaamheden. Bij calamiteiten vormt de inspectie mogelijk de aanleiding voor het uitvoeren van noodmaatregelen."@nl ;
        skos:prefLabel "STOWA Inspectie"@nl .

    otl:Straatnaambord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord waarop een naam van een straat is aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Straatnaambord"@nl .

    otl:Strand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Strand"@nl .

    otl:Strandhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatige constructie die dwars op de kust staat om de waterstroming richting te geven en het strand te beschermen tegen erosie."@nl ;
        skos:prefLabel "Strandhoofd"@nl .

    otl:StrategischAdviseurCrisisbeheersing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """De strategisch adviseur Crisisbeheersing sluit aan bij het CT-RWS indien er is opgeschaald naar fase 3. Ook kan de strategisch adviseur Crisisbeheersing in fase 2 al aansluiten bij het CT-RWS wanneer de verwachting is dat opschaling naar fase 3 mogelijk is (met toestemming van de Beslisser fase 2 en na overleg met de adviseur crisisbeheersing).
De strategisch adviseur Crisisbeheersing begeleidt het CT-RWS bij het voorbereiden van de besluitvorming voor het Corporate Crisisteam (CCT). Hierbij wordt de werkwijze met de tien strategische families gebruikt.
De strategisch adviseur Crisisbeheersing behoort niet tot de kernbezetting van het Corporate Crisisteam bij fase 3, maar kan op verzoek van de beslisser fase 3 wel aansluiten."""@nl ;
        skos:prefLabel "Strategisch adviseur crisisbeheersing"@nl .

    otl:StrategischAdviseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De strategisch adviseur crisiscommunicatie adviseert het Corporate Crisisteam Rijkswaterstaat over strategische communicatievraagstukken bij opschaling naar fase 3. In fase 2 is de adviseur crisiscommunicatie CT-RWS eindverantwoordelijk voor het proces crisiscommunicatie; deze regie is gemandateerd aan regisseur crisiscommunicatie/hoofd actiecentrum."@nl ;
        skos:prefLabel "Strategisch adviseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:Strekdam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Strekdam"@nl .

    otl:Strooiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruimte op een begraafplaats waar het as van de gecremeerde overledene mag worden verstrooid"@nl ;
        skos:prefLabel "Strooiveld"@nl .

    otl:Stroombreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stroombreker"@nl .

    otl:Stroomprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel"@nl ;
        skos:prefLabel "Stroomprofiel"@nl .

    otl:Struikroos a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Doorbloeiende roos met een brede groeiwijze die winterhard is en ieder jaar wordt gesnoeid, toegepast als vakbeplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Struikroos"@nl .

    otl:Stuifkuil a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plaatselijke verstuiving."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifkuil"@nl .

    otl:Stuifscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticaal doorlatend scherm, dat wordt toegepast voor het vangen van zand."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifscherm"@nl .

    otl:Stuifzand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verdroogd of door menselijke invloeden ontstaan onbegroeid zandgebied waar het zand een grillig reliëf  kan hebben door verstuiving en afzetting van de wind."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifzand"@nl .

    otl:Stuurstroomvoedingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld"@nl ;
        skos:prefLabel "Stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl .

    otl:Stuw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "vaste of beweegbare constructie die dient om het peil bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuw"@nl .

    otl:Stuwelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwelement"@nl .

    otl:Stuwhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwhoofd"@nl .

    otl:SupervisoryControlAndDataAcquisition a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een of meer computers en programmatuur, bedoeld voor het verzamelen, doorsturen, verwerken en visualiseren van meet- en regelsignalen van verschillende machines in grote industriele systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Supervisory Control and Data Acquisition"@nl .

    otl:Switch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de infrastructuur van een computernetwerk dat zorgt voor een datapakket naar een specifieke hardwarepoort wordt gestuurd waaraan dit pakket is geadresseerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Switch"@nl .

    otl:Systeem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition """Het Hoofdwegennetwerk (HWN) is samengesteld uit rijkswegen, zoals deze zijn bepaald en vastgelegd in de Actuele Wegenlijst c.q. het Nationaal Wegenbestand. Het betreft een complete rijksweg, bijvoorbeeld de gehele rijksweg 73. Er is sprake van een intensieve relatie met het onderliggend wegennetwerk.
Het Rijkswaternet (HVWN/HWS) is samengesteld uit topografische eenheden of te wel de rivieren, kanalen, kusten en eilanden. Enerzijds dienen deze als vaarwegen voor de beroeps- en recreatiescheepvaart (HVWN). Anderzijds vormen ze watersystemen binnen internationale en nationale stroomgebieden (HWS). Er is sprake van een intensieve relatie met regionale watersystemen. De topografische eenheden zijn uniek en homogeen, bijv. de gehele Rijn en het gehele Noordzeekanaal, waardoor ze de functies van beide netwerken kunnen bedienen."""@nl ;
        skos:prefLabel "Systeem"@nl .

    otl:Systeemdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een systeemdeel is een gedeelte van de weg tussen twee verkeerskundig belangrijke aansluitingen en/of knooppunten. Het bestaat uit één of meer wegvakken waarop B&O (en andere maatregelen ) in samenhang worden geprogrammeerd, gericht op het optimaal functioneren van het systeemdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemdeel"@nl .

    otl:Systeemeis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eis die gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemeis"@nl .

    otl:Taats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug."@nl ;
        skos:prefLabel "Taats"@nl .

    otl:Tafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op een of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafel"@nl .

    otl:Tafeltennistafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met lijnen afgezette tafel met een horizontaal, vlak blad waarop tafeltennis gespeeld kan worden, met in het midden van de tafel een gespannen net"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafeltennistafel"@nl .

    otl:Takel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hijswerktuig waarmee zware lasten met een beperkte kracht gehesen kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Takel"@nl .

    otl:Takkenril a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Takkenril"@nl .

    otl:Talud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Talud"@nl .

    otl:Tandbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandbaan"@nl .

    otl:Tandwiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwiel"@nl .

    otl:Tandwieloverbrenging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het overbrengen van krachten met behulp van tandwielen waarbij koppel wordt omgezet in een draaiende beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging"@nl .

    otl:TandwieloverbrengingOpen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Directe overbrenging die zorgt voor de aandrijving en transmissie van krachten doormiddel van tandwielen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging open"@nl .

    otl:Tank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tank"@nl .

    otl:Tankconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces"@nl ;
        skos:prefLabel "Tankconstructie"@nl .

    otl:TechnischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. techniek."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch Risico"@nl .

    otl:TechnischVoorzitter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De technisch voorzitter is het eerste aanspreekpunt voor de RWS-organisatie bij vragen omtrent crisisbeheersing in de warme fase. Daarnaast heeft de technisch voorzitter een rol in de opschaling naar fase 2. De technisch voorzitter is verantwoordelijk voor het begeleiden van het crisisoverleg in het crisisteam Rijkswaterstaat (CT-RWS) en de voorbereiding daarvan. Hij/zij bewaakt de opvolging van genomen besluiten en het bijstellen daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch voorzitter"@nl .

    otl:Technischefunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking van een software/ hardware component."@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischeFunctie"@nl .

    otl:Teensloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sloot die zich bevindt aan de onderkant van een dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Teensloot"@nl .

    otl:Telefooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefooninstallatie"@nl .

    otl:Telefoontoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefoontoestel"@nl .

    otl:TelemetrieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telemetrie-installatie"@nl .

    otl:Tennisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "een met lijnen afgezet oppervlak ( gewoonlijk 23.77 x 8.23 meter) waarop tennis gespeeld kan worden, met in het midden verdeeld door een opgehangen tennisnet met een hoogte van 1.07 m"@nl ;
        skos:prefLabel "Tennisbaan"@nl .

    otl:Tenniskooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin tennis gespeeld wordt. Het is veelal een uit net of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie is meestal een tennismuur verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tenniskooi"@nl .

    otl:Terrein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bij een bouwwerk behorend onbebouwd perceel, of een gedeelte daarvan, niet zijnde een erf."@nl ;
        skos:prefLabel "Terrein"@nl .

    otl:Terreinmeubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzamelnaam voor allerhande inrichtingselementen die worden gebruikt in de openbare ruimte. Het zijn in het algemeen niet verplaatsbare voorzieningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Terreinmeubilair"@nl .

    otl:Terugslagklep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in een richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Terugslagklep"@nl .

    otl:ToegangscontroleInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die bepaalt, controleert en registreert welke personen toegang krijgen tot bepaalde faciliteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangscontrole-installatie"@nl .

    otl:Toegangshek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangshek"@nl .

    otl:Toerenregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de snelheid van bewegende delen automatisch regelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Toerenregelinstallatie"@nl .

    otl:Toerit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verbindingsweg vanaf een weg naar een weg van een hogere (hoofd)categorie."@nl ;
        skos:prefLabel "Toerit"@nl .

    otl:Toeritdoseringscentrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hard- en software voor het centraal aansturen van een of meer TDI's."@nl ;
        skos:prefLabel "Toeritdoseringscentrale"@nl .

    otl:Toestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Concreet concept, dat een temporeel deel is van een entiteit gedurende een periode tussen twee gebeurtenissen. Een toestand wordt gekenmerkt door de eigenschappen en relaties van de entiteit gedurende deze periode."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestand"@nl .

    otl:ToestandsAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij een (of meerdere) storingsvoorspellende grootheid (SVG) wordt gemeten en wordt op basis van deze meting besloten te wachten tot een volgende meting of een vervangings- of herstelactie te doen."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestands Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:Toestandsinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gerichte inspectie (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestandsinspectie"@nl .

    otl:ToetspuntLuchtkwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De als een 3D punt gemodelleerde meetkundige representatie van de locatie, van een door de norm vastgestelde luchtkwaliteit, op vaste afstand t.o.v. van een rijksweg, een provinciale weg, een spoorbaan of een industrieterrein."@nl ;
        skos:prefLabel "Toetspunt luchtkwaliteit"@nl .

    otl:Toilet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toilet"@nl .

    otl:Toiletcabine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verplaatsbare afgesloten ruimte, hokje, waarin het sanitair staat bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toiletcabine"@nl .

    otl:Ton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Ton"@nl .

    otl:Toplaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buitenste verdedigingslaag die bescherming biedt tegen allerlei invloeden."@nl ;
        skos:prefLabel "Toplaag"@nl .

    otl:Touwbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarmee kinderen zich onder invloed van de zwaartekracht aan of langs een kabel kunnen verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwbaan"@nl .

    otl:Touwkliminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarin kinderen aan bijvoorbeeld meeverende touwen of kettingen kunnen hangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwkliminstallatie"@nl .

    otl:Tracing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tracing"@nl .

    otl:Trafohuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(Afsluitbare) ruimte waarin apparatuur is opgesteld waarmee elektrische spanning wordt omgezet naar hogere of lagere waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "Trafohuis"@nl .

    otl:Training a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het vergroten van kennis over methoden en het aanleren van technieken en vaardigheden van haar deelnemers met aandacht voor het inslijten van gedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Training"@nl .

    otl:Traliedeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afsluitbare draaiende deur met metalen draden of staven in een muur of terreinafscheiding zodat vleermuizen doorgang kunnen vinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Traliedeur"@nl .

    otl:Trambaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Spoorbaan waarop een tram zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Trambaan"@nl .

    otl:Transformator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Transformator"@nl .

    otl:TransmissieApparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Componenten uit een transmissie-installatie die benodigd zijn voor de overdracht van datasignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie apparatuur"@nl .

    otl:TransmissieNetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie netwerk"@nl .

    otl:Transportinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het horizontaal op een bewegende band of riem transporteren van materialen of goed(eren)."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportinstallatie"@nl .

    otl:Trap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie, bestaande uit een reeks van treden, voor het te voet overbruggen van twee op verschillende niveaus gelegen vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Trap"@nl .

    otl:Trapafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een trap."@nl ;
        skos:prefLabel "Trapafwerking"@nl .

    otl:Trapconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapconstructie"@nl .

    otl:Trapveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grasoppervlak zonder specifieke afmetingen waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden, meestal gelegen in de woonwijken"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapveld"@nl .

    otl:Trekduwstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekduwstang"@nl .

    otl:Trekpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekpalen"@nl .

    otl:Triangel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Triangel"@nl .

    otl:Trottoirband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel dat langs de verharding is gelegen en zijdelingse steun geeft aan de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Trottoirband"@nl .

    otl:Tuidraad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kabel of buis die trekkrachten opvangt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tuidraad"@nl .

    otl:Tuinakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinakker"@nl .

    otl:Tuinhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinhuisje"@nl .

    otl:Tuinmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinmuur"@nl .

    otl:Tunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnel"@nl .

    otl:Tunnelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelbuis"@nl .

    otl:Tunnelveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van weggebruikers in tunnels. In een tunnel is sprake van een verhoogd veiligheidsrisico ten opzichte van de open weg, omdat het een gesloten ruimte betreft. Hierdoor kunnen potentieel veel slachtoffers vallen bij ongevallen met brand of ongevallen waarbij gevaarlijke stoffen vrijkomen. Deze risico’s beheersen we met een samenstel van technische, procedurele en organisatorische maatregelen, gekoppeld aan de veiligheidsketen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelveiligheid"@nl .

    otl:Turbine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die de stromingsenergie van water, wind of lucht door middel van om een as roterende schoepen omzet in mechanische energie en vervolgens omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Turbine"@nl .

    otl:Tussenlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Direct onder de deklaag van een asfaltverharding gelegen asfaltbetonlaag. (bron: Specificaties Ontwerp Asfaltverhardingen)"@nl ;
        skos:prefLabel "Tussenlaag"@nl .

    otl:Uiterwaard a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Uiterwaard"@nl .

    otl:Uithouder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd."@nl ;
        skos:prefLabel "Uithouder"@nl .

    otl:Uitlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van een riolering, bedoeld om hemelwater en/of afvalwater uit te laten (lozen)."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitlaatvoorziening"@nl .

    otl:Uitmonding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verbinding van een beek, sloot of watergang met een rivier of kanaal voorzien van specifieke materialen en vormgeving waardoor erosie van de oever en/of bodem wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitmonding"@nl .

    otl:Uitstroombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel behorend bij een uitlaatvoorziening ter voorkoming van uitspoeling van grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroombak"@nl .

    otl:Uitstroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroomopening"@nl .

    otl:Urinoir a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geurineerd kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Urinoir"@nl .

    otl:Urnengraf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovengrondse plaats waar de urn (een pot) met de as van een gecremeerde overledene wordt bewaard. Bijvoorbeeld een urnenmuur of urnentuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Urnengraf"@nl .

    otl:Vaargeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaargeul"@nl .

    otl:Vaarwegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegmarkering"@nl .

    otl:Valbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "DEF-7929 Niet gedefinieerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Valbeveiliging"@nl .

    otl:Valreep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Valreep"@nl .

    otl:Vangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vangconstructie"@nl .

    otl:Variant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Nadere uitwerking van een alternatief."@nl ;
        skos:prefLabel "Variant"@nl .

    otl:Vegetatietype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een vegetatiekundige eenheid bepaald door een eigen structuur en soortensamenstelling en die op een bepaalde standplaats groeit."@nl ;
        skos:prefLabel "Vegetatietype"@nl .

    otl:VeiligheidBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Beheersmaatregel"@nl .

    otl:VeiligheidGevaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Intrinsieke eigenschap van materialen, machines, stoffen etc. om letstel of schade toe te kunnen brengen door overdracht van energie. Bijvoorbeeld door bewegende onderdelen, vallen van hoogte, vrijkomen van stoffen of micro-organismen."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gevaar"@nl .

    otl:VeiligheidRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Risico"@nl .

    otl:VeiligheidRisicoOorzaak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Oorzaak waardoor de bron van het gevaar, situatie of handeling veroorzaakt wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Risico-oorzaak"@nl .

    otl:VeiligheidRisicoProject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Risico Project"@nl .

    otl:Veiligheidsdomein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Vastgestelde thema's voor veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsdomein"@nl .

    otl:Veiligheidsregio a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Samenwerkingsverband in een gebied waarin wordt samengewerkt door verscheidene besturen en diensten op het terrein van brandweerzorg, rampenbeheersing, crisisbeheersing, geneeskundige hulpverleningsorganisatie en handhaving van de openbare orde en veiligheid. Er zijn in Nederland 25 veiligheidsregio’s."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsregio"@nl .

    otl:Veiligheidsventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ventiel dat automatisch opent zodra de maximumwaarde van druk (of temperatuur) dreigt te worden overschreden zodat het drukopbouwend medium kan ontsnappen"@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsventiel"@nl .

    otl:Veldafscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiding die specifiek wordt gebruikt om sportveld en omliggend terrein van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Veldafscheiding"@nl .

    otl:Veldbus a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een industriele, digitale bus voor realtime en gedistribueerde besturing van machineparken en processen. Een typisch proces moet gegevens uitwisselen tussen sensoren, Programmable Logic Controllers (PLC), stuurcomputers, actuatoren, interface naar de operator, enzovoort."@nl ;
        skos:prefLabel "Veldbus"@nl .

    otl:Ven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ven"@nl .

    otl:VentilatieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilatie-installatie"@nl .

    otl:Ventilator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat ervoor zorgt dat gas of lucht inÂ beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilator"@nl .

    otl:Verankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel."@nl ;
        skos:prefLabel "Verankering"@nl .

    otl:Verbeterpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Aspect (van iets of iemand) waar nog aan gewerkt moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbeterpunt"@nl .

    otl:Verbetervoorstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Voorgestelde Taak, Service of Activiteit waarbij alle kosten voor rekening van de Opdrachtnemer komen en waarbij het rendement van de investering zich binnen de contractperiode van de Overeenkomst manifesteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbetervoorstel"@nl .

    otl:Verbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "<elektrotechniek> Verbinding die twee andere componenten (elektrisch) aan elkaar verbindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbinding"@nl .

    otl:Verbindingsbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vrijhangende verbinding om toegang van bijvoorbeeld een steiger en het vaste land mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbindingsbrug"@nl .

    otl:Verbindingsweg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rijbaan, niet zijnde een hoofdbaan, rangeerbaan of parallelbaan, die in een ongelijkvloerse kruising van autosnelwegen de verbinding vormt tussen twee rijbanen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbindingsweg"@nl .

    otl:Verbrandingsmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Machine die door verbranding van een brandstof energie vrijmaakt in de vorm van hoge druk en temperatuur en dit omzet in een beweging."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbrandingsmotor"@nl .

    otl:Verdeelblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige delen die een inkomende stroom vloeistof of gas verdeelt over meerdere uitgangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verdeelblok"@nl .

    otl:Vergunningsrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Persoon of organisatie dat een rol bij het verlenen van vergunningen heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Vergunningsrol"@nl .

    otl:Verharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van de wegconstructie op de bovenbouw en/ of op de overgangsconstructie (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding"@nl .

    otl:VerhardingWegtype1Hoofdwegennet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, autoweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 1 (hoofdwegennet)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype2ZwaarbelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, provinciale weg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 2 (zwaarbelaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype3GemiddeldBelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg, stadsontsluitingsweg, busbaan of industrieweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 3 (gemiddeld belaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype4LichtBelast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg (rustig), buurtontsluitingsweg, parallelweg of landbouwweg)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 4 (licht belast)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype5WegInWoongebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (woonstraat, woonerf, parkeerterrein of wijkstraat)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 5 (weg in woongebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype6WegInVerblijfsgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (winkelerf, plein, voetpaden)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 6 (weg in verblijfsgebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype7Fietspaden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging ((vrijliggende) fietspaden)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 7 (fietspaden)"@nl .

    otl:Verhardingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructiedeel van een verharding bestaand uit één materiaal. Een verhardingslaag bestaat uit één laag."@nl ;
        skos:prefLabel "Verhardingslaag"@nl .

    otl:Verificatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gewogen waardering van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verificatie"@nl .

    otl:Verkeersbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gebied op de weg, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd 1) door twee opeenvolgende overgangen verhard/onverhard of 2) door een overgang verhard/onverhard en een weggrens."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersbaan"@nl .

    otl:Verkeersbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven volgens het Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 RVV 1990"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersbord"@nl .

    otl:Verkeerscentrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeerstromen geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerscentrale"@nl .

    otl:VerkeersdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersdetectie-installatie"@nl .

    otl:Verkeerseiland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerseiland"@nl .

    otl:Verkeersgeleidingsverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Lichtbronnen geplaatst op de weg of geleiderailconstructies die het verkeer geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersgeleidingsverlichting"@nl .

    otl:Verkeersintensiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verkeersintentsiteit is een berekening voor de verkeerstoestand voor de komende jaren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit"@nl .

    otl:VerkeersintensiteitPrognose a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gemeten aantal motorvoertuigen, vermenigvuldigd met een prognosefactor, van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit prognose"@nl .

    otl:VerkeersintensiteitToekomstscenario a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verwachte aantal motorvoertuigen, rekeninghouden met toekomsscenario's en het gehele wegennetwerk, van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit toekomstscenario"@nl .

    otl:Verkeersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot het verkeer te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersmaatregel"@nl .

    otl:Verkeersregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersregelinstallatie"@nl .

    otl:Verkeerssnelheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Voor het betreffende wegvak representatief te achten gemiddelde snelheid per categorie motorvoertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerssnelheid"@nl .

    otl:Verkeersstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gedeelte van een baan, in lengterichting begrensd door een begin- en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door: 1) ofwel twee opeenvolgende zichtbare overgangen in materie, 2) ofwel twee opeenvolgende zichtbare kniklijnen, 3) ofwel een zichtbare overgang in materie en een naastgelegen zichtbare kniklijn, 4) ofwel - ingeval asstreep en deelstrepen ontbreken, een zichtbare overgang in materie en de denkbeeldige lijn ter plaatse van het midden van de verharding van een enkelbaansweg of fietspad bestemd voor en voldoende breed voor verkeer in twee rijrichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersstrook"@nl .

    otl:Verkeerstoestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gemeten aantal motorvoertuigen van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerstoestand"@nl .

    otl:Verkeersveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Veiligheid van de verkeersdeelnemer, als gevolg van deelname aan het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersveiligheid"@nl .

    otl:VerplaatsbareVangrailInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geleidebarrier toegepast ter plaatse van een voorbereide doorsteek die bij normaal gebruik de rijbanen van elkaar scheidt, maar indien nodig de doorgang kan vrijmaken tussen twee rijbanen en op wielen kan worden verplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Verplaatsbare Vangrail installatie"@nl .

    otl:Versnijder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in een vloeistofleiding wordt geplaatst om vaste delen te verkleinen door deze te versnijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Versnijder"@nl .

    otl:Versnippering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Doorsnijding van natuurgebieden, verbindingszones en leefgebieden van dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Versnippering"@nl .

    otl:Verspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aanloopbaan met een zandbak, die het atletiekonderdeel verspringen faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verspringaccommodatie"@nl .

    otl:Versterker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Versterker"@nl .

    otl:Verstrekker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "De persoon die de werkvergunning verstrekt."@nl ;
        skos:prefLabel "Verstrekker"@nl .

    otl:VerticaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Dragende balk die bestaat uit een constructie van rechthoeken en driehoeken, die als doel hebben de stijfheid van de constructie te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Verticaal vakwerkligger"@nl .

    otl:VervangingEnRenovatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Alle maatregelen (en bijbehorende uitgaven) die buiten de reguliere onderhoudscyclus vallen en die vanwege het bereiken van het einde van de levensduur nodig zijn om de infrastructuur in de toekomst blijvend te laten functioneren. De investeringsbeslissing is dan een keuze tussen renoveren of (geheel of gedeeltelijk) vervangen van de infrastructuur (object of systeem) na een risicoanalyse van het netwerkdeel op basis van RAM(SHEEP)."@nl ;
        skos:prefLabel "Vervanging en Renovatie"@nl .

    otl:Vervuilingsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot vervuiling te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Vervuilingsmaatregel"@nl .

    otl:Verwarmingstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Toestel dat warmte kan produceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwarmingstoestel"@nl .

    otl:Verwerkingseenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwerkingseenheid"@nl .

    otl:Verzorgingsbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Verkeerdragende baan op een parkeer- of verzorgingsplaats voor rustend verkeer en voorzien van hectometerborden met een hectometrering en een hectometreringsletter."@nl ;
        skos:prefLabel "Verzorgingsbaan"@nl .

    otl:Verzorgingsplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Verzorgingsplaats"@nl .

    otl:Vetafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van vet van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Vetafscheider"@nl .

    otl:Viaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "vaste verbinding voor het verkeer tussen twee punten die gescheiden zijn door een weg, spoorlijn en/of terreinin-snijding. Een viaduct bestaat onder andere uit een hoofddraagconstructie van beton en/of staal."@nl ;
        skos:prefLabel "Viaduct"@nl .

    otl:Videomatrix a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videomatrix"@nl .

    otl:Videowall a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van afzonderlijke videoschermen, monitors, projectoren of televisieschermen, die samen een totaalbeeld vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videowall"@nl .

    otl:Vijver a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijver"@nl .

    otl:Vijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzel"@nl .

    otl:Vijzelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Goot waarin de spiraalvormige, doorlopende schoepen van de vijzel zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelgoot"@nl .

    otl:Vijzelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelinstallatie"@nl .

    otl:Vispassage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundig constructie dat vissen toegang geeft tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland."@nl ;
        skos:prefLabel "Vispassage"@nl .

    otl:Vissluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ecopassage uitgevoerd doormiddel van een sluisconstructie om vissen en weekdieren een waterbouwkundige constructie te laten passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Vissluis"@nl .

    otl:Vistrap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vistrap"@nl .

    otl:VisualTreeAssessmentVta a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een grondig visueel onderzoek van een boom om op basis van uitwendige kenmerken, knelpunten te inventariseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Visual Tree Assessment (VTA)"@nl .

    otl:Vleermuiskelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Koele donkere kelder of die speciaal is aangelegd als verblijfplaats voor vleermuizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vleermuiskelder"@nl .

    otl:Vleugelwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd."@nl ;
        skos:prefLabel "Vleugelwand"@nl .

    otl:Vloer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloer"@nl .

    otl:Vloerafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een vloer"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerafwerking"@nl .

    otl:Vloerconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerconstructie"@nl .

    otl:Vlonder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan een of twee planken breed"@nl ;
        skos:prefLabel "Vlonder"@nl .

    otl:Vluchtdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtdeur"@nl .

    otl:VluchthavenAanwezigheidsdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchthaven Aanwezigheidsdetectie installatie"@nl .

    otl:Vluchtroute a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Route die begint in een voor personen bestemde ruimte, uitsluitend voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt op een veilige plaats, zonder dat gebruik behoeft te worden gemaakt van een lift."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtroute"@nl .

    otl:Vluchtstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtstang"@nl .

    otl:Vluchtweginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie"@nl .

    otl:Vluchtwegverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtwegverlichting"@nl .

    otl:Voegconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor de overgang, afdichting, verbinding tussen twee verschillende of gelijke materialen."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegconstructie"@nl .

    otl:VoeglozeOvergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegloze overgang"@nl .

    otl:Voegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuïteit van de rijbaan garandeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegovergang"@nl .

    otl:Voetbalkooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin meestak twee doeltjes zijn verwerkt en waar voetbal wordt gespeeld, veelal bestaand uit een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie die de ruimte omsluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalkooi"@nl .

    otl:Voetbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Met lijnen gemarkeerd, rechthoekig sportveld waarop voetbal gespeeld wordt met aan beide korte kanten een doel"@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalveld"@nl .

    otl:Voetpedaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Hendel die met de voet wordt bediend."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetpedaal"@nl .

    otl:Voliere a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Ruime kooi waarin vogels kunnen worden gehouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Volière"@nl .

    otl:Voorland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Voorland"@nl .

    otl:Vooroever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Deel van een dwarsprofiel van een onderwateroever gelegen tussen de waterlijn en de (vlakke) bodem, niet beschermd door een gespecificeerde bekleding en met een taludhelling van minder dan 1:10."@nl ;
        skos:prefLabel "Vooroever"@nl .

    otl:Voorraad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "hoeveelheid van iets om te verkopen of om zelf te gebruiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Voorraad"@nl .

    otl:Voortstuwer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat waarmee stuwkracht wordt geleverd voor een voortstuwende beweging van een vloeistof."@nl ;
        skos:prefLabel "Voortstuwer"@nl .

    otl:VoorzienenietbeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Eis op de voorziene niet-beschikbaarheid van een systeem. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorzieneNietBeschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:VoorzieningenHulpdiensten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "(SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Voorzieningen hulpdiensten"@nl .

    otl:Vrachtwagenstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rijstrook specifiek bestemd voor vrachtverkeer en meestal ook bussen. Doel van deze doelgroepstroken is een bepaalde groep gebruikers, in dit geval het vrachtverkeer, een voordeel te bieden."@nl ;
        skos:prefLabel "Vrachtwagenstrook"@nl .

    otl:Vuilvangrooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie voor het opvangen van vuil ter voorkoming van beschadigingen van installaties en van verstoppingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vuilvangrooster"@nl .

    otl:Waaiervlotdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Waaiervlotdeur"@nl .

    otl:Waarneming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Iets dat (via de zintuigen) wordt waargenomen en gemeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarneming"@nl .

    otl:WaarschuwingsEnAlarmeringssysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl .

    otl:Waarschuwingslicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwingslicht"@nl .

    otl:Wadi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren."@nl ;
        skos:prefLabel "Wadi"@nl .

    otl:Wagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "voertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wagen"@nl .

    otl:Wals a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een cilinder dat over iets heen rolt om dit platter te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Wals"@nl .

    otl:Wand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Scheidingsconstructie met een overwegend verticaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Wand"@nl .

    otl:Wandafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandafwerking"@nl .

    otl:Wandconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandconstructie"@nl .

    otl:WarmteKrachtKoppelingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmte-kracht koppelingsinstallatie"@nl .

    otl:Warmtewisselaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmtewisselaar"@nl .

    otl:Wastafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak met kraan en afvoer waarin personen zich of iets anders mee kunnen wassen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wastafel"@nl .

    otl:WaterEnWatergangLijnvormig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om lijnvormige wateren en watergangen te benoemen die niet zijn gedefinieerd binnen de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang lijnvormig"@nl .

    otl:WaterEnWatergangNietLijnvormig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om wateren en watergangen te benoemen die niet lijnvormig zijn en geen onderdeel zijn van de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang niet lijnvormig"@nl .

    otl:Waterbodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterbodem"@nl .

    otl:Waterbuffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied voor het bergen van water"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterbuffer"@nl .

    otl:Waterlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terreindeel dat permanent met water bedekt is."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterlichaam"@nl .

    otl:Watermistinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk"@nl ;
        skos:prefLabel "Watermistinstallatie"@nl .

    otl:Waterplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant die haar natuurlijke standplaats in het water heeft (drijvend), en die kenmerken vertoond, welke op een aanpassing aan dit medium wijzen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant"@nl .

    otl:WaterplantOndergedoken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Plant die haar natuurlijke standplaats in het water heeft (ondergedoken), en die kenmerken vertoond, welke op een aanpassing aan dit medium wijzen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant ondergedoken"@nl .

    otl:Waterreguleringswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterreguleringswerk"@nl .

    otl:Watersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Watersysteem"@nl .

    otl:Watertapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het distribueren van drinkwater, bedrijfswater, stoom of condens, vanaf de hoofd- of dienstvoeding tot aan de verbruikspunten"@nl ;
        skos:prefLabel "Watertapinstallatie"@nl .

    otl:Waterveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Voorkomen en waar nodig beperken van overstromingen, wateroverlast en waterschaarste, in samenhang met bescherming en verbetering van de chemische en ecologische kwaliteit van watersystemen en vervuiling van maatschappelijke functies door watersystemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterveiligheid"@nl .

    otl:Weer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Gegevens over de weersomstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Weer"@nl .

    otl:Weerhut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Goed geventileerde hut, wit geschilderd, gebruikt om metereologische instrumenten (o.a. thermometers) af te schermen van directe zonnestraling"@nl ;
        skos:prefLabel "Weerhut"@nl .

    otl:Weg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Voor verkeersdoeleinden bestemd gebied, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen, welke afhankelijk van de materie kunnen zijn: - onderhoudsgrenzen; - eigendomsgrenzen; - beheergrenzen. Deze grenzen kunnen tegelijk voorkomen en kunnen dan al dan niet samenvallen."@nl ;
        skos:prefLabel "Weg"@nl .

    otl:Wegdeelgpp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een Weg met gelijkblijvende, homogene akoestische eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor het representeren van akoestische eigenschappen van wegverkeer op rijkswegen of provinciale wegen"@nl ;
        skos:prefLabel "WegdeelGPP"@nl .

    otl:Wegkantsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering)."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkantsysteem"@nl .

    otl:Wegkruipplek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar"@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkruipplek"@nl .

    otl:Weglink a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Relatie tussen twee wegnodes die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Weglink"@nl .

    otl:Wegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegmarkering"@nl .

    otl:WegsegmentLuchtkwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een Weg met gelijkblijvende, homogene akoestische eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor het representeren van luchtkwaliteit eigenschappen van wegverkeer op rijkswegen of provinciale wegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wegsegment luchtkwaliteit"@nl .

    otl:Wegvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een deel van een weg waarbij de weg in lengterichting is opgedeeld in één of meerdere delen (vakken)."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegvak"@nl .

    otl:Weide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast."@nl ;
        skos:prefLabel "Weide"@nl .

    otl:WeighInMotion a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is."@nl ;
        skos:prefLabel "Weigh In Motion"@nl .

    otl:WerkSpreekverbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan"@nl ;
        skos:prefLabel "Werk-spreekverbinding"@nl .

    otl:Werkconditie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "In beperkte betekenis alle zichtbare, hoorbare en op andere wijze waarneembare (fysieke) omstandigheden waaronder wordt gewerkt, de mate waarin deze de arbeid minder aangenaam maken, alsmede de tijd gedurende welke onder deze omstandigheden moet worden gewerkt (bijvoorbeeld verlichting, klimaat, atmosfeer, lawaai, terperatuur en straling alsmede de zwaarte van het werk, de lichaamshouding, het persoonlijk risico en eventueel de eentonigheid van het werk, de monotonie). In brede betekenis alle factoren die voor de beleving van de werksituatie van belang zijn zoals de arbeidsvoorwaarden, fysieke omstandigheden (zie hierboven), en de taak inhoudelijke, arbeidsorganisatorische en ergonomische aspecten van de werksituatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkconditie"@nl .

    otl:Werkorder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een werkorder is de opdracht van RWS naar Opdrachtnemers. Een werkorder kan verschillende type opdrachten bevatten, bijvoorbeeld inspecties."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkorder"@nl .

    otl:Werkpakket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een werkpakket is een combinatie van geplande onderhoudsmaatregelen die samen uitgevoerd worden. De reden is dat door het samen uitvoeren de stremming beperkt kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkpakket"@nl .

    otl:WerkplekMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot de werkplek te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkplek Maatregel"@nl .

    otl:Werkvergunning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Vergunning voor de uitvoering van gevaarlijke werkzaamheden en voor de uitvoering van gewoonlijk ongevaarlijke werkzaamheden die in combinatie met andere werkzaamheden ernstige risico's met zich mee kunnen brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkvergunning"@nl .

    otl:Werkzaamheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Een activiteit betreft object- of areaalgerichte onderdelen van het werk, welke noodzakelijk zijn voor het verhelpen van vooraf gedefinieerde problemen of het upgraden van het kwaliteitsniveau dat noodzakelijk is voor het goed vervullen van de functies."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkzaamheid"@nl .

    otl:Werpaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen ring die enerzijds het atletiekonderdeel discuswerpen faciliteert en anderzijds een heuvel vormt die het honkbal faciliteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Werpaccommodatie"@nl .

    otl:Wervelventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering."@nl ;
        skos:prefLabel "Wervelventiel"@nl .

    otl:WettelijkBeoordelingInstrumentariumWbiToets a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Wettelijke toets voor primaire keringen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wettelijk Beoordeling Instrumentarium (WBI-toets)"@nl .

    otl:WettelijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. wettelijke verplichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wettelijk Risico"@nl .

    otl:WideAreaNetwork a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een netwerk dat is samengesteld uit Local Area Networks (LAN) en/of Hosts welke over een redelijk groot oppervlak zoals een land of een continent verdeeld. Het omvat een verzameling machines om gebruikersprogramma's op te laten draaien. Deze machines worden hosts genoemd. (WAN)"@nl ;
        skos:prefLabel "Wide Area Network"@nl .

    otl:Wiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Cilindrisch object dat onderdeel is van een installatie en wordt gebruikt om andere installatiedelen te (bege)leiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Wiel"@nl .

    otl:Wielstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur."@nl ;
        skos:prefLabel "Wielstel"@nl .

    otl:Windmeter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Meetinstrument dat de windsnelheid en de windrichting meet"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmeter"@nl .

    otl:Windmolen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Molen die bewegingsenergie van de lucht (wind) omzet in rotatie-energie van de wieken voor het opwekken van elektrische energie"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmolen"@nl .

    otl:Windverband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame."@nl ;
        skos:prefLabel "Windverband"@nl .

    otl:Wingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Wingebied"@nl .

    otl:Wiptoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Speeltoestel waarop kinderen kunnen wippen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wiptoestel"@nl .

    otl:Wisselstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InformatieConcept ;
        skos:definition "Rijstrook die, afhankelijk van het verkeersaanbod, afwisselend wordt bestemd voor verkeer in een van beide rijrichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wisselstrook"@nl .

    otl:Woelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Woelbak"@nl .

    otl:Wrijfgording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfgording"@nl .

    otl:Wrijfschort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Horizontale en verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfschort"@nl .

    otl:Wrijfstijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfstijl"@nl .

    otl:Wrijvingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijvingswerk"@nl .

    otl:Zadel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zadel"@nl .

    otl:Zandbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bak met zand waarin kinderen kunnen spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbak"@nl .

    otl:Zandbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bovenste gedeelte van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbed"@nl .

    otl:Zandbedekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afdekking van iets met zand"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbedekking"@nl .

    otl:Zandfilterbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bassin waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandfilterbassin"@nl .

    otl:Zandvang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandvang"@nl .

    otl:Zee a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan"@nl ;
        skos:prefLabel "Zee"@nl .

    otl:Zeestrand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Gedeelte van de kuststrook tussen de waterlijn en de duinvoet of een kerende constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Zeestrand"@nl .

    otl:Zender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Apparaat dat elektromagnetische straling uitzendt om gegevens over te dragen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zender"@nl .

    otl:ZettingbeperkendeElement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel "Zettingbeperkende element"@nl .

    otl:Zijschildafdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Zijschildafdichting"@nl .

    otl:Zinker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afgezonken leiding (NPR: buisleiding) die een waterloop kruist."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinker"@nl .

    otl:Zinkerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkerbord"@nl .

    otl:Zinkstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkstuk"@nl .

    otl:Zitelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Zitelement"@nl .

    otl:Zonnekap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnekap"@nl .

    otl:Zonnepaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Paneel dat zonne-energie omzet in elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnepaneel"@nl .

    otl:ZonwerendRooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Rooster dat de overlast van zonlicht en warmte ten gevolge van zonlicht tegengaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Zonwerend rooster"@nl .

    otl:Zonweringsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive bs:PhysicalObject ;
        skos:definition "Installatie voor het reguleren van de de inval van zonlicht door een raam"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonweringsinstallatie"@nl .

    otl:aangegevenverkeerssnelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Snelheid van het verkeer dat staat aangegeven door de bebording."@nl ;
        skos:prefLabel "AangegevenVerkeerssnelheid"@nl .

    otl:aangepastuiterstjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde uiterst jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF dat is aangepast tijdens de programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "AangepastUiterstJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:aanleiding a rdf:Property ;
        skos:definition "De aanleiding is de reden dat het project/projectfase wordt uitgevoerd. Verdiepen in de aanleiding is belangrijk bij een project(fase), want hierdoor leert men te begrijpen wat hij/ zij uiteindelijk wilt bereiken. Verder laat de aanleiding ook de geschiedenis zien, waardoor mogelijk patronen voor de aanleiding te zien zijn."@nl,
            "De aanleiding waarom de toestandsinspectie uitgevoerd moet worden."@nl,
            "De directe reden dat iets gebeurt."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanleiding"@nl .

    otl:aanrijtijdcorrectief a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd dat nodig is om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "AanrijtijdCorrectief"@nl .

    otl:aanspraakfrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "De frequentie waarmee de component daadwerkelijk functioneel wordt aangesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanspraakfrequentie"@nl .

    otl:aantal a rdf:Property ;
        skos:definition "Te tellen hoeveelheid middel dat gebruikt wordt voor de beheersmaatregel."@nl,
            "Telbare hoeveelheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Aantal"@nl .

    otl:aantalautos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid kleinere voertuigen."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalAutos"@nl .

    otl:aantalbezoekers a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal bezoekers bij een evenement."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalBezoekers"@nl .

    otl:aantalgebruikers a rdf:Property ;
        skos:definition "De hoeveelheid van iemand die iets gebruikt of zich van iets bedient."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalGebruikers"@nl .

    otl:aantalinvoorraad a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal in voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalInVoorraad"@nl .

    otl:aantalkeervgmeffect a rdf:Property ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect optreedt bij een kunstwerk per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalKeerVGMEffect"@nl .

    otl:aantalmiddelzwarevrachtautos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid gemiddeld grote voertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "AantalMiddelzwareVrachtautos"@nl .

    otl:aantaloverspanningen a rdf:Property ;
        skos:definition "Het aantal overspanningen tussen twee pijlers."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalOverspanningen"@nl .

    otl:aantalreservedelen a rdf:Property ;
        skos:definition "Het aantal reservedelen dat in voorraad moet zijn. Dit kunnen ook wisseldelen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalReservedelen"@nl .

    otl:aantalslachtoffers a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal mensen dat lichamelijke schade lijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "AantalSlachtoffers"@nl .

    otl:aantalzwarevrachtautos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid grote voertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "AantalZwareVrachtautos"@nl .

    otl:absorptiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde die aangeeft hoeveel van de geluidsenergie per vierkante meter wordt geabsorbeerd. Absorptiecoefficient?"@nl ;
        skos:prefLabel "Absorptiewaarde"@nl .

    otl:advies a rdf:Property ;
        skos:definition "Het advies dat wordt vastgesteld a.d.h.v. een waarneming."@nl,
            "Het advies geeft aan hoe het vervolg moet zijn voor het project na de planfase."@nl,
            "Het advies geeft aan hoe het vervolg moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Advies"@nl .

    otl:adviesindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft per oplossingsrichting aan in hoeverre deze oplossingsrichting wordt aanbevolen als de gewenste oplossing."@nl ;
        skos:prefLabel "AdviesIndicator"@nl .

    otl:adviesjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF."@nl ;
        skos:prefLabel "AdviesJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:afmetingAfstand a rdf:Property ;
        skos:definition """Afstand is een natuurkundige en wiskundige grootheid die de meetbare ruimte tussen twee niet samenvallende objecten aangeeft: zicht, asftandhoogliggers, doorrijbreedte (=ruimte tussen twee wanden), etc.
Afmeting heeft betrekking op de kenmerkende (lengte)maten van een object: lengte, breedte, hoogte, diepte, diameter, etc."""@nl ;
        skos:prefLabel "Afmeting-Afstand"@nl .

    otl:afnameslijtage a rdf:Property ;
        skos:definition "Afname van de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "AfnameSlijtage"@nl .

    otl:afstandhoofdliggers a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand tussen de liggers (hart op hart)."@nl ;
        skos:prefLabel "AfstandHoofdliggers"@nl .

    otl:afwijkinggeplanduitgevoerdindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het onderhoud conform planning is uitgevoerd. Bijvoorbeeld de olie is niet vervangen zoals wel in de werkinstructie staat."@nl ;
        skos:prefLabel "AfwijkingGeplandUitgevoerdIndicator"@nl .

    otl:alias a rdf:Property ;
        skos:definition "Lokale, informele benaming van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Alias"@nl .

    otl:ambitiegroenbeheer a rdf:Property ;
        skos:definition "Omschrijving van de ambitie die groenbeheer heeft met een stuk begroeid terrein"@nl ;
        skos:prefLabel "AmbitieGroenbeheer"@nl .

    otl:ambitieniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van de ambitie die Rijkswaterstaat stelt t.a.v. het omgaan met flora en fauna rondom de assets, bijvoorbeeld langs de rijkswegen."@nl ;
        skos:prefLabel "AmbitieNiveau"@nl .

    otl:artikelnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het artikelnummer van artikelen die door leveranciers geleverd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Artikelnummer"@nl .

    otl:artikelsoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Het soort artikel dat in voorraad is."@nl ;
        skos:prefLabel "Artikelsoort"@nl .

    otl:aspecteis a rdf:Property ;
        skos:definition "Verfijning van de RAMSSHEEP aspecten waarop asset risico's beoordeeld worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Aspecteis"@nl .

    otl:baannummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Identificatienummer van de wegbaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Baannummer"@nl .

    otl:baanpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "De locatie van de baan ten opzichte van het midden van de weg (Weg Oriëntatie Lijn)."@nl ;
        skos:prefLabel "Baanpositie"@nl .

    otl:backupindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of er een backup beschikbaar is."@nl ;
        skos:prefLabel "BackUpIndicator"@nl .

    otl:bandbreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De bandbreedte geeft aan in welke periode de onderhoudsactiviteiten van deze PO-schema uitgevoerd moeten worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bandbreedte"@nl .

    otl:barcode a rdf:Property ;
        skos:definition "De numerieke representatie van de barcode van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Barcode"@nl .

    otl:bedienaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Organisatie die verantwoordelijk is voor de bediening van het kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedienaar"@nl .

    otl:bedieningstijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De bedieningstijden van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieningstijd"@nl .

    otl:begafstand a rdf:Property ;
        skos:definition "BegAfstand (begin afstand) geeft samen met eindAfstand (eind afstand) de lengte van het wegvak."@nl ;
        skos:prefLabel "BegAfstand"@nl .

    otl:beginmaand a rdf:Property ;
        skos:definition "Beginmaand van de planfase."@nl ;
        skos:prefLabel "Beginmaand"@nl .

    otl:behaaldindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of de doelstelling is behaald."@nl ;
        skos:prefLabel "BehaaldIndicator"@nl .

    otl:beheergrenzen a rdf:Property ;
        skos:definition "GEO/GIS. Locatiegrens. Een grens waarvoor geldt dat één organisatie het beheer uitvoert binnen deze grens. Meerdere punten. Twee lijnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheergrenzen"@nl .

    otl:beheersregime a rdf:Property ;
        skos:definition "Beheersregime geeft aan of een asset in beheer is/ deels in beheer is/ niet in beheer is door Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheersregime"@nl .

    otl:belastingscoefficient a rdf:Property ;
        skos:definition "De steeds geringer worden waarschijnlijkheid van het voorkomen van de maximale mobiele belasting voor lange verkeersbruggen wordt tot uiting gebracht in de belastingscoefficient. Deze belastingscoefficient is dus ook afhankelijk van de lengte L echter deze factor veroorzaakt een reductie van de mobiele belasting terwijl de stootcoefficient een verhoging veroorzaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Belastingscoefficient"@nl .

    otl:belastingsklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse m.b.t. de maximumbelasting van het wegdek.  Hiervoor zijn verschillende normen, afhankelijk van de bouwperiode: VOSB 1938: A,B,C,D of E; VOSB 1963/95: 30, 45 of 60."@nl ;
        skos:prefLabel "Belastingsklasse"@nl .

    otl:benodigdemiddelen a rdf:Property ;
        skos:definition "Grove omschrijving van de benodigde middelen voor het uitvoeren van het Planbaar Onderhoud Schema. De precieze uitwerking zit in de werkinstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "BenodigdeMiddelen"@nl .

    otl:berekendjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Aan de hand van het gedefinieerde interval berekende jaar van uitvoering."@nl ;
        skos:prefLabel "BerekendJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:beschikbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor Beschikbaarheid (A)."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikbaarheidsscore"@nl .

    otl:besteleenheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De eenheid van bestellen per keer."@nl ;
        skos:prefLabel "BestelEenheid"@nl .

    otl:bezoekindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning bezoek is."@nl ;
        skos:prefLabel "BezoekIndicator"@nl .

    otl:blootstelling a rdf:Property ;
        skos:definition """Frequentie en duur blootstelling aan het gevaar.

Hernoemen naar Blootstellingsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "Blootstelling"@nl .

    otl:bodemhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Absolute hoogte van de bodem ten opzichte van NAP. Ook: bodemdiepte of peildiepte."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodemhoogte"@nl .

    otl:bodemsaneringslocatieindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of er een bodemsaneringslocatie aanwezig is."@nl ;
        skos:prefLabel "BodemsaneringslocatieIndicator"@nl .

    otl:boomsoort a rdf:Property ;
        skos:definition "De soort van de boom"@nl ;
        skos:prefLabel "Boomsoort"@nl .

    otl:boomveiligheidsklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Boomveiligheidsklasse (BVK) is een classificatiesysteem dat wordt gebruikt om de veiligheid van bomen te beoordelen. Het systeem is ontworpen om te bepalen of een boom veilig is om te behouden of dat deze moet worden verwijderd vanwege veiligheidsrisico's."@nl ;
        skos:prefLabel "Boomveiligheidsklasse"@nl .

    otl:bouwdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwdatum"@nl .

    otl:bouwjaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Jaar waarin de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd  is."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwjaar"@nl .

    otl:bovengrensniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De bovengrenswaarde van het niveau."@nl ;
        skos:prefLabel "BovengrensNiveau"@nl .

    otl:breedte a rdf:Property ;
        skos:definition "Breedte van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Breedte"@nl .

    otl:bron a rdf:Property ;
        skos:definition "De bron die de waarneming heeft gedaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Bron"@nl .

    otl:bronvanfalen a rdf:Property ;
        skos:definition """Toewijzing van de faaloorzaak aan tekortkoming bij:
- ontwerp
- realisatie
- bediening
- onderhoud
- nvt (bijv. bij regulier gebruik - 'nobody's fault')"""@nl ;
        skos:prefLabel "BronVanFalen"@nl .

    otl:brutoprijs a rdf:Property ;
        skos:definition "De bruto prijs van het artikel door een leverancier."@nl ;
        skos:prefLabel "Brutoprijs"@nl .

    otl:budget a rdf:Property ;
        skos:definition "Bedrag dat feitelijk beschikbaar gesteld wordt (bijv. voor de realisatie van een project)."@nl ;
        skos:prefLabel "Budget"@nl .

    otl:budgethuidigefase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het bedrag dat feitelijk beschikbaar wordt gesteld voor de huidige fase."@nl ;
        skos:prefLabel "BudgetHuidigeFase"@nl .

    otl:capaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vermogen tot opslaan of vermogen tot het verwerken van iets door een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Capaciteit"@nl .

    otl:capaciteitlokalebediening a rdf:Property ;
        skos:definition "Capaciteit van de asset gedurende een lokale bediening."@nl ;
        skos:prefLabel "CapaciteitLokaleBediening"@nl .

    otl:categorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding hoe belangrijk de weg is."@nl ;
        skos:prefLabel "Categorie"@nl .

    otl:ceMarkeringindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het kunstwerk aan de CE-markering voldoet."@nl ;
        skos:prefLabel "CE-markeringIndicator"@nl .

    otl:cemtKlasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse-indeling voor maximale afmetingen van het schip."@nl ;
        skos:prefLabel "CEMT-klasse"@nl .

    otl:centralebedieningindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of de bediening van de asset op afstand is via een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "CentraleBedieningIndicator"@nl .

    otl:centralebedieningoverrulenindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of de lokale bediening de centrale bediening kan uitzetten."@nl ;
        skos:prefLabel "CentraleBedieningOverrulenIndicator"@nl .

    otl:changenummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het changenummer van een beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "Changenummer"@nl .

    otl:cinummer a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke identificatie van de asset in ExpertDesk."@nl ;
        skos:prefLabel "CINummer"@nl .

    otl:classificatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van materiaal en omvang een vaste brug."@nl,
            "Classificatie van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Classificatie"@nl .

    otl:compensatiegebiedindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het een compensatiegebied betreft."@nl ;
        skos:prefLabel "CompensatiegebiedIndicator"@nl .

    otl:compenserendemaatregelindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de beheersmaatregel een compenserende maatregel is. Natuurcompensatie is een maatregel die genomen wordt om een voorzien verlies aan beschermde natuur, ten gevolge van het uitvoeren van een project (aanleg van wegen, waterwegen e.d.) in of nabij een \"speciale beschermingszone\", te compenseren."@nl ;
        skos:prefLabel "CompenserendeMaatregelIndicator"@nl .

    otl:complexiteitsniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het complexiteitsniveau van de planfase."@nl ;
        skos:prefLabel "Complexiteitsniveau"@nl .

    otl:concentratie a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid van een specifieke stof in relatie tot de volledige hoeveelheid van een mengsel van stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Concentratie"@nl .

    otl:conditienaonderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de conditie na het uitvoeren van het onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "ConditieNaOnderhoud"@nl .

    otl:conditiereductiefactor a rdf:Property ;
        skos:definition "Reductiefactor geeft de mate van de verbetering van de toestand na het onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "ConditieReductiefactor"@nl .

    otl:contactpersoon a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon met welke contact opgenomen moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Contactpersoon"@nl .

    otl:contractnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het contractnummer van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "Contractnummer"@nl .

    otl:controlefrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "De frequentie hoe vaak een boom gecontroleerd wordt op gebreken."@nl ;
        skos:prefLabel "Controlefrequentie"@nl .

    otl:cultuurhistorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan hoe belangrijk de cultuur historische waarde van het kunstwerk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Cultuurhistorie"@nl .

    otl:cyberclassificatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Cyberclassificatie is het classificeren van objecten op basis van de impact van hun uitval op het primaire vitale proces van een organisatie. Deze classificatie wordt gekoppeld aan een cybersecurity weerstandsniveau. Het vormt de basis voor het bepalen van passende maatregelen. Hierbij worden objecten met functies geordend op basis van hun kritieke aard in relatie tot het ondersteunde proces."@nl ;
        skos:prefLabel "Cyberclassificatie"@nl .

    otl:cybersecurityweerstandsniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vermogen om weerstand te bieden tegen aanvallen die bedoeld zijn om zich met geweld of manipulatie toegang fysiek dan wel digitaal te verschaffen tot ruimten en tot de informatievoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "CybersecurityWeerstandsniveau"@nl .

    otl:d3Product a rdf:Property ;
        skos:definition "Een begrotingscategorie waaraan beheersmaatregelen gekoppeld worden voor financiering. Deze code is primair bedoeld voor de financiële verantwoording van het uitgevoerde werk."@nl ;
        skos:prefLabel "D3-product"@nl .

    otl:dagdeel a rdf:Property ;
        skos:definition "Gedeelte van de dag"@nl ;
        skos:prefLabel "Dagdeel"@nl .

    otl:datum a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een dag."@nl ;
        skos:prefLabel "Datum"@nl .

    otl:datumaanvraag a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de Explain is aangevraagd."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumAanvraag"@nl .

    otl:datumeerstebesluit a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarin the toonaangevende besluit wordt verwacht."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumEersteBesluit"@nl .

    otl:datuminbedrijfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop een asset in gebruik is genomen"@nl ;
        skos:prefLabel "DatumInBedrijfName"@nl .

    otl:datumoplevering a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop een asset is opgeleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumOplevering"@nl .

    otl:datumrealisatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop het project daadwerkelijk is opgeleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumRealisatie"@nl .

    otl:datumtijd a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van minimaal een minuut."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijd"@nl .

    otl:datumtijdAankomstopdrachtnemeroplocatie a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Opdrachtnemer aankomt bij de locatie om de Storing op te lossen."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijd AankomstOpdrachtNemerOpLocatie"@nl .

    otl:datumtijdaangevraagd a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de werkvergunning aangevraagd is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdAangevraagd"@nl .

    otl:datumtijdadministratiefgereed a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd dat de werkorder wordt afgerond."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdAdministratiefGereed"@nl .

    otl:datumtijdafgerond a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de activiteit beëindigd is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdAfgerond"@nl .

    otl:datumtijdafgesloten a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de werkvergunning afgesloten is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdAfgesloten"@nl .

    otl:datumtijdbekrachtigd a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de werkvergunning bekrachtigd is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdBekrachtigd"@nl .

    otl:datumtijdbeoordeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijd waarop een activiteit beoordeeld is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdBeoordeling"@nl .

    otl:datumtijdcontractueelgereed a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop RWS bepaald dat de maatregelen conform contract zijn uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdContractueelGereed"@nl .

    otl:datumtijddefinitiefherstel a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Non-Conformiteit definitief hersteld is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdDefinitiefHerstel"@nl .

    otl:datumtijdeind a rdf:Property ;
        skos:definition "Eind moment van een evenement."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdEind"@nl .

    otl:datumtijdfunctioneelherstel a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Non-Conformiteit weer zijn functie kan uitoefenen."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdFunctioneelHerstel"@nl .

    otl:datumtijdgeconstateerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijd wanneer de waarneming is geconstateerd."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdGeconstateerd"@nl .

    otl:datumtijdgemeld a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Non-Conformiteit gemeld wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdGemeld"@nl .

    otl:datumtijdgeregistreerd a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Non-Conformiteit geregistreerd wordt. De Non-Conformiteit kan om 07:00 door een automobilist worden waargenomen. Deze kan om 07:10 gemeld worden en vervolgens pas om 07:15 vastgelegd in het systeem."@nl,
            "De Datum en Tijd waarop het risico is vastgesteld."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdGeregistreerd"@nl .

    otl:datumtijdopdrachtnemeropgeroepen a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de Opdrachtnemer opgeroepen wordt tot het oplossen van de Storing. Dit wordt gedaan via de Werkorder."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdOpdrachtnemerOpgeroepen"@nl .

    otl:datumtijdopgetreden a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de eerste waarneming van de non-conformiteit is. Dit kan afgeleid worden van de waarneming of moment van plaatsvinden gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdOpgetreden"@nl .

    otl:datumtijdstart a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd waarop de activiteit is gestart."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdStart"@nl .

    otl:datumtijdtechnischgereed a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd van het uitgeven van de werkorder aan de opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdTechnischGereed"@nl .

    otl:datumtijduitgifte a rdf:Property ;
        skos:definition "DatumTijd van het uitgeven van de werkorder aan de opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdUitgifte"@nl .

    otl:datumtijdverlengd a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip van de verlenging van de werkvergunning."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdVerlengd"@nl .

    otl:datumtijdvoorbereidinggereed a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de voorbereiding voor het verlenen van de werkvergunning gereed is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijdVoorbereidingGereed"@nl .

    otl:datumuitbedrijf a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop asset buiten bedrijf is genomen."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumUitBedrijf"@nl .

    otl:datumuitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum wanneer de handeling uitgevoerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "DatumUitgevoerd"@nl .

    otl:dbfmcontractindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of een beheerobject onder een DBFM contract valt."@nl ;
        skos:prefLabel "DBFMcontractIndicator"@nl .

    otl:deadline a rdf:Property ;
        skos:definition "Het uiterste moment waarvoor iets uitgevoerd dient te worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Deadline"@nl .

    otl:debiet a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vloeistofvolume dat per tijdseenheid door een doorsnede stroomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Debiet"@nl .

    otl:depositiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition """Depositiewaarde is de hoeveelheid reactieve stikstof die binnen een bepaald gebied neerslaat.
De depositiewaarde wordt uitgedrukt in kilogram of mol stikstof per hectare per jaar."""@nl ;
        skos:prefLabel "Depositiewaarde"@nl .

    otl:detectiewaarschijnlijkheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarschijnlijkheid dat falen gedetecteerd wordt tijdens inspectie."@nl ;
        skos:prefLabel "DetectieWaarschijnlijkheid"@nl .

    otl:diepte a rdf:Property ;
        skos:definition "De diepte van de asset."@nl,
            "De diepte van de damwand."@nl ;
        skos:prefLabel "Diepte"@nl .

    otl:dikte a rdf:Property ;
        skos:definition "De dikte van een verhardingslaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Dikte"@nl .

    otl:dikteAfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Afname van de dikte in mm."@nl ;
        skos:prefLabel "Dikte-afname"@nl .

    otl:diktedeklaag a rdf:Property ;
        skos:definition "De dikte van de bovenste laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "DikteDeklaag"@nl .

    otl:directmerkbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Is het falen direct te constateren (bijv. zelf-meldend) of niet (bijv. pas bij inspectie opgemerkt)?"@nl ;
        skos:prefLabel "DirectMerkbaar"@nl .

    otl:discipline a rdf:Property ;
        skos:definition "Expertisegebied waarbinnen de asset valt."@nl ;
        skos:prefLabel "Discipline"@nl .

    otl:doel a rdf:Property ;
        skos:definition "Het doel van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Doel"@nl .

    otl:doorlooptijdmaanden a rdf:Property ;
        skos:definition "Doorlooptijdmaanden is een afgeleide van de eindmaand minus de beginmaand en geeft aan hoelang de planfase duurt."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorlooptijdmaanden"@nl .

    otl:doorrijbreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De beschikbare breedte van de weg in een kunstwerk, zoals in een viaduct of een tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorrijbreedte"@nl .

    otl:doorrijhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "De beschikbare ruimte tussen de weg en de onderkant van een bouwwerk boven de weg, zoals een viaduct of een tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorrijhoogte"@nl .

    otl:dreigingsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Dreigingsscore is een numerieke waardering die de waarschijnlijkheid en het potentieel van een bepaalde dreiging aangeeft. Het is een maatstaf die wordt gebruikt om de kans te beoordelen dat een specifieke dreiging zich voordoet en de mogelijke impact ervan op systemen, netwerken of gegevens."@nl ;
        skos:prefLabel "Dreigingsscore"@nl .

    otl:drempeldiepte a rdf:Property ;
        skos:definition "De drempeldiepte van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Drempeldiepte"@nl .

    otl:drogeblusleidingindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die weergeeft of er een droge blusleiding aanwezig is."@nl ;
        skos:prefLabel "DrogeBlusleidingIndicator"@nl .

    otl:duuropenen a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor openen van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "DuurOpenen"@nl .

    otl:duursluiten a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor sluiten van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "DuurSluiten"@nl .

    otl:economischeeindelevensduurindicator a rdf:Property ;
        skos:definition """De indicator wordt gedefinieerd als de verhouding tussen:
- de huidige waarde van langdurig onderhoud voor een bestaande constructie en vervanging in de toekomst
versus
- de huidige waarde van een directe vervanging en het daarop volgende langetermijnonderhoud voor een nieuwe constructie."""@nl ;
        skos:prefLabel "EconomischeEindeLevensduurIndicator"@nl .

    otl:eenheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De eenheid van de asset waarop de standaard beheersmaatregel gedefinieerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Eenheid"@nl .

    otl:eenopeenvervangingindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het element / het bouwdeel één op één wordt vervangen door een identiek element/ bouwdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "EenOpEenVervangingIndicator"@nl .

    otl:effect a rdf:Property ;
        skos:definition """Ernst van het letsel verwonding.

Hernoemen naar effectfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "Effect"@nl .

    otl:effectniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het effectniveau geeft de mate van gevoeligheid van soorten en habitattypen aan voor de voorkomende storende factoren."@nl ;
        skos:prefLabel "Effectniveau"@nl .

    otl:eindafstand a rdf:Property ;
        skos:definition "EindAfstand (eind afstand) geeft samen met BegAfstand (begin afstand) de lengte van het wegvak."@nl ;
        skos:prefLabel "EindAfstand"@nl .

    otl:einddatum a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum vanaf wanneer de (rij)strook is afgesloten en/of verwijderd en niet meer in gebruik is."@nl ;
        skos:prefLabel "Einddatum"@nl .

    otl:eindfase a rdf:Property ;
        skos:definition "Einddatum van een projectfase."@nl ;
        skos:prefLabel "EindFase"@nl .

    otl:eindmaand a rdf:Property ;
        skos:definition "Eindmaand van de planfase."@nl ;
        skos:prefLabel "Eindmaand"@nl .

    otl:eiscode a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke code van de betreffende eis."@nl ;
        skos:prefLabel "EisCode"@nl .

    otl:elementtype a rdf:Property ;
        skos:definition "Groepering van elementen naar type."@nl ;
        skos:prefLabel "ElementType"@nl .

    otl:explosielelmetingindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Geen beschrijving"@nl ;
        skos:prefLabel "ExplosieLELMetingIndicator"@nl .

    otl:externindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het falen is ontstaan door een externe oorzaak. Bijvoorbeeld door ongeval."@nl ;
        skos:prefLabel "ExternIndicator"@nl .

    otl:faalfrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Gemiddeld aantal keren per tijdseenheid, dat falen optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalfrequentie"@nl .

    otl:faalgedrag a rdf:Property ;
        skos:definition """Beschrijving van het faalgedrag:
- veroudering
- willekeurig falen"""@nl ;
        skos:prefLabel "Faalgedrag"@nl .

    otl:faalkansdistributie a rdf:Property ;
        skos:definition """Faalkansverdeling van een faaloorzaak. Er zijn 3 type faalkansdistributie welke hoort bij de faalwijze:
Exponentieel: voor random falen. Dit faalgedrag geldt voor faalwijzen die met een constante kans kunnen optreden (dus niet beïnvloed worden door veroudering), het betreft hier externe oorzaken (bv. blikseminslag) of menselijke fouten (bv. bedienfouten, aanvaring sluisdeur).
Normaal: voor veroudering: dit faalgedrag betreft falen waar de kans van optreden geleidelijk toeneemt in de tijd en verdeeld is volgens een Gauss curve. Dit faalgedrag wordt standaard toegepast op verouderende componenten.
Vaste waarde: dit betreft faalgedrag waarbij exact bekend is wanneer een component faalt. Dit faalgedrag wordt toegepast voor de componenten die zeker niet zullen falen (door de 'vaste waarde' op 1.000 jaar te zetten (8.760.000 uur)). T.b.v. "Secundaire functionaliteiten" kan eventueel het faalmodel  'Vaste waarde' worden gehanteerd, maar de voorkeur is ook voor secundaire functionaliteit om faalmodel 'Normaal' te gebruiken."""@nl ;
        skos:prefLabel "Faalkansdistributie"@nl .

    otl:faalkanskritischindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of het onderdeel invloed heeft op de faalkans van het sluiten van stormvloedkering."@nl ;
        skos:prefLabel "FaalkansKritischIndicator"@nl .

    otl:faalkanspervraag a rdf:Property ;
        skos:definition "De kans op falen als een component wordt aangesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "FaalkansPerVraag"@nl .

    otl:faseniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het niveau van hoe erg de gebeurtenis is."@nl ;
        skos:prefLabel "Faseniveau"@nl .

    otl:faunavoorzieningindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het kunstwerk een faunavoorzieningsfunctie vervult."@nl ;
        skos:prefLabel "FaunavoorzieningIndicator"@nl .

    otl:frequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal keer dat iets plaatsvindt binnen een tijdsperiode."@nl ;
        skos:prefLabel "Frequentie"@nl .

    otl:frequentieperdoelgroep a rdf:Property ;
        skos:definition "De richtlijn die beschrijft hoe vaak iedere doelgroep een OTO-activiteit uit iedere module moet volgen."@nl ;
        skos:prefLabel "FrequentiePerDoelgroep"@nl .

    otl:fte a rdf:Property ;
        skos:definition "Een techniek die gebruikt wordt om het aantal mensuren te meten in een project, programma of operationele activiteiten. Het wordt meestal gebruikt wanneer de menskracht wordt verdeeld over verschillende rollen (bijvoorbeeld 70% voor projecten en 30% voor reguliere bedrijfsvoering). 1 FTE wil zeggen dat een persoon of de som van al zijn inspanningen 100% wordt toegewezen aan een activiteit, gebaseerd op het aantal beschikbare werkuren, de manier waarop met overuren wordt omgegaan en andere parameters."@nl ;
        skos:prefLabel "FTE"@nl .

    otl:functiehersteltijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De gewenste tijd waarin een afwijking functioneel opgelost moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Functiehersteltijd"@nl .

    otl:functioneleindeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving  van de functionele  indeling van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "FunctioneleIndeling"@nl .

    otl:garantietermijn a rdf:Property ;
        skos:definition "De garantietermijn van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Garantietermijn"@nl .

    otl:geldigtot a rdf:Property ;
        skos:definition "Einddatum waarop de Explain zijn wettelijke bevoegdheid verliest en niet langer van kracht is."@nl ;
        skos:prefLabel "GeldigTot"@nl .

    otl:geluidproductieplafond a rdf:Property ;
        skos:definition "Een punt in Nederland waar ter referentie is vastgesteld wat de maximale toegstane geluidbelasting per etmaalperiode mag zijn die geproduceerd wordt door een Rijksweg, een provinciale weg, een industrieterrein, of het hoofdspoor."@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidproductieplafond"@nl .

    otl:geluidssniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Geluidsdruk, omgezet naar een verhouding ten opzichte van een referentiedruk."@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidssniveau"@nl .

    otl:geluidswaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "De berekende waarde waarop het geluidproductieplafond betrekking heeft in dB."@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidswaarde"@nl .

    otl:geodesieLandmeetkunde a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de locatie van een object volgens een landmeetkundig systeem. In Nederland wordt doorgaans gebruik gemaakt van het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting (RD) voor de lengte- en breedtepositie van een object en het Nieuw Amsterdams Peil als referentiepunt voor de hoogteligging."@nl ;
        skos:prefLabel "Geodesie-Landmeetkunde"@nl .

    otl:geometrie a rdf:Property ;
        skos:definition "Ruimtelijke beschrijving van de vorm van een object in termen van punten, lijnen en vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Geometrie"@nl .

    otl:geplandebegindatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Geplande begindatum van de activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "GeplandeBegindatum"@nl .

    otl:geplandeeinddatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Geplande einddatum van de activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "GeplandeEinddatum"@nl .

    otl:geredensnelheidlagerdan50indicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator voor een weg waarop de gereden snelheid lager is dan 50 km/h."@nl ;
        skos:prefLabel "GeredenSnelheidLagerDan50Indicator"@nl .

    otl:geschatbudgetadvies a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat beschikbaar gesteld wordt voor het realiseren van het uitgewerkte advies."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetAdvies"@nl .

    otl:geschatbudgetbeno a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het BenO-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetBenO"@nl .

    otl:geschatbudgethuidigefase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het geschatte bedrag voor de huidige fase."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetHuidigeFase"@nl .

    otl:geschatbudgethvwn a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HVWN-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetHVWN"@nl .

    otl:geschatbudgethwn a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HWN-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetHWN"@nl .

    otl:geschatbudgethws a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HWS-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetHWS"@nl .

    otl:geschatbudgetvenr a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het VenR-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetVenR"@nl .

    otl:geschatbudgetvolgendefase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het geschatte bedrag voor de volgende fase."@nl ;
        skos:prefLabel "GeschatBudgetVolgendeFase"@nl .

    otl:getypeerd a rdf:Property ;
        skos:definition """Kwantiteitsaanduiding met een dimensie. 
Kenmerk waarvan de numerieke waarde een dimensie kent,  getypeerd wordt door een eenheidssoort (quantity kind) en waarvan de waarde wordt uitgedrukt in een eenheid. 
Een eenheidssoort is bijvoorbeeld Lengte. De bijbehorende eenheid kan centimeter, meter, lichtjaar of een andere lengtemaat zijn. De waarde heeft alleen betekenis in combinatie met een eenheid.
- QUDT-typering
In principe worden typeringen en eenheden volgens de QUDT-lijst gebruikt. QUDT-typeringen en eenheden worden weergegeven met een namespace qu.
- typering: qu:length, qu:frequency, qu:mass
- eenheid: qu:KiloG, qu:MilliM
- RWS-typering
Waar de QUDT-lijst niet volstaat worden 'custom'-typeringen gedefinieerd."""@nl ;
        skos:prefLabel "Getypeerd"@nl .

    otl:gevaarafwending a rdf:Property ;
        skos:definition """Mogelijkheid om het gevaar af te wenden/te ontwijken.

Hernoemen naar Gevaarafwendingsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "Gevaarafwending"@nl .

    otl:gevolg a rdf:Property ;
        skos:definition "Gevolg van de Storende factor."@nl ;
        skos:prefLabel "Gevolg"@nl .

    otl:gevolgscore a rdf:Property ;
        skos:definition """Classificatie van het gevolg van falen.
Rijkswaterstaat heeft ervoor gekozen om de ongewenste gevolgen te groeperen in
vier categorieën:
1. Verwaarloosbaar
2. Beperkt
3. Groot
4. Ernstig"""@nl ;
        skos:prefLabel "Gevolgscore"@nl .

    otl:gewicht a rdf:Property ;
        skos:definition "Gewicht van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Gewicht"@nl .

    otl:gezondheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor gezondheid (H)."@nl ;
        skos:prefLabel "Gezondheidsscore"@nl .

    otl:graaf-kennismodel a owl:Ontology ;
        dct:created "2023-07-11"^^xsd:date ;
        dct:description "Het OTL kennismodel bevat concepten en eigenschappen met hun definities."@nl ;
        dct:title "OTL kennismodel"@nl ;
        pav:derivedFrom "IB RWS release 23" ;
        pav:version "3.1.23" ;
        owl:imports dct:,
            geo:,
            skos:,
            bs: .

    otl:habitattypecode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code van het habitattype uit een van de standaardschema's."@nl ;
        skos:prefLabel "Habitattypecode"@nl .

    otl:handmatigtoegevoegdindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te tonen of een programmeringsmaatregel handmatig is ingevoerd of niet."@nl ;
        skos:prefLabel "HandmatigToegevoegdIndicator"@nl .

    otl:hardheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicatie of een klanteisenspecificatie een wens, eis of besluit is."@nl ;
        skos:prefLabel "Hardheid"@nl .

    otl:hectoletter a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding op het hectometer om aan te geven wat voor soort weg het is."@nl ;
        skos:prefLabel "HectoLetter"@nl .

    otl:hectometerpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "Positie van het beheerobject ten opzichte van de hectometrering van het Hoofdwegennet (HWN) netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Hectometerpositie"@nl .

    otl:hectowaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Een hectowaarde op een hectometerbord geeft de afstand in hectometers aan vanaf het begin van de weg tot aan de locatie van het bord. Bijvoorbeeld, een hectowaarde van 37,3 betekent dat het bord zich op 3,73 kilometer vanaf het begin van de weg bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "HectoWaarde"@nl .

    otl:hellingshoek a rdf:Property ;
        skos:definition "De hellingshoek is een eenheid waarmee de steilheid van een hellend vlak in graden wordt weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Hellingshoek"@nl .

    otl:herberekeningindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het om de initiele berekening tijdens ontwerp of berekening tijdens de gebruiksfase gaat."@nl ;
        skos:prefLabel "HerberekeningIndicator"@nl .

    otl:herstelduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De herstelduur is de totale tijd die het vergt om de component weer werkend te krijgen. Het is dus de tijdsspanne tussen het moment van opmerken van de gebeurtenis en het moment van vrijgave voor gebruik van de herstelde component."@nl ;
        skos:prefLabel "Herstelduur"@nl .

    otl:hmletter a rdf:Property ;
        skos:definition "De letter die het type rijbaan (hoofdrijbaan, verbindingsweg, verzorgingsbaan en op- en afrit) aangeeft. Ook wel dvk-letter genoemd."@nl ;
        skos:prefLabel "HMLetter"@nl .

    otl:hoek a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van verdraaiing van een lijn ten opzichte van een andere lijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoek"@nl .

    otl:hoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoogtemaat van een object of afstand van een object tot de grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogte"@nl .

    otl:huidigeleeftijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De ouderdom van een asset (afgeleid van bouwdatum of bouwjaar)."@nl ;
        skos:prefLabel "HuidigeLeeftijd"@nl .

    otl:identifier a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4783

Kenmerk waarvan de waarde een unieke entiteit identificeert."""@nl ;
        skos:prefLabel "Identifier"@nl .

    otl:ikindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de inzet van de medewerker vanuit interne kosten wordt gefinancierd."@nl ;
        skos:prefLabel "IKIndicator"@nl .

    otl:imagoscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor imago (P)."@nl ;
        skos:prefLabel "Imagoscore"@nl .

    otl:impactlokalebedieningnetwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Impact van de lokale bediening op het overige netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "ImpactLokaleBedieningNetwerk"@nl .

    otl:indicatorhoofdtransportas a rdf:Property ;
        skos:definition "Een sluis bevindt zich in hoofdtransportas (HTS) of overige vaarwegen. Indicator of een sluis zich in een hoofdtransportas bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorHoofdtransportas"@nl .

    otl:indicatorzoetnaarzoet a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoetwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetNaarZoet"@nl .

    otl:indicatorzoetnaarzout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetNaarZout"@nl .

    otl:indicatorzoetwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoetwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoetwater"@nl .

    otl:indicatorzoutnaarzout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoutwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoutNaarZout"@nl .

    otl:indicatorzoutwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoutwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "IndicatorZoutwater"@nl .

    otl:inspectieinstantie a rdf:Property ;
        skos:definition "Organisatieonderdeel van Rijkswaterstaat dat verantwoordelijk is voor de inspectie."@nl ;
        skos:prefLabel "InspectieInstantie"@nl .

    otl:inspectieinterval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen toestandsinspecties, welke van te voren is bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "InspectieInterval"@nl .

    otl:instandhoudingskosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Berekening van de verwachte instandhoudingskosten van een kunstwerk per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingskosten"@nl .

    otl:integralebeveiligingsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor security (Se), oftewel Integrale Beveiliging."@nl ;
        skos:prefLabel "IntegraleBeveiligingsscore"@nl .

    otl:internebelanghebbendeindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de belanghebbende zich binnen IenW bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "InterneBelanghebbendeIndicator"@nl .

    otl:internetfacingindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de IV is aangesloten op internet."@nl ;
        skos:prefLabel "InternetFacingIndicator"@nl .

    otl:interval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen het uitvoeren van planbare activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Interval"@nl .

    otl:invoerdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de programmeringsmaatregel is ingevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Invoerdatum"@nl .

    otl:isBeschrevenDoor a rdf:property ;
        skos:definition "eigenschap waarmee een relatie tussen een asset en een informatieconcept, of een informatieconcept en een ander informatieconcept kan worden gelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "is beschreven door"@nl .

    otl:jaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaar"@nl .

    otl:jaargerealiseerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Jaar waarop een activiteit gerealiseerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "JaarGerealiseerd"@nl .

    otl:jaarmaand a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een maand."@nl ;
        skos:prefLabel "JaarMaand"@nl .

    otl:jaartal a rdf:Property ;
        skos:definition "Getal van het jaar waarin iets plaatsvindt of gebeurd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaartal"@nl .

    otl:juridischestatus a rdf:Property ;
        skos:definition "De juridische status geeft aan of de regels uit een verordening vindend zijn voor het object"@nl ;
        skos:prefLabel "JuridischeStatus"@nl .

    otl:kans a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarschijnlijkheid dat een gebeurtenis zicht voordoet per tijdseenheid of gebeurtenis, uitgedrukt in een getal tussen 0 en 1."@nl ;
        skos:prefLabel "Kans"@nl .

    otl:kansscore a rdf:Property ;
        skos:definition """Classificatie van de kans van falen.
1. Verwaarloosbaar
2.  Klein
3. Middelmatig
4. Groot
5. Zeker"""@nl,
            """De kansscore is de waarschijnlijkheid dat de dreiging zich zal manifesteren en dat de kwetsbaarheid wordt benur door het ontbreken van de CSIR maatregel. Deze kansscore wordt uitgedrukt in een vijfpuntschaal:
1. Verwaarloosbaar
2.  Klein
3. Middelmatig
4. Groot
5. Zeker"""@nl ;
        skos:prefLabel "Kansscore"@nl .

    otl:kenmerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Enkelvoudige en (in het algemeen) gestructureerd vastgelegde informatie zoals bouwjaar, naam, omschrijving, lengte, discipline etc. Meestal is er een één op één relatie met het onderwerp"@nl,
            "Kenmerk van  de Storende factor."@nl ;
        skos:prefLabel "Kenmerk"@nl .

    otl:kilometertot a rdf:Property ;
        skos:definition "De ligging van het eind van het object op de weg ingeval van lengte objecten (EenheidAantalLengte = 'km'; trajecten zoals spitsstroken)."@nl ;
        skos:prefLabel "KilometerTot"@nl .

    otl:kilometervan a rdf:Property ;
        skos:definition "De ligging van de plaats van het object op de weg ingeval van puntobjecten (EenheidAantalLengte = 'st’). De ligging van het begin van het object op de weg ingeval van lengte objecten (EenheidAantalLengte ='km'; trajecten zoals spitsstroken)."@nl ;
        skos:prefLabel "KilometerVan"@nl .

    otl:kortlopendindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning kortlopend is."@nl ;
        skos:prefLabel "KortlopendIndicator"@nl .

    otl:kosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Gemaakte kosten voor het uitvoeren van een activiteit."@nl,
            "Post die aan de debetzijde (in min) van het resultaat geboekt worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kosten"@nl .

    otl:kostenscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor kosten (E)."@nl ;
        skos:prefLabel "Kostenscore"@nl .

    otl:kritischedepositiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "De kritische depositiewaarde (afgekort KDW) is binnen de stikstofproblematiek de hoeveelheid stikstofdepositie door reactieve stikstof die een intact ecosysteem over langere tijd kan verdragen zonder dat significante schade optreedt aan de structuur of het functioneren van dat systeem. De depositiewaarde wordt uitgedrukt in kilogram of mol stikstof per hectare per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "KritischeDepositieWaarde"@nl .

    otl:kritischkunstwerkindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Een indicator die aangeeft of het kunstwerk in kritieke toestand verkeert en hierdoor op korte termijn aan vervanging en renovatie toe is."@nl ;
        skos:prefLabel "KritischKunstwerkIndicator"@nl .

    otl:kruishoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Kruisingshoek van kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Kruishoek"@nl .

    otl:kwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Totaal van de kwaliteitsbeoordeling van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwaliteit"@nl .

    otl:kwaliteitdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum van toestandswaarneming en kwaliteitsbeoordeling van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "KwaliteitDatum"@nl .

    otl:kwaliteitsscoreactueel a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens actueel zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "KwaliteitsscoreActueel"@nl .

    otl:kwaliteitsscorebetrouwbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens betrouwbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "KwaliteitsscoreBetrouwbaar"@nl .

    otl:kwaliteitsscorecompleet a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens compleet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "KwaliteitsscoreCompleet"@nl .

    otl:kwantiteit a rdf:Property ;
        skos:definition """Grootheid =quantitytype
dimensie = eenheid = unit

Grootheid lengte met dimensie cm,km
Grootheid aantal is dimensieloos (is ook weer een eenheidselement) met "stuks" ?
Hoe m.b.t. percentage, kans

Kenmerk waarvan de waarde numeriek is. Het kenmerk geeft een hoeveelheid weer."""@nl ;
        skos:prefLabel "Kwantiteit"@nl .

    otl:kwetsbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Kwetsbaarheidsscore is een numerieke maatstaf die de ernst en het risico van een kwetsbaarheid aangeeft, waardoor prioriteit en gerichte acties kunnen worden bepaald om kwetsbaarheden op te lossen op basis van hun impact en dreigingsniveau."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwetsbaarheidsscore"@nl .

    otl:langlopendindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning langlopend is."@nl ;
        skos:prefLabel "LanglopendIndicator"@nl .

    otl:leerlijntoepassing a rdf:Property ;
        skos:definition "Het gebied waarop een activiteit van toepassing is."@nl ;
        skos:prefLabel "Leerlijntoepassing"@nl .

    otl:lengte a rdf:Property ;
        skos:definition "Lengte is de grootste afmeting van een object (de grootste afstand tussen twee punten van dat object)."@nl ;
        skos:prefLabel "Lengte"@nl .

    otl:lengtevaarweg a rdf:Property ;
        skos:definition "De lengte van het geheel aan vaarwegen op de Nederlandse binnenwateren beheerd door RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "LengteVaarweg"@nl .

    otl:levertijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De levertijd van de reservedelen."@nl,
            "Tijd om een reservedeel beschikbaar te hebben voor onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "Levertijd"@nl .

    otl:locatieopweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Locatie van een object op of langs de weg, gerelateerd aan hectometerbordpositie."@nl ;
        skos:prefLabel "LocatieOpWeg"@nl .

    otl:locatietot a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding waarmee het eind van het object wordt aangegeven (voor bijvoorbeeld objecten op niet-Rijkswegen of objecten in gebouwen)."@nl ;
        skos:prefLabel "LocatieTot"@nl .

    otl:locatievan a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding waarmee het begin van het object wordt aangegeven (voor bijvoorbeeld objecten op niet-Rijkswegen of objecten in gebouwen)."@nl ;
        skos:prefLabel "LocatieVan"@nl .

    otl:luchtkwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Luchtkwaliteit geeft de mate van afwezigheid van luchtvervuiling aan."@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkwaliteit"@nl .

    otl:materiaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort materie"@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaal"@nl .

    otl:matevanbedreiging a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van bedreiging van een soort in een bepaald jaar is afgeleid van de zeldzaamheid in dat jaar en de trend vanaf 1950 tot dat jaar. De mate van bedreiging is verdeeld over de volgende categorieën: verdwenen uit Nederland, ernstig bedreigd, bedreigd, kwetsbaar, gevoelig."@nl ;
        skos:prefLabel "MateVanBedreiging"@nl .

    otl:maximaleconstructiebreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De maximale breedte die constructie mag hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "MaximaleConstructiebreedte"@nl .

    otl:maximalegevolgscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale gevolgscore afleidbaar van RAMSHEEP scores"@nl ;
        skos:prefLabel "MaximaleGevolgscore"@nl .

    otl:maximalevoorraad a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale aantal reservedelen dat aanwezig moet zijn in de voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "MaximaleVoorraad"@nl .

    otl:meantimetofailure a rdf:Property ;
        skos:definition "Van iedere faaloorzaak dient aangegeven te worden hoe vaak die kan optreden. Dit wordt uitgedrukt in de verwachte levensduur (ook wel bekend als de MTTF, Mean Time To Failure). Uitgangspunt hierbij is dat er géén preventieve vervangingen worden uitgevoerd, maar dat wel het standaard verzorgend onderhoud (bv. smeren en schoonmaken) wordt uitgevoerd. Voor verouderende componenten wordt daarbij aangenomen dat de faalkans normaal verdeeld is en de MTTF de 50% waarde van de levensduur is. Dus een MTTF van 20 jaar betekent dat er 50% kans is dat de component vóór dat moment, en 50% kans dat de component ná dat moment gaat falen. Voor willekeurig falende componenten wordt de exponentiële verdeling gebruikt en wordt met de MTTF aangeduid wat de gemiddelde kans op falen is (een MTTF van 20 jaar betekent dat er jaarlijks een 5% kans op falen is)."@nl ;
        skos:prefLabel "MeanTimeToFailure"@nl .

    otl:medewerkercode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code van een medewerker."@nl ;
        skos:prefLabel "MedewerkerCode"@nl .

    otl:mediaaandacht a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de manier waarop de crisis in de media komt."@nl ;
        skos:prefLabel "MediaAandacht"@nl .

    otl:merk a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam van het bedrijf."@nl ;
        skos:prefLabel "Merk"@nl .

    otl:milieuschade a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de milieuschade die is opgelopen, dan wel kan oplopen als gevolg van een crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "Milieuschade"@nl .

    otl:minimalebestelhoeveelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale hoeveelheid die per keer besteld moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "MinimaleBestelhoeveelheid"@nl .

    otl:minimaleconstructiebreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale breedte die constructie mag hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "MinimaleConstructiebreedte"@nl .

    otl:minimalevoorraad a rdf:Property ;
        skos:definition "Minimaal aantal reservedelen dat aanwezig moet zijn in de voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "MinimaleVoorraad"@nl .

    otl:minimumleeftijd a rdf:Property ;
        skos:definition "Betreft de eerste tijdsperiode behorend bij een faaloorzaak waarbinnen het bijbehorende onderhoud nog niet wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "MinimumLeeftijd"@nl .

    otl:missiekritischsysteemindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Een Missie Kritiek Systeem (afgekort MKS) is een IT of IA systeem dat cruciaal en tijdkritiek is voor het uitvoeren van de kerntaak van Rijkswaterstaat. Deze systemen vereisen extra aandacht op het gebied van vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid."@nl ;
        skos:prefLabel "MissieKritischSysteemIndicator"@nl .

    otl:mitigerendemaatregelindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de beheersmaatregel een mitigerende maatregel is. Onder mitigatie wordt verstaan het voorkomen of reduceren van de negatieve effecten van een besluit of feitelijk handelen door het treffen van maatregelen. Mitigatie heeft enkel en alleen betrekking op maatregelen en effecten binnen het gebied van het ruimtelijk plan."@nl ;
        skos:prefLabel "MitigerendeMaatregelIndicator"@nl .

    otl:mobieledripindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het om mobiele informatiepanelen gaat die tijdelijk geplaatst worden op de vluchtstrook of in de berm bij wegwekzaamheden, calamiteiten en omleidingen. Deze mobiele informatiepanelen geven aanvullende informatie aan de weggebruikers over de werkzaamheden zelf of over de getroffen verkeersmaatregelen."@nl ;
        skos:prefLabel "MobieleDRIPIndicator"@nl .

    otl:mtmindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het om verkeerssignaliseringssysteem Motorway Traffic Management (MTM) gaat."@nl ;
        skos:prefLabel "MTMIndicator"@nl .

    otl:muteerder a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon die de assetinformatie heeft toegevoegd aan en/ of gewijzigd in een bepaald systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Muteerder"@nl .

    otl:naam a rdf:Property ;
        skos:definition "De naam van de Belanghebbende."@nl,
            "De naam van de opdrachtnemer."@nl,
            "De naam van de standaard beheersmaatregel."@nl,
            "De naam van de stof die extra aandacht behoeft."@nl,
            "De naam van een afdeling."@nl,
            "De naam van een beheersmaatregel."@nl,
            "De naam van een complex."@nl,
            "De naam van een expertise."@nl,
            "De naam van een klanteisenspecificatie."@nl,
            "De naam van een medewerker."@nl,
            "De naam van een oplossingsrichting."@nl,
            "De naam van een organisatieonderdeel."@nl,
            "De naam van een project."@nl,
            "De naam van een projectfase."@nl,
            "De naam van een veiligheid risico."@nl,
            "De naam van een veiligheidsdomein."@nl,
            "De naam van een werkzaamheid."@nl,
            "De naam waarmee een infrawerk wordt aangeduid."@nl,
            "Naam van de  Storende factor."@nl,
            "Naam van de applicatie"@nl,
            "Naam van de functie"@nl,
            "Naam van de leverancier."@nl,
            "Naam van de projectdiscipline."@nl,
            "Naam van de soortgroep."@nl,
            "Naam van de systeemeis."@nl,
            "Naam van de veiligheidregio."@nl,
            "Naam van een asset, object of concept."@nl,
            "Naam van een deelvariant."@nl,
            "Naam van een evenement."@nl,
            "Naam van een variant."@nl,
            "Naam van het habitat."@nl ;
        skos:prefLabel "Naam"@nl .

    otl:natura2000gebiedindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of een natuurgebied een Natura 2000 gebied is. Nederland kent 162 Natura 2000-gebieden. Dit Natura 2000-netwerk bestaat uit gebieden die zijn aangewezen onder de Vogelrichtlijn en onder de Habitatrichtlijn. Beide Europese richtlijnen zijn belangrijke instrumenten om de Europese biodiversiteit te waarborgen. Alle gebieden zijn geselecteerd op grond van het voorkomen van soorten en habitattypen die vanuit Europees oogpunt bescherming nodig hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "Natura2000gebiedIndicator"@nl .

    otl:nederlandsenaam a rdf:Property ;
        skos:definition """De naam van de soort in het Nederlands. 
Veel soorten hebben geen Nederlandse naam en zullen altijd met de wetenschappelijke naam benoemd worden."""@nl ;
        skos:prefLabel "NederlandseNaam"@nl .

    otl:niveaudekzerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Niveau van de dekzerken wordt gerekend als de bovenkant van de sluiskolk."@nl ;
        skos:prefLabel "NiveauDekzerk"@nl .

    otl:nivelleermethode a rdf:Property ;
        skos:definition "De nivelleermethode van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "Nivelleermethode"@nl .

    otl:nogoindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of een of meerdere van de relevante redenen tot uitstel is opgetreden."@nl ;
        skos:prefLabel "NogoIndicator"@nl .

    otl:normwaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde van de luchtkwaliteit die door de norm is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel "Normwaarde"@nl .

    otl:objectid a rdf:Property ;
        skos:definition "Het identificatienummer dat de boom heeft gekregen in een project"@nl ;
        skos:prefLabel "ObjectID"@nl .

    otl:objectnaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De vegetatiesoort van het begroeide terreindeel"@nl ;
        skos:prefLabel "Objectnaam"@nl .

    otl:objecttype a rdf:Property ;
        skos:definition "Houtachtige Vegetatie, Kruidachtige Vegetatie, Waterpartij, Watergang, Overig"@nl ;
        skos:prefLabel "Objecttype"@nl .

    otl:offset a rdf:Property ;
        skos:definition "Gewenste vertraging/ vervroeging van het onderhoud t.o.v. interval."@nl ;
        skos:prefLabel "Offset"@nl .

    otl:offsetroutenetwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "De waarde geeft de relatieve afstand aan ten opzichte van het routenetwerk NWB."@nl ;
        skos:prefLabel "OffsetRoutenetwerk"@nl .

    otl:omgevingmilieuscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor omgeving en milieu (E)."@nl ;
        skos:prefLabel "OmgevingMilieuscore"@nl .

    otl:omgevingsrisicoklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Het risico dat de boom vormt voor de  omgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "OmgevingsRisicoklasse"@nl .

    otl:omkeerbaarindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "De indicator die weergeeft of een ventilator omkeerbaar is of niet."@nl ;
        skos:prefLabel "OmkeerbaarIndicator"@nl .

    otl:omschrijving a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de voorraad"@nl,
            "De beschrijving wat tijdens een waarneming gezien is."@nl,
            "De omschrijving van de afwijking."@nl,
            "De omschrijving van de gebeurtenis."@nl,
            "De omschrijving van de menselijke handeling."@nl,
            "De omschrijving van de standaard beheersmaatregel."@nl,
            "De omschrijving van de werkconditie."@nl,
            "De omschrijving van een klanteisenspecificatie."@nl,
            "De omschrijving van een oplossingsrichting"@nl,
            "De omschrijving van een project risico."@nl,
            "De omschrijving van een projectfase."@nl,
            "De omschrijving van een storingsvoorspellende grootheid."@nl,
            "De omschrijving van een veiligheidsdomein."@nl,
            "De omschrijving van een werkzaamheid."@nl,
            "De omschrijving van het asset risico."@nl,
            "De parameters die bij een waarneming horen."@nl,
            "Omschrijving van de beheersmaatregel."@nl,
            "Omschrijving van de faaloorzaak"@nl,
            "Omschrijving van de faalwijze"@nl,
            "Omschrijving van de functie."@nl,
            "Omschrijving van de inspectiemethode."@nl,
            "Omschrijving van de leverbaarheid van een nieuw asset."@nl,
            "Omschrijving van de onderhoudsactiviteit die op bepaalde assets uitgevoerd moet worden."@nl,
            "Omschrijving van de score van de functionele toestand."@nl,
            "Omschrijving van de score van de servicebaarheid."@nl,
            "Omschrijving van de score van levensduur."@nl,
            "Omschrijving van de score voor storingsgedrag."@nl,
            "Omschrijving van de systeemeis."@nl,
            "Omschrijving van een deelvariant."@nl,
            "Omschrijving van een gebied."@nl,
            "Omschrijving van een klantvraag."@nl,
            "Omschrijving van een variant."@nl,
            "Omschrijving van het faalgevolg"@nl,
            "Opsomming van de bijzonderheden, kenmerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Omschrijving"@nl .

    otl:onderdeeltype a rdf:Property ;
        skos:definition "Groepering van onderdelen naar type."@nl ;
        skos:prefLabel "OnderdeelType"@nl .

    otl:ondergrensniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De ondergrenswaarde van het niveau."@nl ;
        skos:prefLabel "OndergrensNiveau"@nl .

    otl:onderhoudbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor onderhoudbaarheid (M, maintainability)."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudbaarheidsscore"@nl .

    otl:onderzoeksbehoefte a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van welk onderzoek er uitgevoerd moet worden om de informatie te verkrijgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderzoeksbehoefte"@nl .

    otl:ongetypeerd a rdf:Property ;
        skos:definition """Kenmerk waarvan de numerieke waarde geen dimensie heeft en geen eenheid kent.
De numerieke waarde is voldoende om het het kenmerk betekenis te geven. De naam of beschrijving van het kenmerk zal dit dan duidelijk moeten maken.
"AantalBezoekers" als kenmerk van een "Event"	
"AfnameSlijtage" als kenmerk van"""@nl ;
        skos:prefLabel "Ongetypeerd"@nl .

    otl:ontwerplevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De ontwerplevensduur van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerplevensduur"@nl .

    otl:opdrachtgeverindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de belanghebbende de opdrachtgever is van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "OpdrachtgeverIndicator"@nl .

    otl:openingshoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale openingshoek van de val (klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "Openingshoek"@nl .

    otl:opgetredenindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die weergeeft of een Reden Uitstel is opgetreden."@nl ;
        skos:prefLabel "OpgetredenIndicator"@nl .

    otl:oppervlakte a rdf:Property ;
        skos:definition "De oppervlakte van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Oppervlakte"@nl .

    otl:peilhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Relatieve hoogte ten opzichte van Normaal Amsterdams Peil in meters."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilhoogte"@nl .

    otl:periode a rdf:Property ;
        skos:definition "De periode hoe lang de gebeurtenis duurt. Bijvoorbeeld hoogwater duurde 2 weken."@nl ;
        skos:prefLabel "Periode"@nl .

    otl:periodeuitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "De periode waarin de monitoring heeft plaatsgevonden."@nl ;
        skos:prefLabel "PeriodeUitgevoerd"@nl .

    otl:personeelsinzetlokalebediening a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal personeel dat nodig is gedurende de lokale bediening."@nl ;
        skos:prefLabel "PersoneelsinzetLokaleBediening"@nl .

    otl:pfCurve a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type verloop tussen moment van detecteren (P) en moment van falen (F)."@nl ;
        skos:prefLabel "PF-curve"@nl .

    otl:pfInterval a rdf:Property ;
        skos:definition "De tijdsspanne tussen moment van detecteren (P) en moment van falen (F)."@nl ;
        skos:prefLabel "PF-interval"@nl .

    otl:planbaaronderhoudnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Unieke code van een PO-schema."@nl ;
        skos:prefLabel "PlanbaarOnderhoudNummer"@nl .

    otl:planjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Geprogrammeerde jaar van uitvoering van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "PlanJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:planning a rdf:Property ;
        skos:definition "Het tijdspad van uit te voeren activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Planning"@nl .

    otl:politiekbestuurlijkegevoeligheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de politieke en bestuurlijke gevoeligheden in relatie tot de crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "PolitiekBestuurlijkeGevoeligheid"@nl .

    otl:prijs a rdf:Property ;
        skos:definition "Het bedrag te betalen in geld of goederen/diensten in ruil voor een product of dienst."@nl ;
        skos:prefLabel "Prijs"@nl .

    otl:primairekeringindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het object een primaire kering is."@nl ;
        skos:prefLabel "PrimaireKeringIndicator"@nl .

    otl:priocode a rdf:Property ;
        skos:definition "Een codering om de priotering, voor het programmeren van de instandhouding beheersmaatregelen, te bepalen voor de verschillende netwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Priocode"@nl .

    otl:proces a rdf:Property ;
        skos:definition "Een gestructureerde verzameling van activiteiten die zijn ontworpen om een projectfase te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Proces"@nl .

    otl:programma a rdf:Property ;
        skos:definition "De geplande achtereenvolging van activiteiten verbonden aan de tijd."@nl ;
        skos:prefLabel "Programma"@nl .

    otl:programmeerjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Het jaar waarin de uitvoering van een maatregel wordt geprogrammeerd. Volgens de programmering zal de maatregel in dit jaar worden uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeerJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:programmeringsbasismaatregeltype a rdf:Property ;
        skos:definition "Een categorie van maatregelen met overeenkomstige kenmerken voor programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeringsbasisMaatregelType"@nl .

    otl:programmeringsbudgethvwn a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdvaarwegennet."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeringsbudgetHVWN"@nl .

    otl:programmeringsbudgethwn a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdwegennet."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeringsbudgetHWN"@nl .

    otl:programmeringsbudgethws a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdwatersysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeringsbudgetHWS"@nl .

    otl:programmeringsmaatregelnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Uniek nummer van een instandhoudingsbeheersmaatregel inde programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "ProgrammeringsmaatregelNummer"@nl .

    otl:programmeringsstatus a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde die weergeeft welke status de maatregel heeft in het proces programmering. Opties zijn: gecontracteerd, geprogrammeerd, geaccepteerd, opdracht programmeringsbasis."@nl ;
        skos:prefLabel "Programmeringsstatus"@nl .

    otl:projectnaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De projectnaam van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectnaam"@nl .

    otl:provincialeindicatorsoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de Soort kenmerkend is voor een provincie. Bijvoorbeeld: de argusvlinder komt door de hele provincie Zuid-Holland voor in graslanden met veel bloemen."@nl ;
        skos:prefLabel "ProvincialeIndicatorSoort"@nl .

    otl:qrcode a rdf:Property ;
        skos:definition "De QR code van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "QRcode"@nl .

    otl:ramssheepScore a rdf:Property ;
        skos:definition "Score volgens het RAMSSHEEP-systeem"@nl ;
        skos:prefLabel "RAMSSHEEP-score"@nl .

    otl:raster a rdf:Property ;
        skos:definition "Het raster waarop de dieptepeiling wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Raster"@nl .

    otl:rdWaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Coördinaten volgens stelsel van de Rijksdriehoeksmeting."@nl ;
        skos:prefLabel "RD-waarde"@nl .

    otl:redenuitstel a rdf:Property ;
        skos:definition "Reden tot het uitstellen van de uitvoering van de werkorder door opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "RedenUitstel"@nl .

    otl:referentienummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het referentienummer van de Explain."@nl ;
        skos:prefLabel "Referentienummer"@nl .

    otl:restLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De verwachte resterende levensduur van een damwand."@nl ;
        skos:prefLabel "Rest Levensduur"@nl .

    otl:resultaat a rdf:Property ;
        skos:definition "Het resultaat van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Resultaat"@nl .

    otl:rijbaannummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van de rijbaan, geteld van links naar rechts."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijbaannummer"@nl .

    otl:rijbaanrichting a rdf:Property ;
        skos:definition "Richting waar het verkeer op de rijbaan naar toe rijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "RijbaanRichting"@nl .

    otl:rijksweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Het rjikswegnummer van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijksweg"@nl .

    otl:rijlijn a rdf:Property ;
        skos:definition "Lijn beschreven door het buitenste voorwiel in een bocht en het midden van een rechte weg."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijlijn"@nl .

    otl:risicobron a rdf:Property ;
        skos:definition "De bron waar het risico voor het eerst ter sprake is gekomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Risicobron"@nl .

    otl:risicodossierindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die weergeeft of het risico opgenomen dient te worden in het risicodossier. Dit is afhankelijk van de scores voor het effect (E) en het risico (R)."@nl ;
        skos:prefLabel "RisicodossierIndicator"@nl .

    otl:risiconiveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van risico’s variërend van acceptabel tot onacceptabel, aangegeven met de kleuren groen, geel en rood in de risicomatrix."@nl,
            "De risicocategorie gedefinieerd voor RWS op basis van kansscore en gevolgscore."@nl,
            "Het niveau dat is verbonden aan de risicoscore die aan het risico is toegekend."@nl ;
        skos:prefLabel "Risiconiveau"@nl .

    otl:risicoscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Product van kansscore en gevolgscore."@nl ;
        skos:prefLabel "Risicoscore"@nl .

    otl:risicosoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type risico, geeft aan voor welk type RI&E dit risico van belang is."@nl ;
        skos:prefLabel "Risicosoort"@nl .

    otl:rodelijstsoortindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de Soort op de Rode lijst staat. Op rode lijsten staan, naast de bedreigde soorten, beschermingsmaatregelen om deze soorten weer in aantal te laten toenemen."@nl ;
        skos:prefLabel "RodelijstsoortIndicator"@nl .

    otl:route5key a rdf:Property ;
        skos:definition "Route5Key is de route code voor plaatsing van het wegkant object op het routenetwerk Route5 van het NWB. Dit wordt gebruikt voor het maken van GIS-bestanden, analyse in GIS en geografische overzichtskaarten."@nl ;
        skos:prefLabel "Route5Key"@nl .

    otl:rwpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding voor relatie met rijksweg."@nl ;
        skos:prefLabel "RWPositie"@nl .

    otl:rwsaandachtsoortindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of RWS extra aandacht geeft aan deze Soort. Sommige provincies kiezen ervoor om bepaalde soorten extra aandacht te geven. In de gedragscode wordt geen onderscheid gemaakt tussen werkzaamheden in verschillende provincies. Er dient rekening te worden gehouden met deze provinciale verschillen in natuurbeleid, zodat hier tijdens de werkzaamheden rekening mee kan worden gehouden."@nl ;
        skos:prefLabel "RWSAandachtSoortIndicator"@nl .

    otl:scenario a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van een keten van gebeurtenissen die leidt tot een ongewenste gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Scenario"@nl .

    otl:schutspeilmaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het maximale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "SchutspeilMaximaal"@nl .

    otl:schutspeilminimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het minimale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "SchutspeilMinimaal"@nl .

    otl:scope a rdf:Property ;
        skos:definition "De scope van de Explain."@nl,
            "De scope van een activiteit."@nl,
            "De scope van een projectfase."@nl ;
        skos:prefLabel "Scope"@nl .

    otl:score a rdf:Property ;
        skos:definition "Puntenverhouding van een toestand"@nl,
            "Score van de functionele toestand."@nl,
            "Score van de invloed."@nl,
            "Score van de levensduur."@nl,
            "Score van de leverbaarheid van een nieuw asset."@nl,
            "Score van de servicebaarheid."@nl,
            "Score van het belang."@nl,
            "Score voor storingsgedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Score"@nl .

    otl:scoringsfactor a rdf:Property ;
        skos:definition "Scoringsfatcor"@nl ;
        skos:prefLabel "Scoringsfactor"@nl .

    otl:securitymonitoringindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de asset is opgenomen in de security monitor."@nl ;
        skos:prefLabel "SecurityMonitoringIndicator"@nl .

    otl:securityupdatedatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum van de laatste update."@nl ;
        skos:prefLabel "SecurityUpdateDatum"@nl .

    otl:sleutelobject a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke sleutel van het object zoals voorkomt in de configuratie databases van de verkeerskundige applicaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Sleutelobject"@nl .

    otl:slijtagealsverwachtindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving verloopt zoals de verwachting."@nl ;
        skos:prefLabel "SlijtageAlsVerwachtIndicator"@nl .

    otl:snelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De tijd waarin een object een bepaalde afstand aflegt"@nl ;
        skos:prefLabel "Snelheid"@nl .

    otl:standaarddeviatiemttf a rdf:Property ;
        skos:definition "De standaard deviatie van de MeanTimeToFailure."@nl ;
        skos:prefLabel "StandaardDeviatieMTTF"@nl .

    otl:startdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum waarop de (rij)strook in gebuikt is genomen."@nl,
            "Startdatum waarop de Explain van kracht is."@nl ;
        skos:prefLabel "Startdatum"@nl .

    otl:startfase a rdf:Property ;
        skos:definition "Begindatum van een projectfase."@nl ;
        skos:prefLabel "StartFase"@nl .

    otl:status a rdf:Property ;
        skos:definition "De huidige staat waar het onderwerp zich in bevindt."@nl,
            "De status van de IV asset."@nl,
            "De status van de beheersmaatregel."@nl,
            "Het geeft de operationele status weer, in het kader van het programma VenE, van het object in Expert desk. Op basis van de operationele status kunnen met de Normplanning DVM de juiste budgettering voor beheer en onderhoud worden bepaald."@nl,
            "Status van een asset."@nl,
            "Status van het contract."@nl ;
        skos:prefLabel "Status"@nl .

    otl:statusconstructieveveiligheid a rdf:Property ;
        skos:definition """De status van het kunstwerk op het gebied van constructieve veiligheid. Deze status wordt aangegeven middels de volgende categorieën:
1: Geen herberekening nodig;
2: Herberekening nodig: directe maatregelen worden niet verwacht;
3: herberekening nodig;"""@nl ;
        skos:prefLabel "StatusConstructieveVeiligheid"@nl .

    otl:statushonorering a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicatie of een klanteisenspecificatie gehonoreerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "StatusHonorering"@nl .

    otl:steilheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van verdraaiing van een lijn ten opzichte van een andere lijn, specifiek voor horizontale vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Steilheid"@nl .

    otl:stikstofgevoeligheidindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of het de habitattype stikstofgevoelig is."@nl ;
        skos:prefLabel "StikstofgevoeligheidIndicator"@nl .

    otl:stootcoefficient a rdf:Property ;
        skos:definition "Bij bruggen die onderhevig zijn aan trillingen en stoten ten gevolgen van het verkeer, moet de invloed hiervan in rekening gebracht worden door het vermenigvuldigen van de mobiele belasting met een stootcoefficient. De waarde van deze stootcoefficient is afhankelijk van de lengte L waarover de mobiele belasting aangebracht dient te worden teneinde voor het betreffende onderdeel een zo ongunstig mogelijke buigend moment te verkrijgen. Voor een statisch bepaald systeem op twee steunpunten is deze L dus gelijk aan de totale overspanning."@nl ;
        skos:prefLabel "Stootcoefficient"@nl .

    otl:strategischebrugindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of de beweegbare of vaste brug een strategische brug is."@nl ;
        skos:prefLabel "StrategischeBrugIndicator"@nl .

    otl:strookpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "De locatie in dwarsrichting van de strook ten opzichte van de Baan Oriëntatie Lijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Strookpositie"@nl .

    otl:sturingstype a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type contract waaronder de programmeringsmaatregel valt. Bijvoorbeeld onder een prestatiecontract."@nl ;
        skos:prefLabel "Sturingstype"@nl .

    otl:subcategorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Subcategorie van de asset zoals aangegeven bij Beheerkaart NAT die deels overeenkomen met NEN2767-4."@nl ;
        skos:prefLabel "SubCategorie"@nl .

    otl:subtypeutd a rdf:Property ;
        skos:definition "Typering volgens (Uniforme) Technische Decompositie"@nl ;
        skos:prefLabel "SubtypeUTD"@nl .

    otl:tarief a rdf:Property ;
        skos:definition "Een vastgesteld bedrag per eenheid, het meest gebruikt in uurtarieven en belastingtarieven."@nl ;
        skos:prefLabel "Tarief"@nl .

    otl:technischeindelevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "Het technisch einde levensduur van het kunstwerk. In welk jaar is het kunstwerk op technisch vlak niet meer in staat zijn functie te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischEindeLevensduur"@nl .

    otl:technischeindelevensduuraanleiding a rdf:Property ;
        skos:definition "Reden en aanleiding voor het vaststellen van technisch einde levensduur."@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischEindeLevensduurAanleiding"@nl .

    otl:technischeindelevensduurtoelichting a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting over technisch einde levenstuur (ETL): bijvoorbeeld oorzaken, constructieonderdelen, optredend faalmechanisme, etc"@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischEindeLevensduurToelichting"@nl .

    otl:technischgereedtijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De gewenste tijd waarin een afwijking technisch opgelost moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischGereedTijd"@nl .

    otl:tekst a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4213

Kenmerk waarvan de waarde een tekstuele beschrijving is en een alfanumerieke waarde heeft."""@nl ;
        skos:prefLabel "Tekst"@nl .

    otl:telefoonnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het telefoonnummer voor het aanvragen en verstrekken van vergunningen."@nl,
            "Telefoonnummer van een contact"@nl ;
        skos:prefLabel "Telefoonnummer"@nl .

    otl:temperatuur a rdf:Property ;
        skos:definition "De temperatuur in graden Celcius."@nl ;
        skos:prefLabel "Temperatuur"@nl .

    otl:testinterval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen functionele testen, welke van te voren is bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "TestInterval"@nl .

    otl:thema a rdf:Property ;
        skos:definition "De grondgedachte."@nl,
            "Het thema van een cybersecurity eis."@nl,
            "Het thema van een klanteisenspecificatie."@nl,
            "Het thema van een klantvraag."@nl,
            "Thema van een beoordelingscriterium."@nl ;
        skos:prefLabel "Thema"@nl .

    otl:theoretischelevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De theoretische levensduur van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "TheoretischeLevensduur"@nl .

    otl:tijdactief a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd dat materieel of personeel actief is voor uitvoeren beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "TijdActief"@nl .

    otl:tijdsblok a rdf:Property ;
        skos:definition "Een tijdseenheid van een bepaalde periode"@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdsblok"@nl .

    otl:tijdsduur a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-3707

Periode tussen twee tijdsmomenten."""@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdsduur"@nl .

    otl:tijdsmoment a rdf:Property ;
        skos:definition "Een concreet moment in de tijd met een bepaalde nauwkeurigheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdsmoment"@nl .

    otl:toelichting a rdf:Property ;
        skos:definition "De toelichting van de belanghebbende."@nl,
            "De toelichting van de middellen"@nl,
            "De toelichting van de werkconditie."@nl,
            "De toelichting waarom het een asset risico is."@nl,
            "Extra mogelijkheid voor aanvullende informatie bij de resultaten van het model luchtkwaliteit"@nl,
            "Toelichting op de score"@nl,
            "Toelichting op de score van de functionele toestand."@nl,
            "Toelichting op de score van de servicebaarheid."@nl,
            "Toelichting van de score van levensduur."@nl,
            "Toelichting van de score voor leverbaarheid."@nl,
            "Toelichting van de score voor storingsgedrag."@nl,
            "Uitleggende tekst of visualisatie waarmee, hetgeen het betrekking op heeft, duidelijk(er) wordt gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Toelichting"@nl .

    otl:toelichtingadvies a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting op het gegeven advies."@nl ;
        skos:prefLabel "ToelichtingAdvies"@nl .

    otl:toelichtingkansscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting op basis van welke broninformatie onderdeel is ingevuld."@nl ;
        skos:prefLabel "ToelichtingKansscore"@nl .

    otl:toenameslijtage a rdf:Property ;
        skos:definition "Toename van de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "ToenameSlijtage"@nl .

    otl:topcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code volgens formaat Disk"@nl ;
        skos:prefLabel "Topcode"@nl .

    otl:tradeOffscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Score van een beoordelingscriterium."@nl ;
        skos:prefLabel "Trade-offScore"@nl .

    otl:traject a rdf:Property ;
        skos:definition "Deel van het netwerk Hoofdwegennet (HWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "Traject"@nl .

    otl:trigger a rdf:Property ;
        skos:definition "Omschrijving bij welk niveau van de storingsvoorspellendegrootheid  het interventiemoment is om toestandsafhankelijk onderhoud uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Trigger"@nl .

    otl:type a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van het soort anker."@nl,
            "Beschrijving van het soort bekleding."@nl,
            "Beschrijving van het soort damwand."@nl,
            """De flora en fauna in Nederland vormen samen het geheel van planten (flora) en dieren (fauna) die in Nederland voorkomen.
Type geeft aan of de Soort een dier (Fauna) of een plant (Flora) is."""@nl,
            "De manier waarop de dieptepeiling meting wordt uitgevoerd."@nl,
            "Een soort met bepaalde kenmerken"@nl,
            "Het soort IV asset."@nl,
            "Het soort grensprofiel."@nl,
            "Het soort verhardingstype; bijvoorbeeld beton, klinkers."@nl,
            "Het type rijksweg."@nl,
            "Het type van de verhardingslaag."@nl,
            "Karakterisering van een asset op basis van onderscheidende kenmerken (voor zover dit niet  tot uitdrukking is gebracht in de assettypenaam)."@nl,
            "Soort belijning"@nl,
            "Soort constructie"@nl,
            "Soort contract."@nl,
            "Soort geometrie."@nl,
            "Soort maatregel"@nl,
            "Soort onderdeel van een bepaald merk."@nl,
            "Type is een beschrijving van de soort pomp."@nl,
            "Type van de asset binnen een subcategorie."@nl,
            "Type verkeersbord"@nl ;
        skos:prefLabel "Type"@nl .

    otl:type1EBesluit a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type toonaangevende besluit"@nl ;
        skos:prefLabel "Type 1e besluit"@nl .

    otl:typemaalcapaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Een gemaal kan een vaste of een variabele maalcapaciteit hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "TypeMaalcapaciteit"@nl .

    otl:typemeting a rdf:Property ;
        skos:definition "Type meting van preventieve onderhoudstaak, voor de onderhoudsstrategie GAO."@nl ;
        skos:prefLabel "TypeMeting"@nl .

    otl:uiterstjaarvanuitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde uiterst jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF."@nl ;
        skos:prefLabel "UiterstJaarvanUitvoering"@nl .

    otl:uitkomst a rdf:Property ;
        skos:definition "Het resultaat van de berekening."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitkomst"@nl .

    otl:uniekindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Een indicator om aan te geven of een beheerobject uniek is. Een uniek beheerobject krijgt specifiek en apart budget toegewezen."@nl ;
        skos:prefLabel "UniekIndicator"@nl .

    otl:unielijstinvasiefsoortindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of de soort opo de Unielijst voorkomt. Er geldt een Europees verbod op bezit, handel, kweek, transport en import van een aantal schadelijke exotische planten en dieren. Deze soorten staan op de zogenoemde Unielijst."@nl ;
        skos:prefLabel "UnielijstInvasiefSoortIndicator"@nl .

    otl:urgentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Urgentie van het uitvoeren van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Urgentie"@nl .

    otl:vaarweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand, aaneengesloten stuk oppervlaktewater dat in doorvaart tenminste voldoet of zal gaan voldoen aan een vrije doorvaarthoogte van 2,45 meter en een diepte van 1,10 meter, beide ten opzichte van het ter plaatse geldende zomerstreefpeil, de gemiddelde waterstand, of in getijdegebieden het NAP."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarweg"@nl .

    otl:vaarweghectopositie a rdf:Property ;
        skos:definition "Positie van het object ten opzichte van de hectometrering van het Hoofdvaarwegennet (HVWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "VaarwegHectoPositie"@nl .

    otl:vaarwegroute a rdf:Property ;
        skos:definition "Deel van het netwerk Hoofdvaarwegennet (HVWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegroute"@nl .

    otl:vaarwegtype a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort vaarwegen."@nl ;
        skos:prefLabel "VaarwegType"@nl .

    otl:vakgroep a rdf:Property ;
        skos:definition "Een groep die hetzelfde type werk verricht"@nl ;
        skos:prefLabel "Vakgroep"@nl .

    otl:valutabedrag a rdf:Property ;
        skos:definition "Monetaire eenheid waarin een geldbedrag wordt uitgedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel "Valutabedrag"@nl .

    otl:veiligheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor veiligheid (S)."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsscore"@nl .

    otl:verantwoordelijkepersoon a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon die administratief verantwoordelijk is voor het beheer en de afhandeling van de klanteis."@nl ;
        skos:prefLabel "VerantwoordelijkePersoon"@nl .

    otl:verhardingsvlak a rdf:Property ;
        skos:definition "De oppervlakte van geometrisch vlak dat bestaat uit wegverharding."@nl,
            "Een geometrisch vlak dat bestaat uit wegverharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Verhardingsvlak"@nl .

    otl:verkeersbegeleidingslengte a rdf:Property ;
        skos:definition "De lengte van de verkeersbegeleiding. Vanuit de verkeersposten assisteren verkeersleiders van Rijkswaterstaat schippers bij het varen over onoverzichtelijke en drukke punten. Het gaat hier om het verstrekken van gegevens en informatie, het geven van aanwijzingen, richtlijnen en voorschiften met als doel het scheepvaartverkeer zo snel en zo veilig mogelijk te doen plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersbegeleidingslengte"@nl .

    otl:verkeersintensiteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal voertuigen van een categorie dat gemeten over een tijdsblok passeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit"@nl .

    otl:vervangingsinsterval a rdf:Property ;
        skos:definition """Het vaste interval waarin de preventieve onderhoudstaak plaatsvindt. Als stelregel voor het interval van een preventieve taak kan worden gehanteerd: 
Interval preventieve taak is 80% van de MTTF van de betreffende faalwijze."""@nl ;
        skos:prefLabel "Vervangingsinsterval"@nl .

    otl:vervangingsmomentindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het element/ het bouwdeel op tijd, eerder of later is vervangen."@nl ;
        skos:prefLabel "VervangingsmomentIndicator"@nl .

    otl:verwachtekosten a rdf:Property ;
        skos:definition "De verwachte kosten voor het uitvoeren van een activiteit."@nl,
            "Het verwachte kosten voor het uitvoeren van een beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteKosten"@nl .

    otl:verwachtekostenonderbouwing a rdf:Property ;
        skos:definition "Onderbouwing van de verwachte kosten, dit kan inclusief link naar bron zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteKostenOnderbouwing"@nl .

    otl:verwachtekostenongeplandonderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle correctieve beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteKostenOngeplandOnderhoud"@nl .

    otl:verwachtekostenvariabelonderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle variabele beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteKostenVariabelOnderhoud"@nl .

    otl:verwachtekostenvastonderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle vaste beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteKostenVastOnderhoud"@nl .

    otl:verwachtetaakduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De verwachte tijdsduur die nodig is om de onderhoudsactiviteiten van dit PO schema uit te voeren."@nl,
            "Het verwachte aantal uur dat het uitvoeren van een beheersmaatregel duurt."@nl ;
        skos:prefLabel "VerwachteTaakduur"@nl .

    otl:volgwerkindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of deze werkorder is ontstaan uit een eerdere werkorder waarin nog aanvullende werkzaamheden verricht moeten worden."@nl ;
        skos:prefLabel "VolgwerkIndicator"@nl .

    otl:voorkeursleverancier a rdf:Property ;
        skos:definition "De voorkeursleverancier van een artikel om de voorraad bij te vullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Voorkeursleverancier"@nl .

    otl:voorkeursvariantindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of deze variant wordt aanbevolen als de voorkeursvariant."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorkeursvariantIndicator"@nl .

    otl:voorloopwegnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van wegen die al dan niet van wegbeheerder Rijkswaterstaat zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorloopWegnummer"@nl .

    otl:voorrijkostencorrectief a rdf:Property ;
        skos:definition "Kosten om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor correctief onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorrijKostenCorrectief"@nl .

    otl:voorrijkostenpreventief a rdf:Property ;
        skos:definition "Kosten om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor preventief onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorrijKostenPreventief"@nl .

    otl:voortgang a rdf:Property ;
        skos:definition "Een toelichting op het geen tot nu toe is gebeurt of uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Voortgang"@nl .

    otl:waarde a rdf:Property ;
        skos:definition "De waarde van de parameter die gemeten is."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarde"@nl .

    otl:waardeluchtkwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "De berekende waarde van de  luchtkwaliteit."@nl ;
        skos:prefLabel "WaardeLuchtkwaliteit"@nl .

    otl:waardenlijst a rdf:Property ;
        skos:definition "Kenmerk dat moet voldoen aan een waarde uit een uitputtende lijst met waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "WAARDENLIJST"@nl .

    otl:waarheidswaarde a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4962 Waarheidswaarde (Booleaan)
Kenmerk waarvan de waarde aangeeft of bepaalde bewering geldig is: waar of niet waar (true of false).
Een Indicator is een Boolean die alleen de waarde True / False kan hebben. Synoniemen voor deze waarden zijn 1 / 0  of Ja / Nee.
De naam van een Kenmerk van het type Boolean wordt geformuleerd als een bewering die waar of niet waar is of een vraag die met ja of nee beantwoord kan worden. De naam begint bij voorkeur met Is (is). Indien nodig met een ander werkwoord.
Voorbeelden:
- IsFaalkanskritisch ( Het concept is faalkanskritisch)
- IsBackupBeschikbaar (Is er van de asset een backup beschikbaar? )
- PomptZoetNaarZout (De asset pompt van zoet naar zout)
- IsWettelijkBeschermd (de soort is wettelijk beschermd)"""@nl ;
        skos:prefLabel "Waarheidswaarde"@nl .

    otl:waarschijnlijkheid a rdf:Property ;
        skos:definition """Kans van optreden gevaarlijke gebeurtenis.

Hernoemen naar Waarschijnlijkheidsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschijnlijkheid"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterverwerkingscapaciteit"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteitmaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De maximale hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "WaterverwerkingscapaciteitMaximaal"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteitminimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "WaterverwerkingscapaciteitMinimaal"@nl .

    otl:watervoerendindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of het object watervoerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "WatervoerendIndicator"@nl .

    otl:weertype a rdf:Property ;
        skos:definition "Het weertype, bijv lichte motregen."@nl ;
        skos:prefLabel "Weertype"@nl .

    otl:wegdeelletter a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan of er wegvakken zijn met 1 of meerdere voorkomens van eenzelfde hectometrering."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegdeelletter"@nl .

    otl:wegnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "(Rijks)wegnummer conform Actuele Wegenlijst van het NWB."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegnummer"@nl .

    otl:wegzijde a rdf:Property ;
        skos:definition "De wegzijde voor een hectometerbord is de kant van de weg waar het bord zich bevindt, gezien vanuit de richting van het verkeer dat langs het bord rijdt. Het kan links of rechts van de weg zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegzijde"@nl .

    otl:wensdatumprogrammering a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum waarop het kunstwerk input moet zijn voor de programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "WensdatumProgrammering"@nl .

    otl:wetenschappelijkenaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De wetenschappelijke naam of binominale nomenclatuur is een naam die gebruikt wordt om de naam van een dier of plant universeel (dus overal hetzelfde) aan te geven."@nl ;
        skos:prefLabel "WetenschappelijkeNaam"@nl .

    otl:wettelijkebeschermingindicator a rdf:Property ;
        skos:definition """Indicator die aangeeft of de Soort wettelijk beschermd moet worden.
De wettelijke bescherming van soorten heeft tot doel deze in een gunstige staat van instandhouding (GSvI) te krijgen en te behouden."""@nl ;
        skos:prefLabel "WettelijkeBeschermingIndicator"@nl .

    otl:wettelijkverplichtindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het wettelijk verplicht is om de beheersmaatregel uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "WettelijkVerplichtIndicator"@nl .

    otl:wisseldeelindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de asset een wisseldeel is. Een wisseldeel heeft als eigenschap dat het in voorrraad is, maar wel onderhouden wordt. Na actief gebruik wordt een wisseldeel gerepareerd en weer in voorraad genomen."@nl ;
        skos:prefLabel "WisseldeelIndicator"@nl .

    otl:zicht a rdf:Property ;
        skos:definition "Het zicht dat er is in meters."@nl ;
        skos:prefLabel "Zicht"@nl .

    otl:zoutgehaltewater a rdf:Property ;
        skos:definition "Het zoutgehalte van het water waarin de damwand zich bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "ZoutgehalteWater"@nl .

    otl:InformatieConcept a owl:Class .
}

