@prefix bs: <https://w3id.org/def/basicsemantics-owl#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix nen2660-term: <https://w3id.org/nen2660/term#> .
@prefix otl: <https://data.rws.nl/def/otl/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix pav: <http://purl.org/pav/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

otl:graaf-kennismodel {
    otl:3DMeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Driedimensionale meting van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "3D Meting"@nl .

    otl:Aalgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Goot waarin een klimsubstraat is aangebracht zoals bijvoorbeeld kokosmatten waarover een klein waterstroompje loopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Aalgoot"@nl .

    otl:Aanbestedingsdossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Stukken die door de aanbestedende dienst of het speciale-sectorbedrijf worden opgesteld of vermeld ter omschrijving of bepaling van onderdelen van de aanbesteding of de procedure"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanbestedingsdossier"@nl .

    otl:Aandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige en elektrische componenten die beweging van een constructie mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektrohydraulisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektrohydraulische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk elektrohydraulisch"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkElektromechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van een elektromechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk elektromechanisch"@nl .

    otl:AandrijvingEnBewegingswerkMechanisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de hoofdbeweging(en) van een object(deel) mogelijk maakt met behulp van mechanische overbrenging"@nl ;
        skos:prefLabel "Aandrijving en bewegingswerk mechanisch"@nl .

    otl:Aanleginrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Een waterbouwkundige constructie voor het afmeren van veerboten. Door de speciale functie zijn niet alleen civiele delen aanwezig maar vaak ook werktuigbouw-kundige en elektrotechnische delen. Niet te verwarren met steigers, afmeerpalen en kademuren."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanleginrichting"@nl .

    otl:Aanlegvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Aanlegvergunning"@nl .

    otl:Aanloopgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Gebied, voorafgaand aan de toegangsgeul, dat onderdeel is van de toegang naar grote zeehavens."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanloopgebied"@nl .

    otl:Aanmaning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition "Opdracht om tot betaling over te gaan of melding van ingebrekestelling"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanmaning"@nl .

    otl:Aanrijbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Balkvormige aanrijbescherming boven de weg voor het beschermen van constructies tegen de aanrijding van een voertuig."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanrijbalk"@nl .

    otl:Aanslag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Opstaande rand of steunvlak dat de bewegingsrichting van bewegende delen begrenst en steun biedt aan de bewegende delen van een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanslag"@nl .

    otl:Aansluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie voor het verbinden van grondconstructies of objecten met afwijkende vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitconstructie"@nl .

    otl:Aansluitleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Leiding die een verbinding mogelijk maakt tussen twee punten."@nl ;
        skos:prefLabel "Aansluitleiding"@nl .

    otl:Aanstraalverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron en eventueel een reflector voor het zichtbaar maken (aanstralen) van objecten en/ of installaties"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanstraalverlichting"@nl .

    otl:Aansturingsschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werking-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Aansturingsschema"@nl .

    otl:AanvraagBeslismoment-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aanvraag-doc ;
        skos:definition "Aanvraagbrief voor de Bestuurskern voor een beslismoment. "@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvraag beslismoment"@nl .

    otl:Aanvrager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunningsrol ;
        skos:definition "De persoon die de vergunning aanvraagt."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvrager"@nl .

    otl:Aanzichttekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Een tekening waarop de indeling van (de voorzijde of het binnenwerk van) een elektrische-apparatenkast wordt weergegeven. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Aanzichttekening"@nl .

    otl:Aardelektrode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Koperen staaf of buis voor het geleiden van elektrische energie naar de aarde"@nl ;
        skos:prefLabel "Aardelektrode"@nl .

    otl:AardingEnBliksembeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het beschermen van gebouwen en kunstwerken tegen de gevolgen van blikseminslag en het beveiligen van mens en dier bij aardstroomfouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:Aardingssysteemtekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Tekening waarop aangegeven wordt hoe elektrotechnische voorzieningen en installaties geaard worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Aardingssysteemtekening"@nl .

    otl:Aardrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rail die deel uitmaakt van een aardingsinstallatie ten behoeve van potentiaal vereffening."@nl ;
        skos:prefLabel "Aardrail"@nl .

    otl:Accu a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Oplaadbare batterij welke tijdelijk gelijkstroom levert"@nl ;
        skos:prefLabel "Accu"@nl .

    otl:AchterbeplatingFender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plat stuk materiaal ter ondersteuning van een afmeerconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Achterbeplating fender"@nl .

    otl:Achtergrondschild a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Zwarte gesloten plaat achter een signaalgever ter bescherming en voor het optimaliseren van het contrast tussen de getoonde ?lichtbeelden? op de signaalgever en het hemellicht (luminantie) achter de signaalgever."@nl ;
        skos:prefLabel "Achtergrondschild"@nl .

    otl:Achterland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gebied dat zich aansluitend aan de landzijde van de waterkering bevindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterland"@nl .

    otl:Achterloopsheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Scherm dat een waterbouwkundige constructie beschermt tegen kwelwater bij een waterstandsverschil"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterloopsheidscherm"@nl .

    otl:Achterplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Plat constructiedeel ter ondersteuning van de ankerstang"@nl ;
        skos:prefLabel "Achterplaat"@nl .

    otl:AdviesClaimscan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Advies claimscan"@nl .

    otl:AdviesKostenpooltoets-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Advies Kostenpooltoets"@nl .

    otl:AdviesKwaliteitsborgingAanbestedingsdossiers-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Advies Kwaliteitsborging Aanbestedingsdossiers"@nl .

    otl:AdviesTenderboard-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Advies Tenderboard"@nl .

    otl:AdviseurCrisisbeheersing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De adviseur crisisbeheersing adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over de crisisbeheersingsprocessen. De adviseur crisisbeheersing kent de verantwoordelijkheden van Rijkswaterstaat en de crisispartners tijdens een crisisopschaling. Daarnaast heeft de Adviseur Crisisbeheersing een leidende rol in de oordeelsvorming."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur crisisbeheersing"@nl .

    otl:AdviseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De adviseur crisiscommunicatie adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over communicatievraagstukken bij opschaling naar fase 2 en is eindverantwoordelijk voor het proces. De regie kan gemandateerd zijn aan regisseur crisiscommunicatie/hoofd actiecentrum."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:AdviseurSecurityCentre a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Een persoon die advies en begeleiding biedt met betrekking tot beveiligingsmaatregelen en -praktijken binnen een Security Centre."@nl ;
        skos:prefLabel "Adviseur Security Centre"@nl .

    otl:Afdekplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plaat voor het afsluiten van de onderbak van een put of een mangat."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdekplaat"@nl .

    otl:Afdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvullen van een ruimte ter voorkoming van het toe- of uittreden van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichting"@nl .

    otl:Afdichtingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Profiel voor het afdichten van de aansluiting tussen constructiedelen over een langere lengte om het toe- of uittreden vaste, vloeibare of gasvormige stoffen tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdichtingsprofiel"@nl .

    otl:Afleverbon-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Akte-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Afleverbon"@nl .

    otl:Afmeervoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie voor het aanleggen van schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afmeervoorziening"@nl .

    otl:Afrit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verbindingsweg ;
        skos:definition "Verbindingsweg vanaf een weg naar een weg van een lagere hoofdcategorie."@nl ;
        skos:prefLabel "Afrit"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieDynamisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het kunstmatig scheiden van stoffen in verontreinigd water door middel van mechanische bewegingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie dynamisch"@nl .

    otl:AfscheiderinstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie, mogelijk voorzien van civiele delen, voor het op natuurlijke wijze scheiden van verontreinigd water door middel van bijvoorbeeld biologische afbraak, magnetisme, zwaartekracht of elektrisch geleidingsvermogen"@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiderinstallatie statisch"@nl .

    otl:Afscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Meestal lineaire constructie bedoeld als een obstakel om twee gebieden van elkaar te scheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afscheiding"@nl .

    otl:Afslagzone a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Deel van het duin waar afslag mag optreden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afslagzone"@nl .

    otl:Afsluitboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticaal bewegende paal voor het afsluiten van de weg voor verkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboom"@nl .

    otl:Afsluitboominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het reguleren van de fysieke doorgang/toegang van verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboominstallatie"@nl .

    otl:Afsluitboomverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van een of meerdere lichtbronnen die zich op een afsluitboom bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluitboomverlichting"@nl .

    otl:Afsluiter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Handmatig of automatisch bediend mechanisch onderdeel die de doorstroom van stoffen reguleert door de doorstroomopening te variëren."@nl ;
        skos:prefLabel "Afsluiter"@nl .

    otl:Afvalbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte voor het verzamelen van afval"@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalbak"@nl .

    otl:Afvalcontainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Container waar vuilnis of afval in wordt gedeponeerd of wordt opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvalcontainer"@nl .

    otl:Afvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel dat water afvoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Afvoer"@nl .

    otl:Agenda-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Planning-doc ;
        skos:definition "Overzicht waarin te verrichten activiteiten of in een vergadering te behandelen punten zijn vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Agenda"@nl .

    otl:AgenderingsbriefObjectInBeeld-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Agenderingsverzoek-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Agenderingsbrief object in beeld"@nl .

    otl:AlgemeneMaatregelVanBestuur-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:KoninklijkBesluit-doc ;
        skos:definition "Uitvoeringsbesluit (maar gaat ook veel verder in vormen van wetgeving) behorende bij een wet, wordt genomen door de Kroon (is hetzelfde als regering) en heeft een algemene strekking."@nl ;
        skos:prefLabel "Algemene maatregel van bestuur"@nl .

    otl:Anker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grondmechanisch constructiedeel om kerende constructies geotechnisch te stabiliseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Anker"@nl .

    otl:Ankerboutenplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Maatvoeringstekening om de plaats van de ankerbouten vast te leggen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Ankerboutenplan"@nl .

    otl:Ankergebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Geografisch gebied dat is aangewezen door bevoegd gezag waar vaartuigen voor een bepaalde tijd voor anker kunnen gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ankergebied"@nl .

    otl:Anode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Pool of elektrode van een kathodische bescherminstallatie aangebracht op het te beschermen stalen of met wapening voorziene betonnen oppervlak waar de elektronen uitkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Anode"@nl .

    otl:Antenne a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Metalen geleider die dient om radiofrequente signalen te ontvangen en/of te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Antenne"@nl .

    otl:Antivandalismevoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie dat het opzettelijk en/of moedwillig vernielen van fysieke objecten tegen gaat of (ver)hindert."@nl ;
        skos:prefLabel "Antivandalismevoorziening"@nl .

    otl:Antiverblindingsscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie aangebracht op middenberm, veelal uitgevoerd als een scherm, die verblinding van weggebruikers door tegenlicht voorkomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Antiverblindingsscherm"@nl .

    otl:Appendage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Toestel of installatiedeel ter completering van een machine of installatie. Bijvoorbeeld een klem of een ventiel."@nl ;
        skos:prefLabel "Appendage"@nl .

    otl:ApplicatieEnBesturingssoftwareBediening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition "?"@nl ;
        skos:prefLabel "Applicatie- en besturingssoftware bediening"@nl .

    otl:Applicatiebeheerder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Persoon die zich bezig houd met het beheren van de applicatie en het verhelpen van problemen of implementeren wensen bij gebruikers op deze specifieke applicatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Applicatiebeheerder"@nl .

    otl:Aquaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Brug waarmee een open waterverbinding (kanaal of rivier) middels een bakvormige constructie over een weg, spoorlijn en/of terreininsnijding of andere waterloop (naviduct) wordt geleid."@nl ;
        skos:prefLabel "Aquaduct"@nl .

    otl:Arbeidsveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van personen die beroepshalve aanwezig zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Arbeidsveiligheid"@nl .

    otl:Areaalinformatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Dossier ten aanzien van Areaalinformatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Areaalinformatie"@nl .

    otl:Areaalinformatielijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Checklist-doc ;
        skos:definition "Lijst op basis waarvan de klant en de leverancier afspraken maken over welke areaalinformatie teruggeleverd moet zijn na afronding van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Areaalinformatielijst"@nl .

    otl:Arm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gedeelte van een vangconstructie dat een vangkabel over een stuk water brengt om de kracht van een botsend vaartuig te absorberen"@nl ;
        skos:prefLabel "Arm"@nl .

    otl:Armatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Behuizing voor een of meer lichtbronnen inclusief alle elektronische componenten voor het juist richten en het beschermen van de lamp"@nl ;
        skos:prefLabel "Armatuur"@nl .

    otl:Artikel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Een product dat verhandeld wordt, te koop is."@nl ;
        skos:prefLabel "Artikel"@nl .

    otl:ArtistImpression-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Visuele weergave van een ontwerp, waarbij een indruk gegeven wordt van het uiteindelijke resultaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Artist impression"@nl .

    otl:Asbestemming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ruimte waar as van de overledene kan worden bijgezet of uitgestrooid."@nl ;
        skos:prefLabel "Asbestemming"@nl .

    otl:Asbestinventarisatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaat van het onderzoek naar de aanwezigheid van asbest."@nl ;
        skos:prefLabel "Asbestinventarisatie"@nl .

    otl:Asfaltmengsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:HoeveelheidVloeibareMaterie ;
        skos:definition "Specifieke hoeveelheid asfalt voordat deze is verwerkt tot een verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltmengsel"@nl .

    otl:Asfaltproduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Product ;
        skos:definition "Verwerkt, verdicht en verhard asfaltmengsel tot een asfaltlaag als onderdeel van de bovenbouw van een wegverhading."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltproduct"@nl .

    otl:Asfaltverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gesloten verhardingsconstructie voor de krachtenoverbrenging van voertuigen aan de ondergrond bestaande uit meerdere cement- en bitumineuze lagen en eventuele wapening."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltverharding"@nl .

    otl:Asfaltwapening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Wapening als versterking aangebracht in de verhardingsconstructie voor opname van eventuele trekkachten om voortijdige vermoeiing te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Asfaltwapening"@nl .

    otl:Askoppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Koppeling die twee assen verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Askoppeling"@nl .

    otl:Aspectanalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Verslag van een aspectanalyse"@nl ;
        skos:prefLabel "Aspectanalyse"@nl .

    otl:Assenstelsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Samenstel van assen gebruikt in een aandrijving- of bewegingswerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Assenstelsel"@nl .

    otl:AssetRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Risico ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Assetrisico"@nl .

    otl:Asseteigenaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ZakelijkeRol ;
        skos:definition "Individu of groep mensen die de rol van de asseteigenaar vervullen zoals deze is beschreven in de NEN-ISO 55000. Hij is de juridische eigenaar van de assets en geeft richting aan de organisatie voor het besturen van de belangen van de betrokkenen en de organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Asseteigenaar"@nl .

    otl:Assetmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Individu die de rol van de assetmanager vervullen zoals deze is beschreven in de NEN-ISO 55000. Hij draagt de verantwoordelijkheid voor hoe de assets worden ingezet binnen de organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Assetmanager"@nl .

    otl:Atletiekbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Atletiekbaan"@nl .

    otl:BPSlocatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Locatie volgens Beschrijvende Plaatsaanduiding Systematiek (BPS)"@nl ;
        skos:prefLabel "BPS-locatie"@nl .

    otl:Baanjunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegnode ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Baanjunctie"@nl .

    otl:Baanzool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Loopvlak of grondvlak van een schietbaan tussen het schietpunt en de kogelvanger"@nl ;
        skos:prefLabel "Baanzool"@nl .

    otl:BackstopHonkEnSoftbal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Net gespannen op een frame van staanders en liggers achter de thuisplaat bij honkbal dat dient ter bescherming van de toeschouwers."@nl ;
        skos:prefLabel "Backstop honk- en softbal"@nl .

    otl:Bad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Waterreservoir waarin een of enkele personen kunnen baden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bad"@nl .

    otl:Bak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opslagplaats met een opening aan de bovenzijde om iets in te bewaren of in op te slaan. Bijvoorbeeld strooizout, gelekte olie of aarde."@nl ;
        skos:prefLabel "Bak"@nl .

    otl:Baken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opstaand markeringsteken dat dient ter ondersteuning bij navigatie van scheepvaartverkeer"@nl ;
        skos:prefLabel "Baken"@nl .

    otl:Balanspriem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Scharnierend onderdeel van een ophaalbrug met aan de voorzijde de hangstang en aan de achterzijde het contragewicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Balanspriem"@nl .

    otl:Balg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het blazen en zuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Balg"@nl .

    otl:Balk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Dragend horizontaal constructiedeel waarbij de lengte vele malen langer is dan de breedte en de hoogte in doorsnede"@nl ;
        skos:prefLabel "Balk"@nl .

    otl:Ballastweerstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Weerstand die wordt gebruikt voor het kunstmatig belasten van statische of roterende noodstroomvoorzieningen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballastweerstand"@nl .

    otl:Ballenvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Scherm dat dient ter bescherming van toeschouwers bij diverse balsporten."@nl ;
        skos:prefLabel "Ballenvanger"@nl .

    otl:Ballon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Droge gashouder in de vorm van een ballon die wordt toegepast om vrijgekomen gas bij het slibvergistingsproces tijdelijk op te slaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Ballon"@nl .

    otl:Bank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Zitplaats voor verscheidene personen in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Bank"@nl .

    otl:Banket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afwerking van een stroomprofiel in een put of buis dat ervoor zorgt dat vuil weer in het stroomprofiel komt"@nl ;
        skos:prefLabel "Banket"@nl .

    otl:Basculekelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Onderdeel (ruimte) van een basculebrug waarin het staartstuk met het contragewicht bij het openen van de brug rond de horizontale as kan draaien."@nl ;
        skos:prefLabel "Basculekelder"@nl .

    otl:BasisspecificatieBeweegbareBrug-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Basisspecificatie-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Basisspecificatie beweegbare brug"@nl .

    otl:BasisspecificatieSchutsluis-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Basisspecificatie-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Basisspecificatie schutsluis"@nl .

    otl:BasisspecificatieVasteBrug-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Basisspecificatie-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Basisspecificatie vaste brug"@nl .

    otl:Basketbalpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportattribuut dat bestaat uit een paal, ring en netje voor het spelen van basketbal."@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalpaal"@nl .

    otl:Basketbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld voor het spelen van basketbal met aan beide zijden een paal waaraan een ring met een netje (de basket) is vastgemaakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Basketbalveld"@nl .

    otl:Beachvolleyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld dat bestaat uit zand voor het spelen van beachvolleybal en voorzien is van een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Beachvolleyveld"@nl .

    otl:BebordingEnBewegwijzering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Visueel hulpmiddel dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om het verkeer te leiden, regelen, informeren en waarschuwen en de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route"@nl ;
        skos:prefLabel "Bebording en bewegwijzering"@nl .

    otl:BedieningsEnBesturingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Samenstel van automatiseringsystemen en bedieningsorganen waarmee installaties worden bewaakt, bediend en bestuurd."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedienings- en besturingsinstallatie"@nl .

    otl:Bedieningspaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Paneel waarmee een bedienaar een installatie (lokaal) kan bedienen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieningspaneel"@nl .

    otl:Bedradingtekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Bedradingtekening"@nl .

    otl:Beeindigingsprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Profiel dat wordt geplaatst aan het uiteinde van een constructie of constructiedeel om de randen te beschermen tegen hoge plaatselijke spanningen en geconcentreerde belastingen zoals bijvoorbeeld aanrijdbelasting of stootbelasting"@nl ;
        skos:prefLabel "Beëindigingsprofiel"@nl .

    otl:Beek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Natuurlijke, smalle en ondiepe waterloop zonder getij die vanuit een bron stroomafwaarts vloeit."@nl ;
        skos:prefLabel "Beek"@nl .

    otl:Beglazing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel dat wordt gevormd door alles wat te maken heeft met de bevestiging van glas. Hiertoe behoren de sponning, ruiten en bevestigings- en afdichtingsmaterialen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beglazing"@nl .

    otl:Begraafplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Besloten gebied waar resten van overledenen worden begraven, bijgezet of verstrooid. Hierbij horen tevens ondersteunende faciliteiten zoals tuinen of parkeerterreinen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begraafplaats"@nl .

    otl:Begroeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ruimtelijk voorkomen van vegetatie in samenhang met de plaats waar ze groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan, natuurlijk of aangeplant) hebben aangenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Begroeiing"@nl .

    otl:Behandelaarsgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ondernemer ;
        skos:definition "De verantwoordelijke partij voor het uitvoeren van een werkzaamheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Behandelaarsgroep"@nl .

    otl:BeheerEnOnderhoudsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Verzameling documenten waarin beschreven wordt wanneer welke beheer- en onderhoudsactiviteiten uitgevoerd worden. Dit betreft o.a. standaard verzorgend onderhoud, inspecties en checks, en keuringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheer- en onderhoudsplan"@nl .

    otl:Beheergebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AdministratiefGebied ;
        skos:definition "Areaal waarvoor Rijkswaterstaat het bevoegd gezag is voor de Waterwet (beheergebied nat) of de Wet Beheer Rijkswater-staatwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheergebied"@nl .

    otl:Beheerobject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "Afgebakende eenheid van een bovenliggend netwerk, een objectenportefeuille, een complex of een areaal die bestaat uit een samenhangend geheel van elementen met een of meer autonome gebruiksfuncties, bijvoorbeeld gebouw, viaduct of spoorweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerobject"@nl .

    otl:BeheerobjectOverstijgendeVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Elementen op een complex die aanwezig zijn ten behoeve van meerdere objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerobject Overstijgende Voorziening"@nl .

    otl:Beheerorganisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeRol ;
        skos:definition "Organisatie dat belast is met beheer."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerorganisatie"@nl .

    otl:Beheerovereenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "?"@nl ;
        skos:prefLabel "Beheerovereenkomst"@nl .

    otl:BeheersmaatregelRUPS a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken dis is vastgelegd in het systeem RUPS."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheersmaatregel RUPS"@nl .

    otl:Bekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van kabels om een installatie te voorzien van elektriciteit of signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekabeling"@nl .

    otl:Bekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bovenlaag, aangebracht ter bescherming of verfraaiing van bermen, dijken, taluds en (andere) hellende of glooiende oppervlakken die niet voor verkeer zijn bestemd."@nl ;
        skos:prefLabel "Bekleding"@nl .

    otl:Belang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ordening ;
        skos:definition "De waarde waar een stakeholder voor staat: dat wat hij belangrijk vindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Belang"@nl .

    otl:Belanghebbende a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeRol ;
        skos:definition "Persoon of organisatie die een besluit of activiteit kan beïnvloeden, door een besluit of activiteit kan worden beïnvloed, of zichzelf beschouwt als beïnvloed door een besluit of activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Belanghebbende"@nl .

    otl:BelanghebbendeAnalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Identificeren en analyseren van de belanghebbenden die mogelijk door het project / de verandering worden beïnvloed en hun impact, deelname en behoeften beoordelen tijdens de business analyse activiteiten. (bron: Guide to the Business Analysis Body of Knowledge)"@nl ;
        skos:prefLabel "Belanghebbende-analyse"@nl .

    otl:Belijning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van lijnen, strepen, stippen of pijlen."@nl ;
        skos:prefLabel "Belijning"@nl .

    otl:Beluchtingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het toevoegen van zuurstof aan influent (afvalwater) zodat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengsel afbreken (aerobe zuivering)"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingsinstallatie"@nl .

    otl:Beluchtingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tank waarin aerobe zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Aerobe zuivering wil zeggen dat micro-organismen de organische vervuiling in het water-slibmengse afbreken door het toedienen van zuurstof"@nl ;
        skos:prefLabel "Beluchtingstank"@nl .

    otl:Benoeming-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikking-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Benoeming"@nl .

    otl:BeoordelingToetsing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verificatie ;
        skos:definition "Tijdens de toetsing worden opgeleverde documenten beoordeeld. Dit kan gebeuren door de opdrachtgever of een extern kennisinstituut. De beoordeling toetsing geeft het resultaat van deze toetsing."@nl ;
        skos:prefLabel "Beoordeling Toetsing"@nl .

    otl:Beoordelingscriterium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Criterium ;
        skos:definition "Kenmerk waarop producten (conform SMART) worden beoordeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Beoordelingscriterium"@nl .

    otl:Beplantingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Tekening waarop wordt aangegeven waar planten geplant of gezaaid moeten worden, wat de plantafstand is, welke soorten er geplant worden en hoeveel van welke soort er geplant wordt. Daarnaast kunnen op een beplantingsplan bepaalde eigenschappen van planten worden weergegeven zoals de eisen die de planten aan hun standplaats stellen. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Beplantingsplan"@nl .

    otl:Beplating a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van platen, bevestigd op het frame, van een keringschuif die het water keren"@nl ;
        skos:prefLabel "Beplating"@nl .

    otl:Bergbezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Bassin of een grote ondergrondse ruimte dat deel uitmaakt van het rioolstelsel en zorgt voor de tijdelijke opslag en het bezinken van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Bergbezinkbassin"@nl .

    otl:Bergruimte a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Functieruimte ;
        skos:definition "Plaats waar reservedelen bewaard worden in een magazijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Bergruimte"@nl .

    otl:Berm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Horizontale of licht hellende strook langs de weg, spoorweg of grondlichaam veelal begroeid met gras en/of beplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Berm"@nl .

    otl:Beroepschrift-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beroepschrift"@nl .

    otl:Beschermconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie ter bescherming van kwetsbare of draaiende delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermconstructie"@nl .

    otl:Beschermkap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kap ter bescherming van kwetsbare delen"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermkap"@nl .

    otl:Beschermlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Laag van materiaal die wordt aangebracht om een oppervlak te beschermen tegen inwerking van buitenaf"@nl ;
        skos:prefLabel "Beschermlaag"@nl .

    otl:BeschikkingVerkeersbesluit-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikking-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikking verkeersbesluit"@nl .

    otl:Beschoeiing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grondkerende constructie bestaande uit een dunne wand die afkalving door water van de walkant (van een sloot, waterloop (watergang) of waterpartij) moet voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschoeiing"@nl .

    otl:BeschrijvingActorenSysteem-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschrijvingAlgemeen-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschrijving actoren systeem"@nl .

    otl:BeschrijvingOplossingsruimte-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschrijvingAlgemeen-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschrijving oplossingsruimte"@nl .

    otl:BeschrijvingStartsituatieSysteem-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschrijvingAlgemeen-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschrijving startsituatie systeem"@nl .

    otl:BeschrijvingWerkpakket-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschrijvingAlgemeen-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschrijving werkpakket"@nl .

    otl:BeslisserFase2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De beslisser fase 2 is (eind)verantwoordelijk voor de besluiten die hij/zij neemt in het kader van de crisisbeheersing van Rijkswaterstaat bij opschaling naar fase 2. De beslisser fase 2 laat zich inhoudelijk adviseren door de leden van het Crisisteam Rijkswaterstaat. Daarnaast sluit de beslisser fase 2, als liaison, aan in het Corporate Crisisteam bij een opschaling naar fase 3."@nl ;
        skos:prefLabel "Beslisser fase 2"@nl .

    otl:BeslotenRuimteMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot het werken in een besloten ruimte te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Besloten Ruimte Maatregel"@nl .

    otl:Besluitvormingsdocument-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Nota-doc ;
        skos:definition "Nota waarin de besluitvorming omtrent een onderwerp beschreven, onderbouwd en toegelicht wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Besluitvormingsdocument"@nl .

    otl:Bestek-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition "Plan en voorwaarden volgens welke de aanbesteding, aanneming en/of uitvoering van handelingen plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestek"@nl .

    otl:Bestelling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition "Document waaruit een opdracht tot leveren of bezorgen blijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestelling"@nl .

    otl:Bestemmingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan van een gemeente, waarbij ten behoeve van een goede ruimtelijke ordening de bestemming van de in het plan begrepen grond wordt aangewezen en met het oog op die bestemming regels worden gegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestemmingsplan"@nl .

    otl:BestuurlijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. politiek/ bestuurlijk."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestuurlijk Risico"@nl .

    otl:Bestuursovereenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "Bestuurlijke overeenkomst waarin wordt vastgelegd wie  verantwoordelijk is voor bepaalde (vervolg)stappen in een proces."@nl ;
        skos:prefLabel "Bestuursovereenkomst"@nl .

    otl:Betaalafspraak-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Betaalafspraak"@nl .

    otl:Betaalopdracht-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition "Een betalingsopdracht is een reeks instructies die de rekeninghouder aan zijn financiële instelling geeft zodat deze kan overgaan tot het overmaken van geld van zijn rekening naar een persoon, bedrijf of instelling."@nl ;
        skos:prefLabel "Betaalopdracht"@nl .

    otl:Betonverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton."@nl ;
        skos:prefLabel "Betonverharding"@nl .

    otl:Bevestiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Document waaruit blijkt dat een handeling heeft plaatsgevonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevestiging"@nl .

    otl:Bevinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verificatie ;
        skos:definition "Tijdens de toets of evaluatie geconstateerde feitelijke afwijking."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevinding"@nl .

    otl:BevoegdGezag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Autoriteit ;
        skos:definition "Bestuursorgaan dat bevoegd is tot het geven van een beschikking of het nemen van een ander besluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Bevoegd Gezag"@nl .

    otl:Bewegingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatie voor de aandrijving (beweging) van een massa kunnen zorgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegingswerk"@nl .

    otl:Bewegwijzeringsbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bord dat op, langs of boven de verharding is aangebracht om de weggebruiker te helpen bij het bepalen van zijn route."@nl ;
        skos:prefLabel "Bewegwijzeringsbord"@nl .

    otl:Bezinkbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bassin waarin grovere organische en/of niet organische deeltjes, die zich in traagstromend influent (afvalwater) bevinden, naar de bodem bezinken en vanuit een centraal inzamelpunt wordt afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Bezinkbassin"@nl .

    otl:Bezwaarschrift-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Bezwaarschrift"@nl .

    otl:Bijsluiter-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Bijsluiter"@nl .

    otl:Binnenberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Extra verbreding aan de binnendijkse zijde van de dijk om het dijklichaam extra steun te bieden en/of om zandmeevoerende wellen te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenberm"@nl .

    otl:Binnenduin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Deel van het duin dat als overgangsgebied aanwezig kan zijn tussen het grensprofiel en het achterland."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenduin"@nl .

    otl:Binnentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Hellend vlak van het dijklichaam aan de binnenzijdse zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Binnentalud"@nl .

    otl:Binnenverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die dient om ruimten in een bouwwerk te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenverlichting"@nl .

    otl:Bliksemafleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Metalen stang of constructie, aangebracht op een bouwwerk waar blikseminslag plaats kan vinden, die dient om schade door blikseminslag te voorkomen door de energie van de bliksem naar de grond te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bliksemafleider"@nl .

    otl:Bloembak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin planten of struiken zijn geplant voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Bloembak"@nl .

    otl:Blokkenmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Muur van stukken materiaal die samen een waterkerende constructie vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Blokkenmuur"@nl .

    otl:Bodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodem"@nl .

    otl:Bodembedekker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Heester met een maximale hoogte van 0,60 meter die door hun natuurlijke groeiwijze (horizontaal) de bodem volledig bedekt."@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembedekker"@nl .

    otl:Bodembescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Bedekking van de bodem middels stortsteen of zetsteen die erop gericht is de kwaliteit van de bodem te behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodembescherming"@nl .

    otl:Bodemstabilisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie die de onder water gelegen bedding of grond stabiliseert en beschermt"@nl ;
        skos:prefLabel "Bodemstabilisatie"@nl .

    otl:Boei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verankerd drijvend lichaam dat vaarwegen markeert ten behoeve van de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Boei"@nl .

    otl:Boeienlijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Werpbare lijn met een of meerdere boeien die wordt gebruik bij reddingsacties om drenkeling(en) uit het water te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Boeienlijn"@nl .

    otl:Boiler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel dat doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie heet water produceert en dit opslaat in een voorraad- of buffervat tot het moment van consumptie"@nl ;
        skos:prefLabel "Boiler"@nl .

    otl:Bolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vaak cilindrisch constructiedeel van een waterbouwkundige constructie voor het bevestigen van scheepstrossen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bolder"@nl .

    otl:Boog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Overspanningsconstructie in gebogen vorm, waarbij de krachtsafdracht via de boog naar twee steunpunten leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Boog"@nl .

    otl:Boom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Houtgewas met een stam en soms meer stammen, die zich in de regel op grotere hoogte vertakken dan bij struiken; wordt meestal hoger dan 8 meter"@nl ;
        skos:prefLabel "Boom"@nl .

    otl:Boombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bak in de openbare ruimte waarin bomen worden gezet, verplaatst of tentoongesteld voor decoratieve en/of verkeersbegeleidende doeleinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Boombak"@nl .

    otl:Boomveiligheidscontrole a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Een grondig visueel onderzoek van een boom om op basis van uitwendige kenmerken, knelpunten te inventariseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Boomveiligheidscontrole"@nl .

    otl:Bordes a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontale constructie met verhard oppervlak op, aan of langs een wand die een staplaats of passage mogelijk maakt voor personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bordes"@nl .

    otl:Borstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het geautomatiseerd reinigen van de goot van een voor- of nabezinktank"@nl ;
        skos:prefLabel "Borstel"@nl .

    otl:Borstwering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Tot circa borsthoogte opgetrokken scheidende constructie op een gebouw of kunstwerk om valgevaar tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Borstwering"@nl .

    otl:Bosgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel met kruiden, struiken en een dusdanig aantal bomen dat deze min of meer een gesloten geheel vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Bosgebied"@nl .

    otl:Bouwakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Begroeid terreindeel ten behoeve van akkerbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwakker"@nl .

    otl:Bouwdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "Zelfstandig en aanwijsbaar deel van een element, onderscheiden naar samenstelling of constructiewijze, bestaande uit één of meer componenenten waaraan technische eigenschappen en een onderhoudshistorie kunnen worden gerelateerd, bijvoorbeeld wandafwerking, pijler of afsluitboom."@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwdeel"@nl .

    otl:Bouwdeelgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwdeelgroep"@nl .

    otl:Bouwplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Bouwplan"@nl .

    otl:Bovenbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Draagconstructie samengesteld uit constructieonderdelen ten behoeve van de bovenbouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenbouwconstructie"@nl .

    otl:Bovenleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Samenstel van draden boven het spoor waarop de voedende elektrische spanning staat."@nl ;
        skos:prefLabel "Bovenleiding"@nl .

    otl:Brandblusinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het bestrijden/ blussen van een brand met verschillende blusmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusinstallatie"@nl .

    otl:Brandblusser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Draagbaar of verrijdbaar apparaat of toestel om branden mee te blussen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandblusser"@nl .

    otl:BrandcompartimenteringEnRookscheidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Brandcompartimentering en rookscheidingen (SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandcompartimentering en rookscheidingen"@nl .

    otl:Branddoorvoeringen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Branddoorvoeringen (SATO)"@nl ;
        skos:prefLabel "Branddoorvoeringen"@nl .

    otl:Brandgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Smalle gang tussen huizen of open strook in een bos, die het optreden van de brandweer vergemakkelijkt en het overslaan van de brand bemoeilijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandgang"@nl .

    otl:BrandmeldEnOntruimingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het ontdekken en melden van branden en het veilig ontruimen van de getroffen ruimtes."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandmeld- en ontruimingsinstallatie"@nl .

    otl:Brandslang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sterke waterslang die gebruikt wordt voor het transporteren van water ten behoeve van brandbestrijding"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandslang"@nl .

    otl:Brandstofcel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Energiebron die chemische energie van een doorgaande reactie omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofcel"@nl .

    otl:Brandstofunit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Eenheid bestaand uit een tank waarin brandstof wordt opgeslagen, een pomp en transportleidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Brandstofunit"@nl .

    otl:Brandveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van personen met betrekking tot brand en de gevolgen (van brand voor een constructie)."@nl ;
        skos:prefLabel "Brandveiligheid"@nl .

    otl:Broedgat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opening die bedoeld is om vogels toegang te verlenen tot een holte om te kunnen broeden en eieren uit te laten komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Broedgat"@nl .

    otl:Broeihoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kunstmatig gemaakte hoop van bijeengeschraapt blad en maaisel waarin diersoorten overwinteren en/ of zich voortplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Broeihoop"@nl .

    otl:BrugBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Beweegbare verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door waterwegen en variabele doorvaarthoogte biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug beweegbaar"@nl .

    otl:BrugVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Vaste verbinding voor verkeer tussen minimaal twee punten die gescheiden worden door hoofdzakelijk waterwegen en onder andere bestaat uit een hoofddraagconstructie en een rijvloer."@nl ;
        skos:prefLabel "Brug vast"@nl .

    otl:Brughoogtemeting-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaten van de meting van de brughoogte voor de bepaling van de doorvaarhoogte voor het vaarverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Brughoogtemeting"@nl .

    otl:Buffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Obstakelbeveiliger, samengesteld uit buffertonnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Buffer"@nl .

    otl:Buisaansluiting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verbinding van een buis waar vloeistoffen of gassen doorheen gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Buisaansluiting"@nl .

    otl:Buisbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, buis dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Buisbeluchter"@nl .

    otl:Buisleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Holle cilindrische leiding voor transport van stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Buisleiding"@nl .

    otl:Buitenberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Extra verbreding aan de buitendijkse zijde van de dijk om het dijklichaam extra steun te bieden en de golfslag en /of golfoverslag te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Buitenberm"@nl .

    otl:Buitentalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Hellend vlak van het dijklichaam aan de kerende zijde van de dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Buitentalud"@nl .

    otl:Bunker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Zwaar versterkt militair verdedigingswerk dat bescherming biedt tegen bombardementen en beschietingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Bunker"@nl .

    otl:CCTVinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie waarmee een bepaald gebied van een afstand visueel kan worden geobserveerd en opgeslagen."@nl ;
        skos:prefLabel "CCTV-installatie"@nl .

    otl:CEMTklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse-indeling voor maximale afmetingen van het schip."@nl ;
        skos:prefLabel "CEMT-klasse"@nl .

    otl:CEcertificaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring die aangeeft dat een product voldoet aan de daarvoor geldende regels (bijv. machinerichtlijn) binnen de Europese Economische Ruimte (EER) (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "CE-certificaat"@nl .

    otl:CInummer a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke identificatie van de asset in ExpertDesk."@nl ;
        skos:prefLabel "CI-nummer"@nl .

    otl:CROW146bInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Visuele weginspectie."@nl ;
        skos:prefLabel "CROW 146b Inspectie"@nl .

    otl:CROWcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code voor type wegmarkering volgens richtlijnen CROW."@nl ;
        skos:prefLabel "CROW-code"@nl .

    otl:CUR117B2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Toestandsinspectie conform de CUR-117."@nl ;
        skos:prefLabel "CUR-117 B2"@nl .

    otl:CUR166-IIInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "CUR 166-II inspectie is een methode om damwandconstructies te onderzoeken."@nl ;
        skos:prefLabel "CUR 166-II Inspectie"@nl .

    otl:Caisson a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geprefabriceerde doosvormige constructie zonder bodem die door middel van inwendige ontgraving en door haar eigen gewicht op de juiste diepte wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Caisson"@nl .

    otl:Calamiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OngewensteGebeurtenis ;
        skos:definition "Niet voorziene gebeurtenis die invloed heeft op de primaire functie(s) van het Areaal en waarvoor de Opdrachtnemer niet verantwoordelijk kan worden gehouden en die niet is te wijten aan het verrichten of het nalaten van Werkzaamheden door de Opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteit"@nl .

    otl:CalamiteitenDoorsteekinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Een  Calamiteiten doorsteek  CADO heeft tot doel het verkeer op een rijbaan via een doorsteek van de weg te kunnen geleiden in geval van een calamiteit of werkzaamheden op de rijbaan. Een tweede doel is het faciliteren van toegang tot rijbanen voor hulpdiensten vanaf andere rijbanen of van een parallelweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteiten Doorsteekinstallatie"@nl .

    otl:Calamiteitenbestrijdingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan dat beschrijft hoe incidenten, in het bijzonder calamiteiten, worden afgehandeld door het personeel van de beheerder van het beheerobject samen met de hulpdiensten en andere partijen (bergers). Het plan moet afgestemd zijn met de hulpdiensten. Het CBP is onderdeel van het veiligheidsbeheerplan."@nl ;
        skos:prefLabel "Calamiteitenbestrijdingsplan"@nl .

    otl:CameraBeweegbaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een variabele orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera beweegbaar"@nl .

    otl:CameraVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Camera uitgerust met een vaste orientatie en beeldvergroting."@nl ;
        skos:prefLabel "Camera vast"@nl .

    otl:Capaciteitsoverzicht-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Overzicht van benodigde personele inzet (in fte) voor specifieke rollen en specialismes binnen een IPM-team voor een project(fase). Ook: capaciteitsplanning (CAPPLAN)."@nl ;
        skos:prefLabel "Capaciteitsoverzicht"@nl .

    otl:Centrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatie die verbindingen realiseert in een communicatiesysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale"@nl .

    otl:CentraleAntenneInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie waarmee elektromagnetische/akoestische signalen kunnen worden ontvangen en/of uitgezonden."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale Antenne Installatie"@nl .

    otl:CentraleDeurontgrendeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatie die vanaf een punt alle sloten van deuren, volgens een bepaald protocol, kan ongrendelen en vergrendelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Centrale-deurontgrendeling"@nl .

    otl:Centrifuge a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat, gebruikmakend van middelpuntvliedende kracht (centrifugale kracht), stoffen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Centrifuge"@nl .

    otl:CertificaatVanOorsprong-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Een certificaat van oorsprong (CvO) is een document dat de oorsprong van een product aangeeft. Een CvO bewijst  in welk land een product gemaakt is. (KvK)"@nl ;
        skos:prefLabel "Certificaat van oorsprong"@nl .

    otl:ChemischElement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ZuiverseStof ;
        skos:definition "Zuivere stof die is opgebouwd uit atomen met hetzelfde atoomnummer. Een chemisch element kan niet worden ontleed door middel van chemische reacties."@nl ;
        skos:prefLabel "Chemisch element"@nl .

    otl:ChemischeVerbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ZuiverseStof ;
        skos:definition "Zuivere stof die is opgebouwd uit atomen met hetzelfde atoomnummer. Een chemisch element kan niet worden ontleed door middel van chemische reacties."@nl ;
        skos:prefLabel "Chemische verbinding"@nl .

    otl:ChiefInformationOfficer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Persoon verantwoordelijk voor de informatievoorziening in een organisatie. Belast met (delen van) de richtinggevende processen."@nl ;
        skos:prefLabel "Chief Information Officer"@nl .

    otl:ChiefInformationSecurityOfficer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Persoon verantwoordelijk voor de informatiebeveiliging in een organisatie. CISO is verantwoordelijk voor het definiëren van de informatiebeveiligingsstrategie, gebaseerd op een risicomanagementbenadering en rekening houdend met de organisatiebehoefte, dreigingsbeeld en trends. Hij/ zij richt de informatiebeveiliging in de organisatie in, bepaalt de daarvoor benodigde middelen en wijst deze toe."@nl ;
        skos:prefLabel "Chief Information Security Officer"@nl .

    otl:Chroom6-inventarisatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaat van het onderzoek naar de aanwezigheid van chroom6."@nl ;
        skos:prefLabel "Chroom6-inventarisatie"@nl .

    otl:Cilinder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige componenten dat een plunjerstang kan laten bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Cilinder"@nl .

    otl:CoaxstralersTunnelbekabeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stralende kabel voor het uitzenden van sigalen in de tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Coaxstralers tunnelbekabeling"@nl .

    otl:Columbarium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Muur met nissen bestemd voor asurnen, een bewaarplaats voor het as van stoffelijke overschotten van mensen"@nl ;
        skos:prefLabel "Columbarium"@nl .

    otl:Combinatietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel wat is opgebouwd uit meerdere aaneengesloten speeltoestellen voor vermaak en ontspanning van kinderen ."@nl ;
        skos:prefLabel "Combinatietoestel"@nl .

    otl:Combiwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verticale grondkerende constructie bestaande uit een combinatie van stalen damwandplanken en stalen buispalen of uit H-palen."@nl ;
        skos:prefLabel "Combiwand"@nl .

    otl:Compensator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Flexibel spanningsontlastend verbindingsstuk dat in leidingen en aansluitingen met installatiedelen wordt toegepast"@nl ;
        skos:prefLabel "Compensator"@nl .

    otl:Complex a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Verzameling van een of meer bouwwerken die te samen een eenheid vormen. Een complex wordt opgedeeld in een of meerdere beheerobjecten (kunstwerken). Kan ook een solitair beheerobject zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Complex"@nl .

    otl:ComponentOnderhoudsblad-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoudsinstructie-doc ;
        skos:definition "Op een component onderhoudsblad wordt aangegeven welk SAO, GAO en TAO door de leveranciers voor de instandhouding van het component noodzakelijk wordt geacht."@nl ;
        skos:prefLabel "Component onderhoudsblad"@nl .

    otl:Componentspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Specificatie van een objecttype onderliggend aan een (objecttype van een) basisspecificatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Componentspecificatie"@nl .

    otl:Compressor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Apparaat waarin gassen worden samengeperst om kracht te ontwikkelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressor"@nl .

    otl:Compressorinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die gassen samen perst en onder hogere druk beschikbaar stelt"@nl ;
        skos:prefLabel "Compressorinstallatie"@nl .

    otl:ConfiguratieschemaAardePotentiaalvereffening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Geeft de samenhang tussen (deel)installaties weer m.b.t. aarde/potentiaalvereffening."@nl ;
        skos:prefLabel "Configuratieschema aarde/potentiaalvereffening"@nl .

    otl:ConfiguratieschemaEnergie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Geeft de samenhang tussen (deel)installaties weer m.b.t. energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Configuratieschema energie"@nl .

    otl:ConfiguratieschemaNetwerk-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Geeft de samenhang tussen (deel)installaties weer m.b.t. het datanetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Configuratieschema netwerk"@nl .

    otl:ConfiguratieschemaProcesbesturing-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Geeft de samenhang tussen (deel)installaties weer m.b.t. procesbesturing."@nl ;
        skos:prefLabel "Configuratieschema procesbesturing"@nl .

    otl:Connector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Los te maken verbinding tussen twee of meer aders."@nl ;
        skos:prefLabel "Connector"@nl .

    otl:Conserveringsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de gebruikte conserveringsmethoden en -middelen, laagdikte, verfsysteem (lagen), etc. voor materialen die beschermd moeten worden tegen invloeden van buitenaf."@nl ;
        skos:prefLabel "Conserveringsrapport"@nl .

    otl:Console a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Uitkragend constructiedeel aan een constructie zoals een kolom of een wand dat als steun dient voor de oplegging van een ander constructieonderdeel zoals een mast, ligger of plaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Console"@nl .

    otl:Constructieberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition "Een constructieberekening is een berekening over het dragende deel van een constructie waarbij aan de hand van de bouwtekeningen bepaald wordt hoeveel belasting er op de dragende delen komt te staan. Op basis van deze berekening wordt berekend  hoe sterk of hoe dik het te gebruiken materiaal moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructieberekening"@nl .

    otl:Constructiemateriaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Materiaal ;
        skos:definition "Materiaal dat wordt toegepast voor het bouwen of aanleggen van de constructie van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructiemateriaal"@nl .

    otl:ConstructieveVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van personen met betrekking tot het bezwijken van of het ontstaan van schade aan een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructieve Veiligheid"@nl .

    otl:Contextdiagram-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Diagram dat het System of Interest weergeeft in relatie tot zijn contextobjecten waar het een interactie/raakvlak mee heeft. "@nl ;
        skos:prefLabel "Contextdiagram"@nl .

    otl:Continuiteitsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Het continuïteitsplan beschrijft per object de ingezette middelen voor contïnuiteit van het functioneren van ICT en IA onderdelen en acties die door de opdrachtnemer moeten worden uitgevoerd om voorbereid te zijn op het herstel na de storingen op objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Continuïteitsplan"@nl .

    otl:Contract a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rechtsbetrekking ;
        skos:definition "Contract is een bindende overeenkomst."@nl ;
        skos:prefLabel "Contract"@nl .

    otl:Contractbeheersplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Door de formele opdrachtgever geautoriseerd plan waarin de beschrijving van de organisatie en alle activiteiten met betrekking tot de contractbeheersing zijn opgenomen. Onderdeel van het contractbeheersplan is het toetsplan. Dit toetsplan wordt concreter zodra de procesbeheersing door de opdrachtnemer nader is ingevuld."@nl ;
        skos:prefLabel "Contractbeheersplan"@nl .

    otl:Contractspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition "Contractdocument waarin de uitvraag van een opdrachtgever aan (potentiële) opdrachtnemer( s) wordt geuit. Binnen D&C-contracten wordt dit vraagspecificatie en binnen DBFM output-specificatie genoemd."@nl ;
        skos:prefLabel "Contractspecificatie"@nl .

    otl:Contragewicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Onderdeel van een beweegbare brug dat dient als tegenwicht voor het val."@nl ;
        skos:prefLabel "Contragewicht"@nl .

    otl:CorrectiefOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoud ;
        skos:definition "Maatregelen nav een afwijking en storing op een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Correctief Onderhoud"@nl .

    otl:Corrosiemeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Meten van de corrosie op metalen voorwerpen."@nl ;
        skos:prefLabel "Corrosiemeting"@nl .

    otl:Coupure a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Onderbreking in een waterkering veelal voor de doorvoer van een weg of spoorweg, die bij hoogwater afsluitbaar is"@nl ;
        skos:prefLabel "Coupure"@nl .

    otl:Crisis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OngewensteGebeurtenis ;
        skos:definition "Onverwachte gebeurtenis waarbij het normaal functioneren van het netwerk, de informatievoorziening en de leefomgeving ernstig wordt verstoord of dreigt te worden verstoord (meestal voor langere tijd met potentiële grote negatieve effecten voor de omgeving met betrekking tot veiligheid, bereikbaarheid en leefbaarheid) en/of met (potentiële) grote imagoschade en/of met (potentiële) grote financiële consequenties voor RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisis"@nl .

    otl:Crisisjurist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De crisisjurist adviseert het Crisisteam Rijkswaterstaat over alle bestuurlijk-juridische aspecten die zich bij een crisis voordoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisisjurist"@nl .

    otl:Cyberbedreiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bedreiging ;
        skos:definition "Dreiging verwijst naar een situatie of -gebeurtenis die gevaar of schade voor een organisatie kan opleveren. Bijvoorbeeld in het kader van cybersecurity."@nl ;
        skos:prefLabel "Cyberbedreiging"@nl .

    otl:CybersecurityBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om cyberaanvallen tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity Beheersmaatregel"@nl .

    otl:CybersecurityEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeveiligingEis ;
        skos:definition "Een specifieke eis om de bescherming tegen cyberdreigingen te waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity Eis"@nl .

    otl:CybersecurityRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Risico ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. cybersecurity."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurity-risico"@nl .

    otl:Cybersecuritygevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gevolg ;
        skos:definition "Het gevolg van cyberaanvallen en -incidenten op de functie en de veiligheid van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecuritygevolg"@nl .

    otl:Cybersecurityincidentmelding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bericht ;
        skos:definition "Melding over een mogelijk incident in het domein van cybersecurity."@nl ;
        skos:prefLabel "Cybersecurityincidentmelding"@nl .

    otl:D3-product a rdf:Property ;
        skos:definition "Een begrotingscategorie waaraan beheersmaatregelen gekoppeld worden voor financiering. Deze code is primair bedoeld voor de financiële verantwoording van het uitgevoerde werk."@nl ;
        skos:prefLabel "D3-product"@nl .

    otl:DTMGegevens-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Markeringstekening-doc ;
        skos:definition "Digitaal Terrein Model?"@nl ;
        skos:prefLabel "DTM gegevens"@nl .

    otl:Dak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Uitwendige scheidingsconstructie met een overwegend horizontaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Dak"@nl .

    otl:Dakafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van het dak"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakafwerking"@nl .

    otl:Dakconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen zoals het dak zelf, de dakafwerking en een luik die gezamenlijk de constructie van het dak vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Dakconstructie"@nl .

    otl:Dam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Dwars op het water opgeworpen waterbouwkundige constructie om water te keren, te beheersen, te leiden of te verdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dam"@nl .

    otl:Damwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen."@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand"@nl .

    otl:DamwandBovenwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een bovenwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand bovenwatertalud"@nl .

    otl:DamwandOnderwatertalud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale losse elementen die met elkaar zijn verbonden en waterkerende eigenschappen heeft voor een onderwatertalud"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand onderwatertalud"@nl .

    otl:DamwandSamengesteld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grond- en/of waterkerende constructie, die bestaat uit een verticaal in de grond geplaatste wand die is gefabriceerd uit twee, met elkaar verbonden, verschillende houtsoorten die verschillende eigenschappen hebben"@nl ;
        skos:prefLabel "Damwand samengesteld"@nl .

    otl:Dataloginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor automatische of handmatige registratie en opslag van data uit een besturingssysteem, telefoon-, marifoon of intercomgesprek zodat deze later geraadpleegt kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Dataloginstallatie"@nl .

    otl:Datamodel-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Een datamodel beschrijft hoe de gegevens in een informatiesysteem gestructureerd zijn. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Datamodel"@nl .

    otl:Datum a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een dag."@nl ;
        skos:prefLabel "Datum"@nl .

    otl:DatumTijd a rdf:Property ;
        skos:definition """Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van minimaal een minuut. Ook wel "datum en tijdstip".
NB. Datum en tijdstip kunnen in bronsystemen als aparte velden zijn vastgelegd. Als zowel de datum als de tijd relevant zijn DatumTijd gebruikt. Niet apart Datum en Tijdstip.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "DatumTijd"@nl .

    otl:Declaratie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Declaratie"@nl .

    otl:Deelmelding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bericht ;
        skos:definition "Melding over werkzaamheden die worden uitgevoerd op een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Deelmelding"@nl .

    otl:Deelschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een deelschema geeft een deel van een elektrisch systeem weer, kenmerkend is dat de complete stroomkring van een component wordt weergegeven. Andere verbindingen met de component worden niet direct, maar vaak als een link naar een ander schema weergegeven. Componenten uit een elektrisch systeem kunnen in verschillende (deel)schema's terugkomen in tegenstelling tot het principeschema (zie aldaar). (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Deelschema"@nl .

    otl:Deelvariant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectinformatie ;
        skos:definition "Een onderdeel van een alternatief. Deelvariant wordt ontwikkeld op basis van de gewenste oplossingsrichtingen uit de regioanalyse."@nl ;
        skos:prefLabel "Deelvariant"@nl .

    otl:Deformatiemeting-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaten van de meting van de mechanische vervorming van een object of de bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Deformatiemeting"@nl .

    otl:Dek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie ter afdekking, bedekking van een stuk grond of een bouwwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Dek"@nl .

    otl:Deklaag-Dicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Deklaag ;
        skos:definition "Deklaag van Asfaltbeton, Steenmastiekasfalt Deklaag, Combinatiedeklaag, Emulsieasfaltbeton Deklaag, Deklaag van cementbeton of een aan een van deze deklaagtypen gelijkwaardige Deklaag (bron: Eisen Bovenbouw)"@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (dicht)"@nl .

    otl:Deklaag-Open a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Deklaag ;
        skos:definition "Bovenste laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag (open)"@nl .

    otl:Deksel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel dat een toegangsmogelijkheid afsluit of afdekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Deksel"@nl .

    otl:Dekzerkprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Metalen in beton gestorte hoekbescherming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dekzerkprofiel"@nl .

    otl:Denken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:MentalActivity ;
        skos:definition "Rationele activiteit die plaatsvindt binnen de geest (mind) van een persoon, en die resulteert in gedachten."@nl ;
        skos:prefLabel "Denken"@nl .

    otl:DetectieOnderstation a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Reëel of imaginair geautomatiseerd systeem dat voor een bepaald wegsectiedeel verkeerssignalering verzorgt ter hoogte van een bepaalde kilometerpositie in dat wegsectiedeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectie onderstation"@nl .

    otl:Detectielus a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "In de verharding opgenomen lusvormig onderdeel van een verkeersdetector."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectielus"@nl .

    otl:Detector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Meetinstrument waarmee een voorwerp of een bepaalde toestand in een bepaalde omgeving kan worden aangetoond"@nl ;
        skos:prefLabel "Detector"@nl .

    otl:Detectorstation a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geautomatiseerd systeem dat gegevens over voertuigpassages verwerkt afkomstig van alle detectoren die gelegen zijn op een of meer detectieraaien."@nl ;
        skos:prefLabel "Detectorstation"@nl .

    otl:Deur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Beweegbaar constructiedeel voor het voorzien in, en het blokkeren van een doorgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Deur"@nl .

    otl:Deurgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie of mechanisme die een deur in een kunstwerk geleidt tijdens openen of sluiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Deurgeleiding"@nl .

    otl:Deurrails a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Deurgeleiding in de vorm van een rail"@nl ;
        skos:prefLabel "Deurrails"@nl .

    otl:Deuvel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Penvormig verbindingselement met een inkeping dat dient om krachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Deuvel"@nl .

    otl:DiagonaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Diagonale balk of een profiel in een vakwerk om de stijfheid te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diagonaal vakwerkligger"@nl .

    otl:Dieptefiltratie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel ten behoeve van een behandelingsproces waarbij het hele filterbed wordt gebruikt om niet-oplosbare deeltjes uit hydraulie olie te filteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dieptefiltratie"@nl .

    otl:Dieptepeiling-Lodingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Meting tot het bepalen van de diepte van het (vaar)water."@nl ;
        skos:prefLabel "Dieptepeiling (lodingen)"@nl .

    otl:Diepwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Grondkerende constructie van beton die in een diepe, nauwe sleuf wordt gestort, terwijl de wanden van de sleuf tijdelijk op hun plaats worden gehouden door een dunne thixotrope specie."@nl ;
        skos:prefLabel "Diepwand"@nl .

    otl:Dijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Aangelegd grondlichaam dat het land beschermt tegen overstroming"@nl ;
        skos:prefLabel "Dijk"@nl .

    otl:Diktemeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "DIktemeting is een methode om damwanddikte te meten."@nl ;
        skos:prefLabel "Diktemeting"@nl .

    otl:Dilatatievoeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Elastische opvulling van de dilitatievoegovergang om krimp en uitzet op te vangen en vuil en vocht te weren."@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoeg"@nl .

    otl:Dilatatievoegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kleine ruimte tussen constructies en bouwdelen voor het opvangen van krimp en uitzet"@nl ;
        skos:prefLabel "Dilatatievoegovergang"@nl .

    otl:Diploma-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Een diploma is een bewijs van afsluiting van een opleiding of een bewijs van het beheersen van leerstof en/of praktische ervaring. Het diploma wordt meestal behaald door middel van een examen. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Diploma"@nl .

    otl:Display a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat waarop beelden worden weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Display"@nl .

    otl:District a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afdeling ;
        skos:definition "De districten zijn verantwoordelijk voor het beheren en onderhouden van beheerobjecten. De districten hangen aan de locatie van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "District"@nl .

    otl:Districthoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afdelingshoofd ;
        skos:definition "Manager, die verantwoordelijk is voor een district."@nl ;
        skos:prefLabel "Districthoofd"@nl .

    otl:Document a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Een document is een type product dat gebruikt wordt voor de formele vastlegging van informatie uit een model."@nl ;
        skos:prefLabel "Document"@nl .

    otl:Doelgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeGroep ;
        skos:definition "Groep bestaande medewerkers die betrokken dient te worden bij, van invloed is op, belang heeft bij en/of beïnvloed wordt door een proces."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelgroep"@nl .

    otl:Doelsoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Soort ;
        skos:definition "Soort die in het natuurbeleid of natuurbeheer met prioriteit aandacht krijgt zeldzaamheid, bedreigdheid (nationaal/internationaal) en/of kenmerkendheid voor een ecosysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelsoort"@nl .

    otl:Doelvoorstellingsapparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatie die doelen vertoont in het gebied waar op geschoten wordt tijdens schietoefeningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Doelvoorstellingsapparatuur"@nl .

    otl:DoorgangGrondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opening in een grondlichaam waar men doorheen kan"@nl ;
        skos:prefLabel "Doorgang grondlichaam"@nl .

    otl:Doorlaatkoker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Kokervormige constructie waarmee water door een scheidingsconstructie kan worden gelaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorlaatkoker"@nl .

    otl:Doorrijprofiel-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition "Document waarin de doorrijhoogten en -breedten van kunstwerken op verschillende belangrijke punten boven de snelweg beschreven worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorrijprofiel"@nl .

    otl:Doorvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Afgedichte opening in een constructie die buizen of kabels doorgang geeft naar een andere ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Doorvoer"@nl .

    otl:Douche a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sanitair toestel, vaak inclusief ruimte, met regelbaar punt waaruit water wordt gespoten om jezelf te wassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Douche"@nl .

    otl:Draad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Dubbele, in elkaar gedraaide metalen gladde draad, voorzien van twee korte in elkaar gedraaide spiralen metaaldraad met elk twee scherpe punten, die elke Â± 10 cm om de dubbele draad zijn gedraaid, die als omrastering van een terrein dient"@nl ;
        skos:prefLabel "Draad"@nl .

    otl:Draadstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Stang met schroefdraad dat als bevestigingsmiddel dient om de afstand tussen twee componenten te fixeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Draadstang"@nl .

    otl:Draaipoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ronddraaiend toegangshek, te roteren om een verticale as als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipoort"@nl .

    otl:Draaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vast punt waaromheen een constructie kan bewegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaipunt"@nl .

    otl:Draaitoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is voor meer dan een gebruikers en dat om een verticale as draait, zonder wankelbeweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Draaitoestel"@nl .

    otl:Drainage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Geheel van in de grond aangebrachte buisleidingen appendages voor het afvoeren van grondwater ter beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainage"@nl .

    otl:Drainagebuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "In de grond aangebrachte poreuze of geperforeerde buis om afwatering te realiseren ten behoeve van de beheersing van de grondwaterstand"@nl ;
        skos:prefLabel "Drainagebuis"@nl .

    otl:Drainmonding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Uiteinde van een drain, die uitmondt in zee of een andere waterstroom en grond/afval water vervoert."@nl ;
        skos:prefLabel "Drainmonding"@nl .

    otl:Drempel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontale rand of verhoging die dient als afdichting of als overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Drempel"@nl .

    otl:Drijfbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Drijvende markering om scheepvaart ter plaatse te informeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfbaken"@nl .

    otl:Drijfkist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Meerpunt, onderdeel van een drijvende bolder, dat ervoor zorgt dat de bolder meerijdt bij het schutten tussen rails in de sluiswand omhoog en omlaag met het schip."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfkist"@nl .

    otl:DrijflaagAfvoerbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Buitenste verdiepte ring van een bezinkbassin die dient voor het opvangen en transporteren van de drijflaag naar een afvoerput"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaag afvoerbak"@nl .

    otl:Drijflaagruimer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Met spanten aan de ruimerinstallatie bevestigd latvormig onderdeel dat boven de waterspiegel uitsteekt en door de roterende beweging van de ruimerinstalatie de drijflaag afvoert"@nl ;
        skos:prefLabel "Drijflaagruimer"@nl .

    otl:Drijfraam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Drijvend bouwsel dat bestaat uit onderlinge verbonden balken en dient als geleidewerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijfraam"@nl .

    otl:DrijvendeBolder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Aanlegpunt voor schepen dat drijft op het water."@nl ;
        skos:prefLabel "Drijvende bolder"@nl .

    otl:Drinkwaterinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie die doormiddel van een opening de hoeveelheid water die voor consumptie geschikt is regelt en tot een watersysteem toelaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Drinkwaterinlaat"@nl .

    otl:Droogzetvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit schotten en kleppen voor het droogzetten (van delen) van objecten ter facilitering van inspecties en onderhoudsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Droogzetvoorziening"@nl .

    otl:Drukknoppaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Korte, ongeveer een meter hoge paal, waar een drukknop op is bevestigd waarmee voetgangers en fietsers hun aanwezigheid melden aan een verkeerregelinstallatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukknoppaal"@nl .

    otl:Drukluchtschuiminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Brandblusinstallatie om branden te bestrijden of te voorkomen door met luchtdruk schuim te verspreiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukluchtschuiminstallatie"@nl .

    otl:Drukpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Funderingspaal, die in de grond wordt gedreven in een dragende grondlaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Drukpalen"@nl .

    otl:Drukvat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Vat dat een medium bevat dat onder druk staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Drukvat"@nl .

    otl:Dugout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Overdekte ruimte aan de zijkant van een sportveld waar de trainer, (reserve)spelers en verzorgers kunnen zitten tijdens een wedstrijd."@nl ;
        skos:prefLabel "Dugout"@nl .

    otl:Duiker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Waterdoorgang onder een weg of dijk welke zorg draagt voor een wederzijdse verbinding van twee wateren of waterlopen."@nl ;
        skos:prefLabel "Duiker"@nl .

    otl:Duin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Waterkerende aansluitende zandheuvel aan de kust die door de natuur opgeworpen is door wind of stromend water."@nl ;
        skos:prefLabel "Duin"@nl .

    otl:Duingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Gebied of terrein dat bestaat uit aansluitende heuvels van fijn zand gelegen langs de kust of een rivier die gecreeerd zijn door de natuur en over waterkerende eigenschappen beschikken."@nl ;
        skos:prefLabel "Duingebied"@nl .

    otl:Duinovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Terreindeel, zijnde een overgang tussen twee of meerdere aansluitende duinen langs de kust"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinovergang"@nl .

    otl:Duinstruweel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vegetatie die gekarakteriseerd wordt door dicht struikgewas (minder dan 5 meter hoog) meestal niet gehinderd door menselijke invloeden; vaak gelegen in de duinen (zandheuvels langs de kust)"@nl ;
        skos:prefLabel "Duinstruweel"@nl .

    otl:Duinvoetverdediging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie die duinen tijdens een stormvloed beschermt."@nl ;
        skos:prefLabel "Duinvoetverdediging"@nl .

    otl:DuurzameEnergiebron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie welke hernieuwbare energie ontlenen aan oneindige natuurlijke bronnen"@nl ;
        skos:prefLabel "Duurzame energiebron"@nl .

    otl:Dwarsdrager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Balk in een constructie die de hoofdliggers onderling verbindt om een gelijkmatiger overdracht van belastingen mogelijk te maken en de lengte van de langsliggers te kunnen beperken."@nl ;
        skos:prefLabel "Dwarsdrager"@nl .

    otl:Dwarsprofiel-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Een constructietekening die een dwarsdoorsnede van een object weergeeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Dwarsprofiel"@nl .

    otl:DynamischeBewegwijzeringEnInformatieSystemen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de weggebruiker informeert over de beschikbaarheid van bepaalde routes door gebruik te maken van wisselende tekstregels en/of pictogrammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Dynamische bewegwijzering en informatie systemen"@nl .

    otl:Ecoduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Als natuur ingericht viaduct, waarover leefgebieden van planten en dieren aan weerszijden van een weg met elkaar verbonden worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Ecoduct"@nl .

    otl:EconomischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. financieel."@nl ;
        skos:prefLabel "Economisch Risico"@nl .

    otl:Eendraadschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een eendraadschema geeft de principes van de elektrische installatie weer in grote lijnen. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Eendraadschema"@nl .

    otl:Eenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Enumeratietype ;
        skos:definition "Een bepaalde hoeveelheidswaarde die is gekozen als schaal voor het meten van andere hoeveelheden van dezelfde soort."@nl ;
        skos:prefLabel "Eenheid"@nl .

    otl:Effectenindicator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Indicator ;
        skos:definition """De effectenindicator geeft informatie over de gevoeligheid van soorten en habitattypen voor de meest voorkomende storende factoren. Deze informatie is generiek: om vast te stellen of een activiteit in praktijk schadelijk is moet vervolgonderzoek plaats vinden.
Op soorten en habitattypen hebben storende factoren uiteindelijk gevolgen in termen van verandering in de populatiesamenstelling van soorten en voor habitattypen in termen van verandering in de structuur en functie. Op termijn kan dit leiden tot een verandering in de biodiversiteit."""@nl ;
        skos:prefLabel "Effectenindicator"@nl .

    otl:EisenBeheerFaunavoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Eisen die worden opgenomen in het contract om faunavoorzieningen te beheren."@nl ;
        skos:prefLabel "Eisen Beheer Faunavoorziening"@nl .

    otl:EisenBeheerGroenvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Eisen die worden opgenomen in het contract om groenvoorzieningen te beheren."@nl ;
        skos:prefLabel "Eisen Beheer Groenvoorziening"@nl .

    otl:ElektrischSchema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Is de combinatie van een eendraadschema en een situatieschema."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrisch schema"@nl .

    otl:ElektrischeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Opheffen en verkleinen van risico's die samenhangen met elektrische installaties. Deze moeten zo zijn ontworpen, ingericht, aangelegd, onderhouden en gekenmerkt, dat een veilig gebruik van elektriciteit zo goed mogelijk is gewaarborgd. Daarbij is het aanstellen van een installatieverantwoordelijke verplicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrische Veiligheid"@nl .

    otl:Elektromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Machine die elektromagnetische energie omzet in mechanische energie waarmee een werktuig kan worden aangedreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektromotor"@nl .

    otl:ElektrotechnischeMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot elektrotechniek te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrotechnische Maatregel"@nl .

    otl:Elektrovijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Elektrisch aangedreven werktuig om een beweging af te remmen of een last te heffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Elektrovijzel"@nl .

    otl:Element a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "Aanwijsbaar deel van een beheerobject dat uitsluitend op basis van de verlangde functie wordt onderscheiden en bestaat uit één of meerdere bouwdelen, bijvoorbeeld installaties, constructies of afscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Element"@nl .

    otl:Elementenverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Open verharding bestaande uit geprefabriceerde of natuurlijk elementen"@nl ;
        skos:prefLabel "Elementenverharding"@nl .

    otl:Elementgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Elementgroep"@nl .

    otl:EmbryonaalDuin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Duinen in ontwikkeling met pioniers vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Embryonaal duin"@nl .

    otl:Energiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kabel bestemd voor het transport van elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Energiekabel"@nl .

    otl:Energiestroom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overdrachtstype ;
        skos:definition """De beweging van een hoeveelheid energie (als capaciteit om arbeid te verrichten).
"""@nl ;
        skos:prefLabel "Energiestroom"@nl .

    otl:Erf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Begrensd terrein dat toebehoort aan een gebouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Erf"@nl .

    otl:Evacuatieverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Armatuur met lichtbron die in noodsituaties wordt gebruikt om mensen naar een (nood)uitgang te geleiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evacuatieverlichting"@nl .

    otl:Evenaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat ervoor zorgt dat een voorwerp tijdens het verplaatsen in balans blijft en dat krachten op het voorwerp goed verdeeld worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenaar"@nl .

    otl:Evenement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Event ;
        skos:definition "Een eendaags of meerdaags, vaak periodiek weerkerend gebeuren of activiteit bedoeld voor groepen geïnteresseerden rond een bepaald onderwerp."@nl ;
        skos:prefLabel "Evenement"@nl .

    otl:Evenwichtstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel waar de gebruiker alleen op of in kan bewegen door gebruik te maken van hand- en been/voetondersteuning, waarbij ten minste op twee punten contact met het toestel wordt vereist"@nl ;
        skos:prefLabel "Evenwichtstoestel"@nl .

    otl:Expertise a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Topkwaliteit ;
        skos:definition "Kennis en vaardigheden die een persoon beschikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Expertise"@nl .

    otl:Explain a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontheffing ;
        skos:definition "Plausibel gemotiveerde tijdelijke afwijking ten aanzien van de eisen en maatregelen uit de BIO of de Cybersecurity Implementatierichtlijn Objecten waarvan het risico als gevolg van de afwijking geaccepteerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "Explain"@nl .

    otl:ExterneVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheidsdomein gericht op de risico's voor mens en milieu bij gebruik, opslag en vervoer van gevaarlijke stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "Externe Veiligheid"@nl .

    otl:FATprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testplan-doc ;
        skos:definition "Testplan voor een Factory Acceptance Test (zie FAT: DEF-1222)"@nl ;
        skos:prefLabel "FAT-protocol"@nl .

    otl:FATrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testrapport-doc ;
        skos:definition "Testrapport met betrekking tot een Factory Acceptance Test (FAT)"@nl ;
        skos:prefLabel "FAT-rapport"@nl .

    otl:FITrapportage-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Rapportage met betrekking tot Functionele Inspecties en Testen (FIT) van (beheer)objecten"@nl ;
        skos:prefLabel "FIT-rapportage"@nl .

    otl:FaalcurveParameter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "De parameters die de faalcurve beschrijven en tijdens een waarneming waargenomen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalcurve Parameter"@nl .

    otl:Faalfrequentie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Betrouwbaarheid ;
        skos:definition "Gemiddeld aantal keren per tijdseenheid, dat falen optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalfrequentie"@nl .

    otl:FaalfrequentieEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BetrouwbaarheidEis ;
        skos:definition "De faalfrequentie volgens de prestatie-eis."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalfrequentie Eis"@nl .

    otl:Faalgevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gevolg ;
        skos:definition "Dit is een koppeltabel tussen de faaloorzaak van een specifiek onderdeel en de gevolgen op het uitoefenen van de hoofdfunctie van een beheerobject. Hierbij kan gekozen worden uit een standaard lijst met mogelijke faaleffecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalgevolg"@nl .

    otl:FaalkansSluitenKering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikbaarheid ;
        skos:definition "De faalkans is een maat voor hoe vaak een stormvloedkering faalt in het vervullen van zijn functie indien er een sluitvraag optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "FaalkansSluitenKering"@nl .

    otl:FaalkansSluitenKeringEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschikbaarheidEis ;
        skos:definition "De faalkans is een maat voor hoe vaak een stormvloedkering faalt in het vervullen van zijn functie indien er een sluitvraag optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "FaalkansSluitenKering Eis"@nl .

    otl:Faaloorzaak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oorzaak ;
        skos:definition "De reden waarom een faalwijze ontstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Faaloorzaak"@nl .

    otl:Faalwijze a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Falen ;
        skos:definition "Wijze waarop het asset faalt, zodat het zijn functie niet meer levert."@nl ;
        skos:prefLabel "Faalwijze"@nl .

    otl:Fantasietoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel dat bedoeld is om een droombeeld te creeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Fantasietoestel"@nl .

    otl:Faseringsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Faseringsplan"@nl .

    otl:FaunaInsprong a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Talud met schermen langs de weg aan de binnenzijde van het fauna kerende raster die ervoor zorgt dat dieren die aan de wegzijde van het raster terecht zijn gekomen terug kunnen springen naar het gebied achter het raster."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna-insprong"@nl .

    otl:FaunaUittreedplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie langs een steile of verticale oever van een waterweg, waar (te water geraakte) dieren aan land kunnen komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Fauna uittreedplaats"@nl .

    otl:Faunadekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Plaats die beschutting biedt aan dieren bestaande uit begroeiing of natuurlijke vegetaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunadekking"@nl .

    otl:Faunageleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een raster, scherm of geleidewand, die wordt gebruikt om dieren naar een faunapassage te leiden om aanrijdingen te voorkomen en de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunageleiding"@nl .

    otl:Faunaopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Opening in een constructiedeel waar dieren doorheen kunnen om in een ander gebied te komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaopening"@nl .

    otl:Faunaspiegel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie langs de weg dat licht weerkaatst van naderende voertuigen om overstekend wild af te schrikken en zo de verkeersveiligheid te verbeteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunaspiegel"@nl .

    otl:Faunatunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Tunnel onder een weg of spoorlijn door waar kleine tot middelgrote zoogdieren, reptielen, amfibieën en ongewervelden veilig doorheen kunnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunatunnel"@nl .

    otl:Faunawand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Rechtopstaande constructie die dient als afscheiding en/ of ruimte voor nest- en schuilgelegenheid voor fauna."@nl ;
        skos:prefLabel "Faunawand"@nl .

    otl:Filterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat grotere deeltjes en het water van elkaar worden gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Filterconstructie"@nl .

    otl:Filterdoek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Filter bestaand uit textiel dat vaste en/of vloeibare delen van elkaar scheidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterdoek"@nl .

    otl:Filterhuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Behuizing ter bescherming en het plaatsen van een filter"@nl ;
        skos:prefLabel "Filterhuis"@nl .

    otl:Filtervulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Filtermedium wat zich in het filterhuis bevindt. Bijvoorbeeld lavastenen of actieve kool"@nl ;
        skos:prefLabel "Filtervulling"@nl .

    otl:Fitnesstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de fitheid en/of gezondheid en/of conditionele voorwaarden van mensen worden verbeterd en/of onderhouden."@nl ;
        skos:prefLabel "Fitnesstoestel"@nl .

    otl:Flens a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Platte rand aan het einde van een buis of koker die voor een verbinding zorgt met behulp van moeren en bouten"@nl ;
        skos:prefLabel "Flens"@nl .

    otl:Folie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Dun bladmetaal of kunststof dat wordt gebruikt voor het verpakken en isoleren van elektronische apparaten en voor de behandeling van oppervlakken"@nl ;
        skos:prefLabel "Folie"@nl .

    otl:Folieconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Waterkerende constructie bestaande uit (meerdere lagen) folie en bevestigingen waarbinnen een verdiepte (weg)constructie kan worden aangelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Folieconstructie"@nl .

    otl:Fontein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatie die voor de sier water omhoog spuit."@nl ;
        skos:prefLabel "Fontein"@nl .

    otl:Frame a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructieve basis in de vorm van een raamwerk waarop onderdelen gemonteerd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Frame"@nl .

    otl:FunctieObjectallocatiematrix-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeembeschrijving-doc ;
        skos:definition "Overzicht van de relaties tussen vereiste functies en objecten die deze functies moeten vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Functie-objectallocatiematrix"@nl .

    otl:Functieanalyserapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Output van het proces dat op complete wijze de functies en hun relaties identificeert en beschrijft, en deze functies systematisch karakteriseert, classificeert en evalueert. (bron: Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector)"@nl ;
        skos:prefLabel "Functieanalyserapport"@nl .

    otl:Functieboom-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeembeschrijving-doc ;
        skos:definition "Hiërarchische structuur van de functies. Functies komen voor in hiërarchieën (afgebeeld als functiebomen), waarbinnen functies uiteen vallen in subfuncties."@nl ;
        skos:prefLabel "Functieboom"@nl .

    otl:Functiediagram-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werking-doc ;
        skos:definition "Het functiediagram geeft de functies en de werking aan van een besturingssysteem, gebruikmakend van stappen en voorwaarden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Functiediagram"@nl .

    otl:FunctioneelOntwerp-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Beschrijft functionele werking van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Functioneel ontwerp"@nl .

    otl:FunctioneelTesten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoudsstrategie ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij op basis van functionele test bepaald wordt of een component onderhouden moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Functioneel Testen"@nl .

    otl:FunctioneleEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemeis ;
        skos:definition "Eis die beschrijft welke functie het systeem moet vervullen, in kwalitatieve en/of kwantitatieve termen, inclusief de condities waaronder de functie moet worden vervuld."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Eis"@nl .

    otl:FunctioneleInspectieEnTesten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Observatie ;
        skos:definition "Toestandsinspectie voor bediening, besturing & installaties. De testen richten zich op die functies die moeten functioneren in afwijkende situaties (bijv. noodstop, noodstroom, overschakelen van bediening). De FIT wordt uitgevoerd aan de hand van een 'FIT typical': een checklist die geïnspecteerd en getest moeten worden. Het is een generieke lijst die per object op maat moet worden gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Inspectie en Testen"@nl .

    otl:FunctioneleSpecificaties-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Een document met daarin een omschrijving van de functies die een kapitaalgoed moet vervullen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele specificaties"@nl .

    otl:FunctioneleTest a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Observatie ;
        skos:definition "Test van de werking van de functie van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Test"@nl .

    otl:FunctioneleToestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Inzicht in het functioneren van de onderdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Functionele Toestand"@nl .

    otl:Fundatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie die ervoor zorgt dat krachten worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel "Fundatie"@nl .

    otl:Fundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Ondergrondse component die de ondersteuningsconstructie in, aan of op de ondergrond verankert."@nl ;
        skos:prefLabel "Fundering"@nl .

    otl:Funderingslaag-Gebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Funderingslaag ;
        skos:definition "Relatief stijve en sterke fundering bestaande uit een laag hydraulisch of bitumineus, cement- of hydraulisch gebonden mineraal aggregaat (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2176)"@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (gebonden)"@nl .

    otl:Funderingslaag-Ongebonden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Funderingslaag ;
        skos:definition "Fundering bestaande uit een laag ongebonden mineraal aggregaat. (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2177)"@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag (ongebonden)"@nl .

    otl:Funderingsproduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Product ;
        skos:definition "Product dat wordt gebruikt voor het aanleggen van de fundering."@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingsproduct"@nl .

    otl:FysiekeToestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Technische toestand of staat waarin een bouwdeel verkeert uitgedrukt in een score. NB. dit staat dit los van het vastleggen van de faalcurve."@nl ;
        skos:prefLabel "Fysieke Toestand"@nl .

    otl:GSMinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "DEF-1474 Standaard voor digitale mobiele telefonie. (GSM)"@nl ;
        skos:prefLabel "GSM-installatie"@nl .

    otl:Gaas a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grofmazig weefsel of vlechtwerk van (metaal)draad."@nl ;
        skos:prefLabel "Gaas"@nl .

    otl:Gaffel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gevorkt installatiedeel met een (scharnier)pen die in een vlak scharnierende onderdelen met elkaar verbindt"@nl ;
        skos:prefLabel "Gaffel"@nl .

    otl:Garantiebewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Een document waaruit blijkt dat men recht heeft op garantie rust op een dienst of product, bijvoorbeeld een kassabon of een garantiecertificaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Garantiebewijs"@nl .

    otl:Garantieverklaring-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "Document waarin afspraken worden vastgelegd over de garantie die een aannemer geeft over opgeleverd werk."@nl ;
        skos:prefLabel "Garantieverklaring"@nl .

    otl:Garantievoorwaarden-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Mededeling-doc ;
        skos:definition "Document waarin wordt beschreven welke garanties de leverancier of producent van een product of dienst geeft en aan welke voorwaarden voldaan moet worden om aanspraak te maken op deze garanties."@nl ;
        skos:prefLabel "Garantievoorwaarden"@nl .

    otl:Gas a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aggregatietoestandtype ;
        skos:definition "Materie in een tussentoestand tussen vloeistof en plasma die alleen kan worden ingesloten als deze volledig is omgeven door een vaste stof (of in een bel van vloeistof) (of bij elkaar wordt gehouden door zwaartekracht); het kan condenseren tot een vloeistof of kan (zelden) direct een vaste stof worden door afzetting."@nl ;
        skos:prefLabel "Gas"@nl .

    otl:GasdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid van gas detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Gasdetectie-installatie"@nl .

    otl:Gasinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie bestemd voor het distribueren van gas in een (infragebonden) gebouw"@nl ;
        skos:prefLabel "Gasinstallatie"@nl .

    otl:GateReviewRapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Verslag van een Gate review dat resulteert in een besluit: Red Gate, Orange Gate of Green Gate."@nl ;
        skos:prefLabel "Gate review-rapport"@nl .

    otl:GebruiksAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoudsstrategie ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij een component op basis van kalendertijd, gebruiksduur of aantal aanvragen wordt vervangen. Deze vorm kent één parameter, het vervangingsinterval. Een bekend voorbeeld is het vervangen van de distributieriem bij een automotor."@nl ;
        skos:prefLabel "Gebruiks Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:Gedenksteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Steen die is aangebracht of opgericht ter nagedachtenis of herinnering aan een of meerdere perso(o)nen of een belangrijke/ historische gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Gedenksteen"@nl .

    otl:Geiser a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel dat op het moment van consumptie doorstromend water verhit doormiddel van elektriciteit of verbranding van aardgas of stookolie"@nl ;
        skos:prefLabel "Geiser"@nl .

    otl:Geleidebarrier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geleideconstructie in de vorm van het New-Jersey profiel."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidebarriër"@nl .

    otl:Geleideconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie bedoeld voor fysieke geleiding van voertuigen die uit de koers zijn geraakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleideconstructie"@nl .

    otl:GeleidendeBalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Balk die bewegende voorwerpen in de juiste richting geleidt om schade te voorkomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidende balk"@nl .

    otl:Geleider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in staat is elektriciteit te transporteren"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleider"@nl .

    otl:Geleiderail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Lintvormige geleideconstructie samengesteld uit metalen planken, afstandhouders (ROA-VIB: diagonalen) en palen (op aardebanen) of stijlen (op kunstwerken)."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiderail"@nl .

    otl:Geleidetoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Torenvormige constructie voor de huisvesting en bevestiging van technische installaties die zorgdragen voor de beweging van de waterkerende keringschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidetoren"@nl .

    otl:Geleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie in de vaarweg die dient om schepen af te remmen en te geleiden bij bruggen en sluizen."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleidewerk"@nl .

    otl:Geleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het geven van mechanische geleiding ten behoeve van een bewegend onderdeel voor een vooraf vastgestelde positionering."@nl ;
        skos:prefLabel "Geleiding"@nl .

    otl:Gelijkrichter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Elektronisch apparaat dat wisselspanning omzet in gelijkspanning"@nl ;
        skos:prefLabel "Gelijkrichter"@nl .

    otl:GeluidbeperkendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Geluidbeperkende voorziening in de vorm van een constructie langs een weg of spoorweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidbeperkende constructie"@nl .

    otl:Geluidoverdrachtsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Geluidbeheersmaatregel ;
        skos:definition "Maatregel om de overdracht van geluid te beperken"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidoverdrachtsmaatregel"@nl .

    otl:Geluidsbronmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Geluidbeheersmaatregel ;
        skos:definition "Een maatregel om de geluidsbron te verminderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsbronmaatregel"@nl .

    otl:Geluidsdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel met als doel het verminderen van geluidsdruk veroorzaakt door (roterende) mechanische installatiedelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsdemper"@nl .

    otl:Geluidsmeting-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidsmeting"@nl .

    otl:Gemaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Kunstwerk om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen, waarvan de noodzaak kan liggen in wateroverschot aan de lage kant (afvoer) of in waterbehoefte in het gebied aan de hoge kant (aanvoer). Een gemaal is een samenstel van verschillende onderdelen: één of meerdere doorvoerleidingen of -kokers; één of meerdere afsluitmiddelen; een gebouw met installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemaal"@nl .

    otl:GemeenschappelijkeGedeeltelijkeEnSimulatieoefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oefening ;
        skos:definition "Oefening die volgens Artikel 11 uit de RARVW minimaal eenmaal per jaar wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeenschappelijke Gedeeltelijke en Simulatieoefening"@nl .

    otl:GemeenschappelijkeRealistischeOefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oefening ;
        skos:definition "Een realistische oefening die functioneert als systeemtest om te testen of de organisaties van de tunnelbeheerder en hulpdiensten gesteld staan om op te treden bij calamiteiten die minstens eenmaal in de vier jaar wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeenschappelijke Realistische Oefening"@nl .

    otl:Gemeente a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PubliekrechtelijkeOrganisatie ;
        skos:definition "Kleinste eenheid van territoriaal openbaar bestuur; publiekrechtelijke rechtspersoon met regelgevende bevoegdheid bestuurd door burgemeester en wethouders."@nl ;
        skos:prefLabel "Gemeente"@nl .

    otl:Generator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische stroom"@nl ;
        skos:prefLabel "Generator"@nl .

    otl:Geometrie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeLocatiereferentie ;
        skos:definition "Geografische gegevens. De ruimtelijke gegevens van de kapitaalgoederen, uitgedrukt in x, y en z-coördinaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Geometrie"@nl .

    otl:GeometrischeEntiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Representatie ;
        skos:definition "Benoemd concept dat een daadwerkelijke of virtuele afbakening vormt in een concrete (fysieke, driedimensionale) ruimte die we in de werkelijkheid ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel "Geometrische entiteit"@nl .

    otl:GeotechnischeBerekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Geotechnische berekening"@nl .

    otl:Geotextiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Doordringbaar textiel dat in contact met grond en/ of andere materialen toegepast wordt in geotechnische en civieltechnische constructies"@nl ;
        skos:prefLabel "Geotextiel"@nl .

    otl:GerichteTechnischeInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "Gerichte Technische Inspecties (GTI’s) zijn specifieke onderzoeken die uitgevoerd worden om diepgaander inzicht te krijgen in specifieke en actuele eigenschappen of optredende schademechanismen van de gebruikte bouwdelen in de constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Gerichte Technische Inspectie"@nl .

    otl:GespreksverslagStakeholder-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gespreksverslag-doc ;
        skos:definition "Verslag van een gesprek met een stakeholder (belanghebbende)."@nl ;
        skos:prefLabel "Gespreksverslag stakeholder"@nl .

    otl:GestrekteOever-Natuurvriendelijk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oever ;
        skos:definition "Deel van de oever dat ingericht is voor migratie van dieren tussen water en land."@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (natuurvriendelijk)"@nl .

    otl:GestrekteOever-Talud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oever ;
        skos:definition "Schuin aflopende oever langs van een meer, kanaal of rivier die waterkerend is"@nl ;
        skos:prefLabel "Gestrekte oever (talud)"@nl .

    otl:Getypeerd a rdf:Property ;
        skos:definition """Kwantiteitsaanduiding met een dimensie. 
Kenmerk waarvan de numerieke waarde een dimensie kent,  getypeerd wordt door een eenheidssoort (quantity kind) en waarvan de waarde wordt uitgedrukt in een eenheid. 
Een eenheidssoort is bijvoorbeeld Lengte. De bijbehorende eenheid kan centimeter, meter, lichtjaar of een andere lengtemaat zijn. De waarde heeft alleen betekenis in combinatie met een eenheid.
- QUDT-typering
In principe worden typeringen en eenheden volgens de QUDT-lijst gebruikt. QUDT-typeringen en eenheden worden weergegeven met een namespace qu.
- typering: qu:length, qu:frequency, qu:mass
- eenheid: qu:KiloG, qu:MilliM
- RWS-typering
Waar de QUDT-lijst niet volstaat worden 'custom'-typeringen gedefinieerd."""@nl ;
        skos:prefLabel "getypeerd"@nl .

    otl:GevaarlijkeStof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Materiaal ;
        skos:definition "Een stof die zich in een asset bevindt en extra aandacht behoeft. Bijvoorbeeld PFAS."@nl ;
        skos:prefLabel "Gevaarlijke Stof"@nl .

    otl:Giek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie die bedoeld is om lasten te verplaatsen en krachten te verdelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Giek"@nl .

    otl:Gistingstank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tank waarin slib onder anaërobe omstandigheden (zonder zuurstof) en een bepaalde temperatuur wordt bewaard zodat het organisch materiaal af wordt gebroken waardoor biogas ontstaat (vergisten) dat gebruikt wordt als hernieuwbare brandstof."@nl ;
        skos:prefLabel "Gistingstank"@nl .

    otl:Gladheidsmeldsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die met behulp van sensoren in of naast de weg de variabelen zoals temperatuur en luchtvochtigheid opneemt en deze gegevens doorstuurd naar een centrale waar de kans op gladheid wordt bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "Gladheidsmeldsysteem"@nl .

    otl:Glasvezelkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kabel die bestaat uit een of meerdere optische vezels van glas, omhuld met een mantel, gebruikt voor digitale informatieoverdracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelkabel"@nl .

    otl:Glasvezelput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Put die toegang geeft tot het netwerk van glasvezelkabels."@nl ;
        skos:prefLabel "Glasvezelput"@nl .

    otl:Glijbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel met een of meer hellende oppervlakken waarbij de gebruiker over een vastgesteld glijtraject kan glijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Glijbaan"@nl .

    otl:Golfpijp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Metalen buis met rechthoekige doorsnede die wordt gebruikt om hoogfrequent elektromagnetische golven te transporten"@nl ;
        skos:prefLabel "Golfpijp"@nl .

    otl:Goot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie van een open buis of geul die (afval) water kan afvoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Goot"@nl .

    otl:Gording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Houten balk die horizontaal geplaatst is op planken of balken ter versteviging"@nl ;
        skos:prefLabel "Gording"@nl .

    otl:Graf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plaats waar een lichaam of de restanten daarvan, na het overlijden worden geplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Graf"@nl .

    otl:Grafbeplanting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Beplanting op een graf"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafbeplanting"@nl .

    otl:Grafsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Steen die de plaats markeert waar een graf ligt en hier om deze reden is geplaatst"@nl ;
        skos:prefLabel "Grafsteen"@nl .

    otl:GrasEnOfKruid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Een door gras en/of kruiden bepaalde vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Gras en/of kruid"@nl .

    otl:Grasvegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen die gedomineerd worden door grassen."@nl ;
        skos:prefLabel "Grasvegetatie"@nl .

    otl:Grendel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie om bewegende of losse delen te bevestigen, vast te zetten of te verbinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Grendel"@nl .

    otl:Grendelinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het vergrendelen van het beweegbare deel van een object in een bepaalde positie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grendelinrichting"@nl .

    otl:Grensprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Deel van het duin dat als waterkering aanwezig moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Grensprofiel"@nl .

    otl:Greppel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gegraven waterloop, veelal droogstaand, voor de afwatering en/of ontwatering van het omringende gebied, die afwatert op een sloot"@nl ;
        skos:prefLabel "Greppel"@nl .

    otl:Grijper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Grijpend deel van een hijsinstallatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Grijper"@nl .

    otl:Grindkoffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ondergrondse infiltratievoorziening waarbij grind wordt ingegraven in de grond en dat ervoor zorgt dat hemelwater wordt geinfiltreerd zonder dat de bodem dichtslibt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grindkoffer"@nl .

    otl:Groenbeheerplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Een groenbeheerplan beschrijft de wijze waarop een groenvoorziening beheerd zal worden. (hvo)"@nl ;
        skos:prefLabel "Groenbeheerplan"@nl .

    otl:Groenbeheertype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeActiviteit ;
        skos:definition "Set van beheermaatregelen die samen het beheer van een vegetatietype vormgeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Groenbeheertype"@nl .

    otl:Gronddepot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plaats waar voorraden grond opgeslagen kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Gronddepot"@nl .

    otl:Grondkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Kerende constructie die het achterliggende grondlichaam op zijn plaats houdt"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondkering"@nl .

    otl:Grondlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vormgegeven massa grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondlichaam"@nl .

    otl:Grondschema-ElektrotechniekObjectgebonden-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Een grondschema geeft zo eenvoudig mogelijk en globaal de stroomverdeling enkellijnig van het (deel)project weer: vanaf de voeding van het (deel)project tot en met alle hoofd- en onderverdelers resp. verbruikers. Op het schema worden alle gegevens vermeld die nodig zijn om een goed inzicht te krijgen ten behoeve van netberekeningen en /of beveiligingen. Specifieke kabelgegevens staan alleen vermeld in de kabellijst. Op het grondschema dienen de voedingsgegevens van het openbaar energiebedrijf gespecificeerd te zijn weergegeven. ; Hoofdstroomverdeling: Enkellijnig stroomverdeling schema dat zo eenvoudig mogelijk de samenstelling en globaal de werking van de installatie verklaart. (TOLGI)"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondschema (elektrotechniek objectgebonden)"@nl .

    otl:Grondschema-IndustrieleAutomatisering-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de opbouw en de onderlinge koppeling van transmissie verbindingen en van bedienings- en besturingssystemen weergeven binnen een project. (M.b.t. netwerken)"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondschema (industriele automatisering)"@nl .

    otl:Grondverbetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ingreep in het profiel van de bodem om de grond geschikt te maken voor de functies die hij moet vervullen (bv draagvermogen, drainage en groeivermogen)"@nl ;
        skos:prefLabel "Grondverbetering"@nl .

    otl:Haag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gesloten lijnvormige beplanting van houtachtige gewassen bestaande uit aangeplante struiken met een scheidende functie"@nl ;
        skos:prefLabel "Haag"@nl .

    otl:Haalkom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie in een sluis- of kademuur waaraan schepen kunnen worden vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Haalkom"@nl .

    otl:Habitat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BiologischeRol ;
        skos:definition "Ecosysteemtype op het land of water met karakteristieke geografische, abiotische en biotische kenmerken, die zowel geheel natuurlijk als halfnatuurlijk kunnen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Habitat"@nl .

    otl:HalfverhardSportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden en waarbij de verharding bestaat uit onsamenhangend materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverhard sportveld"@nl .

    otl:Halfverharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gesloten, of semi-gesloten, verharding bestaande uit ongebonden of lichtgebonden steen of funderingsmateriaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Halfverharding"@nl .

    otl:Halsbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel om draaiende constructies in de juiste positie te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Halsbeugel"@nl .

    otl:Halslager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Lager, in de vorm van een hals, die ervoor zorgt dat verschillende delen van een constructie beter ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het verlagen van de wrijving"@nl ;
        skos:prefLabel "Halslager"@nl .

    otl:Hameistijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stijl van een ophaalbrug waarop de balans rust"@nl ;
        skos:prefLabel "Hameistijl"@nl .

    otl:Hamerstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel om krachten vanuit een bovenliggend punt te verdelen naar een groter onderliggend vlak"@nl ;
        skos:prefLabel "Hamerstuk"@nl .

    otl:Handbrandmelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel waarmee handmatig een brandmelding kan worden gegeven"@nl ;
        skos:prefLabel "Handbrandmelder"@nl .

    otl:HangerBoogbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie in de hoofddraagconstructie van een boogbrug, die de verbinding maakt tussen de boog en het rijdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Hanger boogbrug"@nl .

    otl:Hangstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Staaf die bij een beweegbare brug de verbinding vormt tussen brugdek en de balans"@nl ;
        skos:prefLabel "Hangstang"@nl .

    otl:Har a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verticale stijl van een puntdeur waaraan het boven- en onderdraaipunt zit bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Har"@nl .

    otl:Hark a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Harkvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hark"@nl .

    otl:Haspel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Cilindrisch werktuig voor het op- of afwinden van slangen of kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Haspel"@nl .

    otl:Haven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Natuurlijke of aangelegde veilige ligplaats voor schepen die beschutting biedt tegen wind en golven"@nl ;
        skos:prefLabel "Haven"@nl .

    otl:Havendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Dam die parallel aan de waterloop wordt aangelegd om de waterstroom te geleiden zodat beschutte ligplaatsen kunnen ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Havendam"@nl .

    otl:Hectometerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Langs de weg geplaatst bord om de 100 meter voor het efficiënt lokaliseren van de positie langs de route"@nl ;
        skos:prefLabel "Hectometerbord"@nl .

    otl:Heester a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Houtige, meerjarige, opgaande struik, die zich onmiddellijk boven of al in de grond vertakt in een aantal takken, die meer of minder dik kunnen worden. Er wordt geen stam gevormd."@nl ;
        skos:prefLabel "Heester"@nl .

    otl:Hefdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Sluisdeur, die wordt geplaatst door middel van een hefmechanisme."@nl ;
        skos:prefLabel "Hefdeur"@nl .

    otl:Hefschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Schuif die in een waterkering wordt geplaatst middels een hefmechanisme zodat gebieden van elkaar gescheiden kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hefschuif"@nl .

    otl:Heftoren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Toren terzijde van een doorvaartopening, voor het heffen van een sluisdeur, brugdek of schuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Heftoren"@nl .

    otl:Heiplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Plattegrond waarop aangegeven staat waar de heipalen zich bevinden, inclusief niveau van inheien, niveau maaiveld, scheefstanden, type en technische eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Heiplan"@nl .

    otl:Hek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit bijvoorbeeld palen, latten of spijlen voor het scheiden van verschillende terreingedeelten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hek"@nl .

    otl:Helling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Schuinaflopende vloer die kan worden gebruikt door minder valide personen en/of transport met een wagen die is uitgerust met wielen om een hoogte te overbruggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Helling"@nl .

    otl:Hellingafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een helling."@nl ;
        skos:prefLabel "Hellingafwerking"@nl .

    otl:Helofytenfilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plantenbed dat is begroeid met moerasplanten en met behulp van zonlicht water zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Helofytenfilter"@nl .

    otl:Hemelwaterafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Geheel van putten, kolken, goten en leidingen voor het beheerst (veilig) afvoeren van hemelwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Hemelwaterafvoer"@nl .

    otl:Herinnering-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Mededeling-doc ;
        skos:definition "Document waarin een eerder gedane mededeling opnieuw onder de aandacht wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Herinnering"@nl .

    otl:HeterogeenMengsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Mengsel ;
        skos:definition "Een mengsel dat is opgedeeld in verschillende regio's of fasen met verschillende samenstellingen of eigenschappen."@nl ;
        skos:prefLabel "Heterogeen mengsel"@nl .

    otl:Heugelstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stang met tanden die draaiende krachten omzet in een lijnvormige beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Heugelstang"@nl .

    otl:Hevel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Duiker, bestaand uit een gebogen buisconstructie, die water bij een bepaald niveau van het ene water in het andere laat stromen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hevel"@nl .

    otl:HijsEnHefinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het hijsen en transporteren van zware lasten"@nl ;
        skos:prefLabel "Hijs- en hefinstallatie"@nl .

    otl:Hijsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werkinstructie-doc ;
        skos:definition "Beschrijft hoe een object gehesen kan worden (instructie, werkwijze, berekeningen, etc)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hijsplan"@nl .

    otl:Hinderaanpakplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Een plan waarin beschreven wordt welke maatregelen genomen worden om hinder tijdens een project te voorkomen of te verminderen en dient als basis voor contractafspraken."@nl ;
        skos:prefLabel "Hinderaanpakplan"@nl .

    otl:Hindernisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Militaire oefenbaan met barrières en obstakels ten behoeve van conditietrainingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hindernisbaan"@nl .

    otl:HittewerendeBekleding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Laag ter bescherming van constructies of bouwwerken tegen stralingwarmte."@nl ;
        skos:prefLabel "Hittewerende bekleding"@nl .

    otl:Hockeyveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om hockey op te spelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hockeyveld"@nl .

    otl:HoeveelheidGasvormigeMaterie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:AmountOfBulkMatter ;
        skos:definition "Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten gasmassa."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoeveelheid gasvormige materie"@nl .

    otl:HoeveelheidGranulaireMaterie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:AmountOfBulkMatter ;
        skos:definition "Bulkmaterie, bestaand uit een massa korrels of poeder."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoeveelheid granulaire materie"@nl .

    otl:HomogeenMengsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Mengsel ;
        skos:definition "Een mengsel dat overal uniform is en maar één fase heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Homogeen mengsel"@nl .

    otl:Honkbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld dat is ingericht om honkbal op te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Honkbalveld"@nl .

    otl:Honoreringsadvies-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Honoreringsadvies"@nl .

    otl:Hoofddraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraagconstructie"@nl .

    otl:Hoofddraaipunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Draaipunt dat de verbinding vormt tussen het val en de onderbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofddraaipunt"@nl .

    otl:Hoofdfunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Functie ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdfunctie"@nl .

    otl:Hoofdrijbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersbaan ;
        skos:definition "Rijbaan met twee of meer rijstroken, bestemd voor het doorgaande verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdrijbaan"@nl .

    otl:Hoofdsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "RWS kent 3 hoofdsystemen Hoofdwegennet (HWN, Hoofdvaarwegennet (HWVN) en Hoofdwatersysteem (HWS)."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdsysteem"@nl .

    otl:Hoofdvaarwegennetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vaarwegennetwerk ;
        skos:definition "Het samenhangend geheel van vaarwegen en vaargeulen in beheer bij Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdvaarwegennetwerk"@nl .

    otl:Hoofdverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van verschillende types schakel-, beveiligings- en besturingsmaterieel bevat en met een of meer uitgaande elektrische stroomketens is verbonden en wordt gevoed door een of meer inkomende elektrische stroomketens samen met de klemmen voor de nul- en de beschermingsleidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdverdeler"@nl .

    otl:Hoofdwatersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Waternetwerk ;
        skos:definition "Het samenhangend geheel van oppervlaktewater en grond- water van nationale betekenis, met bijbehorende bergings- gebieden, waterkeringen en ondersteunende infrastructuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdwatersysteem"@nl .

    otl:Hoofdwegennetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegennetwerk ;
        skos:definition "Het samenhangend geheel van A-wegen en N-wegen die in beheer zijn bij het Rijk en die doorgaans gezien hun functie van nationaal belang zijn, en dat ook wel wordt aangeduid als het rijkswegennet."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdwegennetwerk"@nl .

    otl:HoogRisicoBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's met categorie 'hoog' die bij een werkzaamheid horen te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoog Risico Beheersmaatregel"@nl .

    otl:HoogfrequentInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die draadloze communicatie via de HF-band mogelijk maakt"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogfrequent installatie"@nl .

    otl:Hoogspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie boven de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning)"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Hoogspanningsverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verdelen van wisselspanningen van 1000 Volt en hoger"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspanningsverdeler"@nl .

    otl:Hoogspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportvoorziening voor de atletiek waarbij de deelnemers over een lat moeten springen die steeds hoger geplaatst kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogspringaccommodatie"@nl .

    otl:HoogtedetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die een hoogte-overschrijding van het profiel van vrije ruimte door een voertuig detecteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogtedetectie-installatie"@nl .

    otl:Hoogwatervluchtplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verhoging van het maaiveld in een overstromingsgebied of uiterwaard van een rivier, kanaal of watergang welke bij hoge waterstanden een vluchtplaats biedt voor dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoogwatervluchtplaats"@nl .

    otl:Houder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunningsrol ;
        skos:definition "De persoon die in het bezit dient te zijn van de vergunning. Hij/zij is de hoofduitvoerder van de werkzaamheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Houder"@nl .

    otl:Hpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Profiel waarvan de dwarsdoorsnede de vorm van de letter I heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "H-palen"@nl .

    otl:Hulpdienstpaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Voorziening ten behoeve van het bieden van een voorziening aan de hulpdiensten buiten het gesloten tunneldeel waarmee de situatie in de calamiteitenbuis door middel van camerabeelden kan worden (voor)verkend en waarmee gecommuniceerd kan worden met de Wegverkeersleider."@nl ;
        skos:prefLabel "Hulpdienstpaneel"@nl .

    otl:Hulppostkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kast in de wand van een tunnel/object waarin zich veiligheidsvoorzieningen bevinden voor de weggebruiker en de hulpdiensten."@nl ;
        skos:prefLabel "Hulppostkast"@nl .

    otl:Hydrant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tappunt op een onder druk staande waterleiding voor afname van water door de brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrant"@nl .

    otl:HydraulischAggregaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatie dat zorgt voor het leveren van een (constante) vloeistofdruk aan installatiedelen. Een hydraulisch aggregaat kenmerkt zich doordat alle installatiedelen bij elkaar zijn gemonteerd op een platform."@nl ;
        skos:prefLabel "Hydraulisch aggregaat"@nl .

    otl:HydraulischSchema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Een schematische weergave van een hydraulisch systeem, waarop elk apparaat en alle leidingen tussen apparaten door middel van symbolen worden getoond, met  inbegrip van alle conditionerings- en besturingscomponenten. "@nl ;
        skos:prefLabel "Hydraulisch schema"@nl .

    otl:Hydrometer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Meetinstrument dat wordt gebruikt voor het bepalen van de dichtheid van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydrometer"@nl .

    otl:Hydromotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Hydraulisch aangedreven motor welke een roterende beweging faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Hydromotor"@nl .

    otl:IBAreservoir a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "IBA-reservoir"@nl .

    otl:IBAsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Reservoir waarbij het vuilwater op biologische wijze wordt gereinigd en het gereinigde water direct wordt geloosd op het oppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "IBA-systeem"@nl .

    otl:IHPOpBasisVanORA-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instandhoudingsplan-doc ;
        skos:definition "Instandhoudingsplan gebaseerd op een kwalitatieve (of semi-kwantitatieve) risicoanalyse ofwel failure mode, effect and criticality analysis (FMECA)."@nl ;
        skos:prefLabel "IHP op basis van ORA"@nl .

    otl:IHPOpBasisVanProbo-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instandhoudingsplan-doc ;
        skos:definition " Instandhoudingsplan gebaseerd op een uitgebreide kwantitatieve risicoanalyse variant voor de kritische assets, waarbij strenge eisen maatgevend zijn (foutenboom-methode). "@nl ;
        skos:prefLabel "IHP op basis van Probo"@nl .

    otl:IJsbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terrein waarop een ondiepe laag water wordt aangebracht om op te schaatsen wanneer de vorst intreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "IJsbaan"@nl .

    otl:ISATprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testplan-doc ;
        skos:definition "Testplan voor een Integrated Site Acceptance Test (zie SAT: DEF-3377)"@nl ;
        skos:prefLabel "ISAT-protocol"@nl .

    otl:ISATrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testrapport-doc ;
        skos:definition "Testrapport met betrekking tot een Integrated Site Acceptance Test (ISAT)"@nl ;
        skos:prefLabel "ISAT-rapport"@nl .

    otl:ITSysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Systeem dat zorgt voor informatie- en signaalverwerking."@nl ;
        skos:prefLabel "IT Systeem"@nl .

    otl:IVApplicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "De applicaties die worden gebruikt in de informatievoorziening van RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "IVApplicatie"@nl .

    otl:Identificerend a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4783

Kenmerk waarvan de waarde een unieke entiteit identificeert."""@nl ;
        skos:prefLabel "identificerend"@nl .

    otl:Identiteitskaart-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Identiteitsbewijs-doc ;
        skos:definition "Door de Nederlandse overheid uitgegeven document waarmee een persoon zich kan identificeren. Het geldt voor een beperkt aantal landen ook als reisdocument."@nl ;
        skos:prefLabel "Identiteitskaart"@nl .

    otl:Imagoscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor imago (P)."@nl ;
        skos:prefLabel "Imagoscore"@nl .

    otl:InGrondVervaardigdePalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Proces waarbij stoffen met behulp va een oplosmiddel  aan een materiaal worden onttrokken."@nl ;
        skos:prefLabel "In grond vervaardigde palen"@nl .

    otl:Inbedrijfnameformulier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition "Document waarin opdracht wordt gegeven tot het in gebruik stellen van een installatie of machine. Het document bevat doorgaans een checklist van voorwaarden waaraan de betreffende installatie of machine moet voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Inbedrijfnameformulier"@nl .

    otl:Inbedrijfstelprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Handleiding voor het in bedrijfstellen, gebruiksklaarmaken van een installatie of machine."@nl ;
        skos:prefLabel "Inbedrijfstelprotocol"@nl .

    otl:Inbraakbeveiligingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het detecteren van inbraken."@nl ;
        skos:prefLabel "Inbraakbeveiligingsinstallatie"@nl .

    otl:Incident a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OngewensteGebeurtenis ;
        skos:definition "Een gebeurtenis die de veiligheid en/of capaciteit van de (vaar)weg nadelig beïnvloedt of kan beïnvloeden en als zodanig de doorstroming van het verkeer belemmert of kan belemmeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Incident"@nl .

    otl:Infiltratiekratten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Krat met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratiekratten"@nl .

    otl:Infiltratieleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rioolleiding met waterdoorlatende wanden bestemd voor de inzameling en transport van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden wordt afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratieleiding"@nl .

    otl:Infiltratievelden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verdiept terrein met een waterdoorlatende bodem bestemd voor de inzameling van hemelwater, waarbij dit water door middel van infiltratie in de bodem kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievelden"@nl .

    otl:Infiltratievijvers a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Natuurlijk open reservoir met waterdoorlatende wanden voor de tijdelijke berging van hemelwater, waarbij het hemelwater door middel van infiltratie door de wanden kan worden afgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievijvers"@nl .

    otl:Infiltratievoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie waardoor water kan infiltreren in de bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Infiltratievoorziening"@nl .

    otl:InformatieEnVolgsysteemScheepvaart1990 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Informatiesysteem dat wordt gebruikt in een verkeerspost waarin scheeps- en ladinggegevens worden geregistreerd en schepen worden gevolgd."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatie en Volgsysteem Scheepvaart 1990"@nl .

    otl:Informatiebord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bord dat algemene, bewegwijzering en overige informatie verschaft."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiebord"@nl .

    otl:InformatiecooerdinatorCIC a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De ICO-CIC zorgt tijdens crises voor een continu actueel beeld in LCMS en informatievoorziening richting de crisisorganisatie en ambtelijke top van Rijkswaterstaat en naar externe (crisis)partners zoals waterschappen en veiligheidsregio’s."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiecoördinator CIC"@nl .

    otl:InformatiecooerdinatorCrisisteam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De Informatiecoördinator CT-RWS levert in de warme fase een continu actueel informatiebeeld dat de crisisorganisatie ondersteunt in de beeldvorming, oordeelsvorming en besluitvorming. In samenwerking met de Informatiecoördinator-CIC verzamelt, veredelt en verspreidt de informatiecoördinator de relevante informatie bij een crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiecoördinator crisisteam"@nl .

    otl:Informatiekwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Topkwaliteit ;
        skos:definition "De toegevoegde waarde van informatie wordt vooral bepaald door de kwaliteit ervan in de ogen van de informatieklanten. Voor RWS zijn de volgende aspecten van belang bij het bepalen van de kwaliteit van de informatie: Actualiteit, Betrouwbaarheid en Compleetheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiekwaliteit"@nl .

    otl:Informatiestroom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overdrachtstype ;
        skos:definition "De beweging van informatie weergegeven in een of ander medium."@nl ;
        skos:prefLabel "Informatiestroom"@nl .

    otl:InfragebondenGebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebouw ;
        skos:definition "Bouwwerk ter ondersteuning van een infrastructureel object of een deel van een bouwwerk, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt, dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel."@nl ;
        skos:prefLabel "Infragebonden gebouw"@nl .

    otl:InfraroodInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Thermografische inspectie met infrarood"@nl ;
        skos:prefLabel "Infrarood Inspectie"@nl .

    otl:Infraroodlamp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Armatuur met een lichtbron die een onzichtbare lichtkleur heeft en ultrarode straling bevat die wordt toegepast voor het detecteren van temperatuurverschillen op en langs wegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Infraroodlamp"@nl .

    otl:InkoopbehoefteAreaalgegevens-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Checklist-doc ;
        skos:definition "Overzicht van ontbrekende areaalgegevens die ingekocht zouden kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopbehoefte areaalgegevens"@nl .

    otl:Inkoopcontract-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition "Contractstukken voor externe partijen. Het is een onderdeel van inkoopdossier."@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopcontract"@nl .

    otl:Inkoopdossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopdossier"@nl .

    otl:Inkoopplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Plan van aanpak hoe voor een ‘inkoopbare concept-uitvraag aan de markt’ uit Activiteit 1 concreet, maar op hoofdlijnen, de inkoop/marktbenadering vormgegeven zal worden (het kan gaan om een werk, levering of dienst). Het PvA moet inzicht geven in de wijze waarop welke markt met welke criteria wordt benaderd, denk daarbij aan een Europese of Nationale aanbesteding / offerteronde/ gunning uit de hand c.a. "@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopplan"@nl .

    otl:Inkoopprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Protocol-doc ;
        skos:definition "Kader dat beschrijft waar de inkoop van producten en diensten van (externe) leveranciers moet voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopprotocol"@nl .

    otl:Inkoopstrategie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Strategisch plan dat is ontworpen om vastgestelde inkoopdoelstellingen te realiseren. "@nl ;
        skos:prefLabel "Inkoopstrategie"@nl .

    otl:Inlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie met een of meerdere aftakkingen bestemd voor het aansluiten van aansluitleidingen op het riool."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaat"@nl .

    otl:Inlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie bestemd voor de opvang van hemelwater en/ of afvalwater afkomstig van erop aangesloten oppervlakken en de afvoer van dit water naar een rioolstelsel."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlaatvoorziening"@nl .

    otl:Inlooptrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gedeelte van een inlaatvoorziening dat dient als verzamelpunt voor het door de ruimerinstallatie bijeengebracht slib."@nl ;
        skos:prefLabel "Inlooptrommel"@nl .

    otl:Inrichtingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Inrichtingsplan"@nl .

    otl:Inspectieplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Een inspectieplan beschrijft de invulling van de deelprocessen van het inspectieproces, zowel qua uitvoering (wie doet wat wanneer en hoe) als de organisatorische voorwaarden (opleiding/kennis, procedures, instrumenten, etc.). Het inspectieproces bestaat uit waarneming, diagnose, prognose en operatie. (hvo: Handreiking Inspecties Waterkeringen 2012, Standaard Inspectieplan)"@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectieplan"@nl .

    otl:Inspectiewagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Beweegbare wagen deel van een object dat langs een geleiding kan worden getransporteerd voor onderhoud en inspectie naar plaatsen van een object die anders moeilijk of niet bereikbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectiewagen"@nl .

    otl:InstallatieDerden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "SATO-categorie voor installaties die niet door (assetmanagement van) Rijkswaterstaat beheerd worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Installatie derden"@nl .

    otl:Installatiekabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kabel die elektrische stroom geleidt en bijvoorbeeld wordt gebruikt voor de aansluiting van verlichting, wandcontactdozen en kleine motoren"@nl ;
        skos:prefLabel "Installatiekabel"@nl .

    otl:Installatieschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Overzicht per verdeelinrichting. Een afgeleide van het grondschema. Op dit schema worden de leidingen en symbolen op enkelvoudige manier weergegeven, vaak van één of meerdere verdeelinrichtingen voor licht- en krachtgroepen. Daarnaast worden nog vaak specifieke technische kenmerken van elke groep weergegeven, zoals het afgegeven vermogen en de nominale stroom. Ook wordt voor elke verdeler vaak het totaal te verwachten vermogen opgegeven. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Installatieschema"@nl .

    otl:Installatietekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de ruimtelijke indeling van installaties. Bijvoorbeeld voor zonnepanelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Installatietekening"@nl .

    otl:Instandhoudingsadvies-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition "Document waarin het actuele risicobeeld en de prognose voor risicobeheersing (o.a. gepland variabel onderhoud) voor een beheerobject is vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsadvies"@nl .

    otl:Instandhoudingsinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "Combinatie van inspectie en deskstudie ten behoeve van het tijdig onderkennen van risicos en het vertalen daarvan in beheersmaatregelen voor het borgen van het langere termijn functioneren en presteren."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsinspectie"@nl .

    otl:Instroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gedeelte van een constructie waardoor het water naar binnen stroomt."@nl ;
        skos:prefLabel "Instroomopening"@nl .

    otl:IntegraalVeiligheidsdossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Dossier dat de bouwkundige en technische kenmerken van een specifiek object bevat die van belang zijn voor de veiligheid en gezondheid van werknemers en zelfstandigen die werkzaamheden verrichten in de gebruiks- of sloopfase van dat object. "@nl ;
        skos:prefLabel "Integraal veiligheidsdossier"@nl .

    otl:IntegraalVeiligheidsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheidsplan-doc ;
        skos:definition "Plan dat beschrijft aan welke veiligheidseisen een object moet voldoen en hoe de veiligheid tijdens het ontwerp, de bouw en in het gebruik zal worden gerealiseerd en gehandhaafd."@nl ;
        skos:prefLabel "Integraal veiligheidsplan"@nl .

    otl:IntegraleBeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Het wegenemen van en/of preventief beheersen van risico's van menselijk gedrag (bewust en onbewust, bedoeld en onbedoeld, gewild en ongewild) die de staat, aard en functionaliteit van het areaal van RWS kunnen aantasten."@nl ;
        skos:prefLabel "Integrale beveiliging"@nl .

    otl:Intercom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee tweeweg communicatie mogelijk is met een alarmcentrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercom"@nl .

    otl:Intercominstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die directe spraakcommunicatie tussen twee of meer personen mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercominstallatie"@nl .

    otl:Intercompost a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Onderdeel van een intercominstallatie dat wordt gebruikt voor het inspreken en uitzenden van boodschappen."@nl ;
        skos:prefLabel "Intercompost"@nl .

    otl:Intersectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegnode ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Intersectie"@nl .

    otl:Investeringsvoorstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InstandhoudingBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Voorgestelde Activiteit waarbij de initiële kosten voor rekening van de Opdrachtgever komen en waarbij het rendement van de investering zich buiten de contractperiode van de Overeenkomst manifesteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Investeringsvoorstel"@nl .

    otl:Invloed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ordening ;
        skos:definition "Eigenschap van belanghebbende om effect te hebben op een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Invloed"@nl .

    otl:Isolator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel van een niet-geleidend materiaal dat energie, zoals warmte of elektriciteit niet of nauwelijks doorlaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Isolator"@nl .

    otl:Jaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaar"@nl .

    otl:JaarMaand a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijdsmoment met een nauwkeurigheid van een maand."@nl ;
        skos:prefLabel "JaarMaand"@nl .

    otl:Jaloezie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Reguleerbaar zonwerend installatiedeel dat bestaat uit dunne horizontale stroken of latjes die kantelbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Jaloezie"@nl .

    otl:Juk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel met of voor een schanierend deel (balans) voor het verdelen van een of twee lasten."@nl ;
        skos:prefLabel "Juk"@nl .

    otl:KWhMetering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat voor de meting van elektrische arbeid in de eenheid kilowattuur."@nl ;
        skos:prefLabel "KWh-metering"@nl .

    otl:Kaapstander a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Wiel op een verticale as met een ketting eraan om zware lasten te verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kaapstander"@nl .

    otl:Kaart a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Object dat wordt gebruikt om toegang te autoriseren tot deuren die aangesloten zijn op een toegangssysteem"@nl ;
        skos:prefLabel "Kaart"@nl .

    otl:Kabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Geheel van geleiders welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel"@nl .

    otl:KabelEnLeiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabel en leiding"@nl .

    otl:Kabelberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition "Berekening van o.a. de benodigde aderdoorsnede, de kortsluitstroom, spanningsverlies en de selectiviteit voor sterkstroomkabels in elektrotechnische installaties zoals in de procesindustrie, gebouw- en openbare verlichting. "@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelberekening"@nl .

    otl:Kabeldraagconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie ter bevestiging, bescherming en/of ondersteuning van kabels en/ of leidingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeldraagconstructie"@nl .

    otl:Kabelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gesloten omhulsel met een verwijderbaar deksel die kabels of draden afschermt en geleidt"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelgoot"@nl .

    otl:Kabellijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling-doc ;
        skos:definition "Een lijst met daarop alle voorkomende kabels van (een gedeelte) van een elektrische installatie bij voorkeur op (alfa-)numerieke volgorde. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabellijst"@nl .

    otl:Kabellooptekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Tekening waarop de loop van kabels wordt weergeven. Zie ook bij leidingschema. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabellooptekening"@nl .

    otl:Kabelnummerlijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een kabelnummerlijst dient te worden vervaardigd voor het weergeven van alle kabels. De informatie in de kabelnummerlijst dient 1:1 te zijn met de kabels gebruikt in de kabellooptekening installatietekening. Dit dient op een geautomatiseerde manier gerealiseerd te worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelnummerlijst"@nl .

    otl:Kabelplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een tekening waarop de loop van kabels wordt weergeven. Een kabelplan geeft per kabelsectie aan wat de aansluitingen (naar wegkantstations of andere kasten) zijn, terwijl tevens bijzonderheden van de kabel aangemerkt worden. Onder aansluitingen wordt in dit verband verstaan de adertoewijzing van de verschillende communicatiekabels. plaats/ruimte?"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelplan"@nl .

    otl:KabelsEnLeidingen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Kokervormige constructie die ervoor dient om kabels en buisleidingen door te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabels en Leidingen"@nl .

    otl:Kabelspaninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Component dat er voor zorgt dat een draagkabel de juiste spanning blijft behouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kabelspaninrichting"@nl .

    otl:Kabeltender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit verschillende aan elkaar aangesloten schakels die bewegende kabels beschermen door ze in een rupsbeweging te begeleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltender"@nl .

    otl:Kabeltrommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel van een aandrijvingswerk dat, al dan niet met tussenkomst van een reductie, een staalkabel op spanning brengt door een roterende trommel."@nl ;
        skos:prefLabel "Kabeltrommel"@nl .

    otl:Kade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Beschoeide of gemetselde constructie langs de oever waar schepen kunnen aanleggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kade"@nl .

    otl:Kadeput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Put op een aanlegplaats voor schepen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kadeput"@nl .

    otl:KaderDuurzaamheid-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kader duurzaamheid"@nl .

    otl:KaderIndustrieleAutomatisering-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kader industriële automatisering"@nl .

    otl:KaderTechnischeInnovaties-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kader technische innovaties"@nl .

    otl:Kalenderstaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition "Lijst of tekening waarop per (hei)paal de zakking voor een bepaald aantal slagen wordt aangegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Kalenderstaat"@nl .

    otl:Kanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "Gegraven grote waterloop die dient voor scheepvaart en of watertransport."@nl ;
        skos:prefLabel "Kanaal"@nl .

    otl:Kapiteel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bovenstuk van een kolom die de kracht van een draagvlak kan overbrengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kapiteel"@nl .

    otl:Kapvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kapvergunning"@nl .

    otl:Kast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Object met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kast"@nl .

    otl:KathodischeBescherminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van corrosiebestrijding dat berust op het principe van potentiaalverlaging van het te beschermen object."@nl ;
        skos:prefLabel "Kathodische bescherminstallatie"@nl .

    otl:Keerelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel, dat door vorm, gewicht en fundering zonder verankering iets kan keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerelement"@nl .

    otl:Keermuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Muur die door vorm, gewicht en fundering zonder verankering de grond keert."@nl ;
        skos:prefLabel "Keermuur"@nl .

    otl:Keerplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Plaats waar de vaarweg is verbreed zodat schepen de gelegenheid hebben om te keren."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerplaats"@nl .

    otl:Keersluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Sluis ;
        skos:definition "Een sluis die als voornaamste doel het keren van hoogwater heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Keersluis"@nl .

    otl:Keerwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Grondkerende constructie van beton met L-vormige doorsnede."@nl ;
        skos:prefLabel "Keerwand"@nl .

    otl:Kegelstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bovenste constructiedeel van een prefab betonnen rioolput wat direct op de schachtopbouw is aangebracht en een sponning bevat voor de deksel zodat de put toegankelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kegelstuk"@nl .

    otl:Kelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Bouwkundige constructie of ruimte onder de begane grond"@nl ;
        skos:prefLabel "Kelder"@nl .

    otl:Kenmerk a rdf:Property ;
        skos:definition """Enkelvoudige en (in het algemeen) gestructureerd vastgelegde informatie zoals bouwjaar, naam, omschrijving, lengte, discipline etc. Meestal is er een één op één relatie met het onderwerp.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "eigenschap"@nl .

    otl:KerendeConstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Verticaal in de grond geplaatste wand die grondkerend en/of waterkerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "Kerende constructie"@nl .

    otl:Kerf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Inkeping in een duin."@nl ;
        skos:prefLabel "Kerf"@nl .

    otl:Keringschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Schuif toegepast in een stormvloedkering voor het keren van extreem hoge waterstanden."@nl ;
        skos:prefLabel "Keringschuif"@nl .

    otl:Kesp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Balk die als draagconstructie is aangebracht over een aantal funderingspalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kesp"@nl .

    otl:Ketel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel bestaande uit een ketellichaam en een brander, die verbrandingswarmte op water overbrengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ketel"@nl .

    otl:Ketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Aantal ringen of schakels die met elkaar zijn verbonden en die gezamenlijk een langwerpige verbinding vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Ketting"@nl .

    otl:Kettingoog a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ijzeren of metalen ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoog"@nl .

    otl:Kettingoverbrenging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel waarbij mechanische energie wordt overgebracht doormiddel van een ketting"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingoverbrenging"@nl .

    otl:Kettingtand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tandvormig installatiedeel dat is bevestigd aan een roterende band of ketting voor het opscheppen van grove vaste delen uit het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingtand"@nl .

    otl:Kettingverankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Beugelvormige ring die bevestigd is aan een afmeervoorzieining zodat schepen hier kunnen afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Kettingverankering"@nl .

    otl:Keukenblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel bestaande uit een aanrecht, ingebouwde spoelbak en kastjes."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukenblok"@nl .

    otl:Keukeninrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die zich in een keuken bevinden zoals keukenblok en keukeninstallatie die gezamenlijk de keuken vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninrichting"@nl .

    otl:Keukeninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van installaties, apparaten en toestellen die gebruikt worden voor de verwerking van voedingsmiddelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Keukeninstallatie"@nl .

    otl:Keuring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Een formele en gedisciplineerde beoordelingstechniek waarbij een asset wordt onderzocht op kwaliteit en functionaliteit m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuring"@nl .

    otl:Keuringsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Beschrijft de verschillende onderdelen van een uit te voeren project en geeft onder andere aan waarop deze onderdelen dienen te worden gekeurd. / Een beknopte maar volledige opsomming van keuringsitems vanuit de overeenkomst, normeringen, aanbevelingen, richtlijnen en/of aanvullende ontwerpeisen om zodoende aan te tonen, dat het gevraagde is geleverd of is uitgevoerd. In het keuringsplan vindt op detailniveau de verificatie van de eisen plaats ter uiteindelijke validatie van het product."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuringsplan"@nl .

    otl:Keuringsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Verslag van een gestandaardiseerde keuring waarmee wordt aangetoond dat een object voldoet aan (vooraf) gestelde eisen. Resulteert in een certificaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuringsrapport"@nl .

    otl:KeuzedocumentVoorkeursvarianten-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Besluitenlijst-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Keuzedocument voorkeursvarianten"@nl .

    otl:Kinderspeelplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terreindeel dat is ingericht voor kinderen om buiten te spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kinderspeelplaats"@nl .

    otl:Kist a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Afsluitbare opslagplaats om bijvoorbeld lucht te herbergen voor het realiseren van opwaartse druk."@nl ;
        skos:prefLabel "Kist"@nl .

    otl:Klanteis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Verzameling van behoeften en randvoorwaarden van de belanghebbenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Klanteis"@nl .

    otl:Klanteisenspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Document dat de klanteisen specificeert in termen van probleemdefinitie, projectdoelstellingen, system of interest en bijbehorende eisen en wensen per klant. "@nl ;
        skos:prefLabel "Klanteisenspecificatie"@nl .

    otl:Klantvraag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Verzameling van door stakeholders geuite behoeften, verwachtingen of randvoorwaarden (tijd, geld, etc.) voortkomend uit het vervullen van hun rol in relatie tot een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Klantvraag"@nl .

    otl:Klemmenstrooktekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Een schema waarop te zien is waar welke ader op welke klem wordt aangesloten."@nl ;
        skos:prefLabel "Klemmenstrooktekening"@nl .

    otl:Klep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel dat de doorstroming van een medium tegenhoudt of vertraagt"@nl ;
        skos:prefLabel "Klep"@nl .

    otl:Klepconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Klep inclusief toebehoren waarmee de doorlaat van water in een waterbuis wordt geregeld doormiddel van roterend deel (de klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "Klepconstructie"@nl .

    otl:Klepketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ketting voor het overdragen van mechanische energie met specifieke ophangpunten aan de uiteinden"@nl ;
        skos:prefLabel "Klepketting"@nl .

    otl:Klimaatinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie om het klimaat in een afgesloten constructie te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimaatinstallatie"@nl .

    otl:Klimplantconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie ter ondersteuning van klimplanten."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimplantconstructie"@nl .

    otl:Klimtoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel om te klimmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Klimtoestel"@nl .

    otl:Knelbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat beknelling door bewegende delen voorkomt doormiddel van detectie"@nl ;
        skos:prefLabel "Knelbeveiliging"@nl .

    otl:Knooppunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plaats waar staven samenkomen en voor een verbinding zorgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Knooppunt"@nl .

    otl:Koelmachine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Machine waarmee door cyclische verdamping en condensatie van een koelmiddel warmte aan een ruimte kan worden onttrokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Koelmachine"@nl .

    otl:Kogelvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel op een schietbaan om kogels op te vangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Kogelvanger"@nl .

    otl:Koker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Langwerpige ronde buis ter bescherming en/of ter geleiding van iets."@nl ;
        skos:prefLabel "Koker"@nl .

    otl:Kolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie bestemd om het hemelwater dat op de verharding valt in te zamelen en af te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolk"@nl .

    otl:Kolom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale constructie die kan dienen als drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Kolom"@nl .

    otl:Kooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Deel van de personenlift bestemd voor het opnemen van personen en/of goederen die moeten worden vervoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Kooi"@nl .

    otl:Koppeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verbinding bestaande uit een samenstel van mechanische componenten waarmee twee of meer delen van een machine met elkaar kunnen worden verbonden om vermogen (rotatie en koppel) over te brengen van een aandrijvende as naar een aangedreven as"@nl ;
        skos:prefLabel "Koppeling"@nl .

    otl:Kosten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:FinancieleGrootheid ;
        skos:definition "Post die aan de debetzijde (in min) van het resultaat geboekt worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kosten"@nl .

    otl:Kozijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Raamwerk bestaande uit een onder- en bovendorpel en twee of meer stijlen waar een raam, deur of ander element in kan worden aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijn"@nl .

    otl:Kozijnwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het kozijn vormen zoals bijvoorbeeld het kozijn zelf, de beglazing en de deur"@nl ;
        skos:prefLabel "Kozijnwerk"@nl .

    otl:Kraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel waarmee de stroming van een vloeistof of gas in een leiding geregeld kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Kraan"@nl .

    otl:Kraanrail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rail waarover een kraan of een groot takelwerktuig, zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrail"@nl .

    otl:Kraanrailfundering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Fundatie van een kraanrail."@nl ;
        skos:prefLabel "Kraanrailfundering"@nl .

    otl:Kracht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overdrachtstype ;
        skos:definition "Natuurkundige grootheid die, uitgeoefend op een lichaam, daarin een spanning of druk doet ontstaan, of die het lichaam van beweging doet veranderen, doet versnellen."@nl ;
        skos:prefLabel "Kracht"@nl .

    otl:Krib a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Dam die haaks of schuin op de oever staat en de oever, kribvakken en uiterwaarden beschermt tegen uitspoeling door de de waterstroom te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Krib"@nl .

    otl:Kribbaken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vast markeringsvoorwerp dat een gevaarlijk punt (kribkop, strekdam of ondiepte) markeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Kribbaken"@nl .

    otl:Kribvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Oever of rivierbodem tussen twee kribben in."@nl ;
        skos:prefLabel "Kribvak"@nl .

    otl:Kruin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Hoogste punt in het dwarsprofiel van een dijklichaam, krib of een terp."@nl ;
        skos:prefLabel "Kruin"@nl .

    otl:Kruispuntschets-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overzichtstekening-doc ;
        skos:definition "Schetsmatige weergave van een kruispunt of wegsituatie waarop aangegeven staat waar de bewegwijzeringsborden zich bevinden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Kruispuntschets"@nl .

    otl:Krukstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stang die onderdeel is van een instalatie en zorgt voor de aandrijving van de installatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Krukstang"@nl .

    otl:Kunstobject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Object dat is gemaakt door een kunstenaar zijnde beeldende kunst."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunstobject"@nl .

    otl:Kunststofsportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sportveld waarvan de toplaag is vervaardigd is uit kunststof."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunststofsportveld"@nl .

    otl:KwaliteitDatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum van toestandswaarneming en kwaliteitsbeoordeling van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "KwaliteitDatum"@nl .

    otl:Kwaliteitsnorm-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Norm-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kwaliteitsnorm"@nl .

    otl:Kwaliteitwaarde a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectificatie ;
        skos:definition "De objectivering van een waarde van een kwaliteit met een complexe waarde zoals een eenvoudige waarde sec gecombineerd met andere metadata of alleen een combinatie van eenvoudige waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwaliteitwaarde"@nl .

    otl:Kwantitatief a rdf:Property ;
        skos:definition """Grootheid =quantitytype
dimensie = eenheid = unit

Grootheid lengte met dimensie cm,km
Grootheid aantal is dimensieloos (is ook weer een eenheidselement) met "stuks" ?
Hoe m.b.t. percentage, kans

Kenmerk waarvan de waarde numeriek is. Het kenmerk geeft een hoeveelheid weer."""@nl ;
        skos:prefLabel "kwantitatief"@nl .

    otl:Kwantiteitwaarde a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectificatie ;
        skos:definition "De objectivering van een waarde van een hoeveelheid (typisch met een grootheid en een eenheid) met een complexe waarde zoals een eenvoudige waarde sec gecombineerd met andere metadata of alleen een combinatie van eenvoudige waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwantiteitwaarde"@nl .

    otl:Kwelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Buitendijks gebied dat is aangeslibd, doorgaans begroeid en met (gewone) vloed niet meer onder water loopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelder"@nl .

    otl:Kwelkade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "In het direct aan de dijk grenzende achterland aangebrachte kade om afstromen van kwelwater te verminderen waarmee wordt getracht het optreden van pipingverschijnselen te voorkomen alsmede wateroverlast binnendijks tijdens hoge rivierafvoeren te beperken."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelkade"@nl .

    otl:Kwelscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Een ondoorlatende, in de regel verticale, constructie voor verlenging van de kwelweg."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwelscherm"@nl .

    otl:Kwetsbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Eigenschap die een aanvaller de mogelijkheid biedt een cyberaanval uit te voeren of een eigenschap die kan leiden tot uitval. Dit kan zich voordoen in een digitale dienst, proces of systeem, maar ook in de samenleving als geheel of in een specifieke organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Kwetsbaarheid"@nl .

    otl:LaadpaalElektrischeVoertuigen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Een laadpaal is een infrastructuurelement dat in elektrische energie voorziet om elektrische plug-invoertuigen op te laden."@nl ;
        skos:prefLabel "Laadpaal elektrische voertuigen"@nl .

    otl:Laagspanningsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het afnemen en gebruiken van elektrische energie onder de 1000 Volt (wisselspanning) of 1500 volt (gelijkspanning)"@nl ;
        skos:prefLabel "Laagspanningsinstallatie"@nl .

    otl:Ladder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie die bestaat uit twee bomen en daartussen een reeks van sporten voor het overbruggen van hoogteverschillen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ladder"@nl .

    otl:Ladderbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verticale kabelgoot voor het ondersteunen en/ of beschermen van kabels"@nl ;
        skos:prefLabel "Ladderbaan"@nl .

    otl:Lager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Component dat ervoor zorgt dat de delen van de omvattende constructie goed ten opzichte van elkaar kunnen bewegen door het minimaliseren van de wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "Lager"@nl .

    otl:Lamellenafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verwijderen van vaste deeltjes (vuil en slib) die zich in het hemelwater bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Lamellenafscheider"@nl .

    otl:Landbouwgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gebied waarin een geheel van economische activiteiten plaats vindt waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik doormiddel van akkerbouw, veeteelt en tuinbouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgebied"@nl .

    otl:Landbouwgrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geografisch stuk grond ten behoeve van landbouwkundige activiteiten om te komen tot gewassen die geschikt zijn voor menselijke consumptie."@nl ;
        skos:prefLabel "Landbouwgrond"@nl .

    otl:LandelijkeTunnelstandaard-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerprichtlijn-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Landelijke tunnelstandaard"@nl .

    otl:Landhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel (foutief: grondlichaam) dat zorgt voor steun en overgang van het grondlichaam naar bijvoorbeeld een brug of sluis"@nl ;
        skos:prefLabel "Landhoofd"@nl .

    otl:Landschapsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Landschapsplan"@nl .

    otl:Landverkeerssein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Armatuur met een of meer lichtbronnen die de (verkeers)situatie met een (verkeers)teken op de weg weergeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Landverkeerssein"@nl .

    otl:Langsligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Balk tussen de dwarsdragers, of van oplegging tot oplegging, voor het dragen van het dek van het kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Langsligger"@nl .

    otl:Leerdoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Doelstelling ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken middels een training en/of oefening."@nl ;
        skos:prefLabel "Leerdoel"@nl .

    otl:Legenda-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition "Bijlage. Uitleg over de betekenis van gebruikte kaartsymbolen."@nl ;
        skos:prefLabel "Legenda"@nl .

    otl:Legitimatiebewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Een document waarmee iemand kan aantonen dat hij ergens terecht aanspraak op maakt, bijvoorbeeld reisrecht (OV-chipkaart), bevoegdheid tot toezicht of opsporing (politielegitimatiebewijs) of recht op toegang (rijkspas). Een legitimatiebewijs zegt iets over de rol van een persoon, niet perse iets over de identiteit van een persoon. (hvo)"@nl ;
        skos:prefLabel "Legitimatiebewijs"@nl .

    otl:Leidam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Dam, min of meer in de stroomrichting van een rivier of langs de kust, ter geleiding van de stroming om de schurende werking te beheersen."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidam"@nl .

    otl:Leiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data."@nl ;
        skos:prefLabel "Leiding"@nl .

    otl:Leidingentekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Tekening waarop de loop van leidingen in de ruimte weegegeven is."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingentekening"@nl .

    otl:Leidingnetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van aan elkaar gekoppelde brandblusleidingen gemonteerd aan het plafond van een tunnelbuis."@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingnetwerk"@nl .

    otl:Leidingschema-ElektrotechniekLijngebonden-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Een leidingschema geeft op overzichtelijke wijze de kabelverbindingen, met bijbehorende kabelnummers, weer tussen de diverse kasten. Daarbij zijn de aantallen en type kabels goed te onderscheiden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingschema (elektrotechniek lijngebonden)"@nl .

    otl:Leidingschema-ElektrotechniekObjectgebonden-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Configuratieschema-doc ;
        skos:definition "Een leidingschema geeft, per deelinstallatie, op overzichtelijke wijze de kabelverbindingen, met bijbehorende kabelnummers, weer tussen de diverse onderdelen binnen een deelinstallatie (bijvoorbeeld tussen hoofdverdelers en onderverdelers, tussen onderverdelers en apparatenkasten en tussen verbruikers en verdelers c.q. apparatenkasten) en de kabelverbindingen vanuit andere deelinstallaties van en naar de desbetreffende deelinstallatie. "@nl ;
        skos:prefLabel "Leidingschema (elektrotechniek objectgebonden)"@nl .

    otl:Leikade a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Grondlichaam (deels de oude dijk) om de waterafvoer bij hoogwater te geleiden en in de richting van de loop van de rivier aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Leikade"@nl .

    otl:Lekdetector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Detector waarbij met behulp van een infrarood warmtecamera de oorzaak van de lekkage precies kan worden opgespoord"@nl ;
        skos:prefLabel "Lekdetector"@nl .

    otl:Lengteprofiel-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Dwarsdoorsnede genomen langs de belangrijkste organisatorische as van een bouwwerk of voorwerp."@nl ;
        skos:prefLabel "Lengteprofiel"@nl .

    otl:Leuning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie aangebracht op een muur of wand die steun biedt en beschermt tegen vallen bij hoogteverschil"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuning"@nl .

    otl:Leuningafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een leuning."@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningafwerking"@nl .

    otl:Leuningband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de meebewegende handleuning van een roltrap vormt"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningband"@nl .

    otl:Leuningconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "DEF-2139 Niet gedefinieerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Leuningconstructie"@nl .

    otl:Levenscycluskostenraming-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Document waarin de resultaten van de kostenraming voor de realisatiefase en de kasreeks van een IPM-project is vastgelegd. Hierbij wordt gebruik gemaakt van methodieken als LCC (Lifecycle costs) en SKK (Standaard Systematiek voor Kostenraming)."@nl ;
        skos:prefLabel "Levenscycluskostenraming"@nl .

    otl:Levensduur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "De maximale periode waarop een kapitaalgoed kan worden ingezet. De grens wordt bepaald door techniek, politiek of wetgeving. De economische levensduur geeft aan hoe lang een kapitaalgoed in de boeken staat."@nl ;
        skos:prefLabel "Levensduur"@nl .

    otl:Leverancier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ondernemer ;
        skos:definition "Organisatie die een product of dienst levert."@nl ;
        skos:prefLabel "Leverancier"@nl .

    otl:Leverbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Inzicht in de termijn dat het onderdeel nog leverbaar is door de leverancier/derde en de snelheid waarmee het geleverd kan worden. Deze twee kenmerken zijn van belang bij vervangingen die moeten plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Leverbaarheid"@nl .

    otl:LiaisonBT a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De liaison BT is de verbinder tussen het Crisisteam Rijkswaterstaat en het gemeentelijk dan wel regionaal beleidsteam van de Veiligheidsregio. Dit is een multidisciplinair team met vertegenwoordigers uit betrokken (crisis)organisaties. De vaste bezetting van het BT bestaat uit vertegenwoordigers van de algemene kolom: Politie, Brandweer, Gemeente en GHOR (Geneeskundige Hulporganisatie in de Regio). Naast deze vaste bezetting kunnen er liaisons aansluiten vanuit de functionele kolom (waar RWS onder valt). Denk aan een havenbedrijf of een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel "Liaison BT"@nl .

    otl:LiaisonROT a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De liaison ROT is de verbinder tussen Rijkswaterstaat en het Regionaal Operationeel Team van de Veiligheidsregio. Dit is een multidisciplinair team met vertegenwoordigers uit betrokken (crisis)organisaties. De vaste bezetting van het ROT bestaat uit vertegenwoordigers van de algemene kolom: Politie, Brandweer, Gemeente en GHOR (Geneeskundige Hulporganisatie in de Regio). Naast deze vaste bezetting kunnen er liaisons aansluiten vanuit de functionele kolom (waar RWS onder valt). Denk aan een havenbedrijf of een waterschap."@nl ;
        skos:prefLabel "Liaison ROT"@nl .

    otl:Licentie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikking-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Licentie"@nl .

    otl:Lichtgroepenkast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kast waarin schakelaars en beveiligingen zijn opgenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtgroepenkast"@nl .

    otl:Lichtkoepel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Koepelvormig raam dat meestal, tijdens een aanbouw, is aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtkoepel"@nl .

    otl:Lichtopstand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Lichtbaken voor het geleiden van scheepvaartverkeer geplaatst op het hoogste punt van een krib."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtopstand"@nl .

    otl:Lichtstraat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van een of meerdere aan elkaar bevestigde horizontaal of diagonaal geplaatste ramen inclusief sponningen, bevestigingsmaterialen en ophogingen die meestal, tijdens een aanbouw, zijn aangebracht in een plat dak om meer lichtinval in de ruimte te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "Lichtstraat"@nl .

    otl:Liftdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Deur van een lift, bestaande uit een component van een etagedeur en een liftkooideur"@nl ;
        skos:prefLabel "Liftdeur"@nl .

    otl:Liftinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor verticaal transport van personen of goederen, bestaande uit een liftkooi die in een liftschacht langs leiders bewogen wordt en op vaste plaatsen stopt."@nl ;
        skos:prefLabel "Liftinstallatie"@nl .

    otl:Lijnafwatering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rioolleiding aan de bovenkant voorzien van een opening voor de afvoer van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Lijnafwatering"@nl .

    otl:LocalAreaNetwork a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Netwerk dat is samengesteld uit computers/ werkstations op een relatief klein oppervlak zodat gebruikers toegang hebben tot dezelfde hard- en software"@nl ;
        skos:prefLabel "Local Area Network"@nl .

    otl:Locatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeLocatiereferentie ;
        skos:definition "Positie of punt in de ruimte, uitgedrukt relatief ten opzichte van een ander punt of ding."@nl ;
        skos:prefLabel "Locatie"@nl .

    otl:LogischeTekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Geeft inzicht in de totale netwerkconfiguratie en het vinden van de relevante fysieke tekeningen voor aanpassingen van het netwerk. In een logische overzichtstekening worden verwijzingen opgenomen naar andere logische (locatie-)tekeningen. Met deze tekeningen dient de samenhang tussen (deel)installaties inzichtelijk te worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Logische tekening"@nl .

    otl:Loopbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Brug voor voetgangers die een verbinding realiseert tussen schepen en de wal."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopbrug"@nl .

    otl:Loopkat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Werktuig waaraan een takel hangt en dat langs een geleidingsrail voortbeweegt om lasten tussen twee vaste punten te vervoeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopkat"@nl .

    otl:Loopplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Plank bedoeld voor dieren om aan ter plaatse van een Fauna Uitstap Plaats (FUP) aan wal te komen."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopplank"@nl .

    otl:Looppoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toegangshek dat om een verticale as draait en dient als afsluitbare doorgang in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Looppoort"@nl .

    otl:Looproute a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Binnenpad ;
        skos:definition "Volgorde waarop een verzameling assets bezocht wordt ten behoeve van efficiënt onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "Looproute"@nl .

    otl:Loopstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Smalle geleidestrook bestemd voor fauna om een barrière (een weg, water e.d.) te kunnen passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Loopstrook"@nl .

    otl:Luchtdroger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel voor het drogen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtdroger"@nl .

    otl:Luchtinlaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opening voor het toelaten of inzuigen van lucht"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtinlaat"@nl .

    otl:Luchtkanaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een gat of kanaal ten behoeve van ventilatie of om de doorstroming van lucht te bevorderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkanaal"@nl .

    otl:Luchtkwaliteitsmeting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel waarbij wordt gemeten of enerzijds er voldoende zuurstof is en anderzijds er teveel giftige stoffen zijn rondom de werkomgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Luchtkwaliteitsmeting"@nl .

    otl:Luidspreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het verspreiden en versterken van geluid"@nl ;
        skos:prefLabel "Luidspreker"@nl .

    otl:Luik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontale opneembare plaat met scharnieren en handgrepen om een ruimte af te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Luik"@nl .

    otl:Maaiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Hoogteligging van het grondoppervlak, het grensvlak tussen ondergrond en de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Maaiveld"@nl .

    otl:Maatvoeringstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Een constructietekening op basis waarvan constructieonderdelen vervaardigd kunnen worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Maatvoeringstekening"@nl .

    otl:Machinegrens-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de ruimte waarbinnen de Machinerichtlijn vigerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "Machinegrens"@nl .

    otl:Machineveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Opheffen of verkleinen van risico’s die samenhangen met machines. Deze moeten zo zijn ontworpen, ingericht, aangelegd en onderhouden dat een veilig gebruik van de machines zo goed mogelijk is gewaarborgd. Onder machineveiligheid verstaan we ook de veiligheid van de bediening (inclusief bedieningsinstructies)."@nl ;
        skos:prefLabel "Machineveiligheid"@nl .

    otl:Magazijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Functieruimte ;
        skos:definition "Ruimte waarin goederen tijdelijk opgeslagen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Magazijn"@nl .

    otl:Mantelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Buis voor bescherming van kabels, buizen en HDPE buizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mantelbuis"@nl .

    otl:Marifooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die spraakcommunicatie tussen twee nautische gebruikers mogelijk maakt via een zender-ontvanger combinatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Marifooninstallatie"@nl .

    otl:Markering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van aangebrachte figuraties en lijnen om informatie te verlenen, te regelen of ter aanduiding van iets"@nl ;
        skos:prefLabel "Markering"@nl .

    otl:Markeringspaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Paal op een schietbaan waarop het doelwit is bevestigd"@nl ;
        skos:prefLabel "Markeringspaal"@nl .

    otl:Mast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Draagconstructie, bestaande uit een verticale buispaal, die wordt gebruikt om iets op hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Mast"@nl .

    otl:Materiaalcertificaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring die aangeeft dat het product volgens de vervaardigingsnorm is geproduceerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaalcertificaat"@nl .

    otl:Materiaallijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling-doc ;
        skos:definition "Lijst met overzicht van gebruikte materialen, componenten of onderdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaallijst"@nl .

    otl:Materiaalstroom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overdrachtstype ;
        skos:definition "De beweging van een hoeveelheid materiaal."@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaalstroom"@nl .

    otl:MaterieAandeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Relatiereferentie ;
        skos:definition "Een geobjectiveerde relatiereferentie voor de bestaat uit-relatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Materie aandeel"@nl .

    otl:Materieel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Middel ;
        skos:definition "Middelen die nodig zijn voor het uitvoeren van onderhoudstaken. Bv. hoogwerker."@nl ;
        skos:prefLabel "Materieel"@nl .

    otl:Meer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "Massa stilstaand landoppervlaktewater."@nl ;
        skos:prefLabel "Meer"@nl .

    otl:Meerboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Permanent gelegde stalen boei om aan af te meren."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerboei"@nl .

    otl:MeerjarenplanningOnderhoud-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Beschrijft de planning ten aanzien van het onderhoud van een object of infrawerk over meerdere jaren."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerjarenplanning onderhoud"@nl .

    otl:Meerpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "In het water staande, in de bodem geplaatste paal om schepen aan vast te leggen of af te remmen"@nl ;
        skos:prefLabel "Meerpaal"@nl .

    otl:Meerstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "In het water staande constructie van in de bodem geplaatste palen of kokers boven water verbonden door gordingen om schepen aan vast te leggen of af te remmen."@nl ;
        skos:prefLabel "Meerstoel"@nl .

    otl:MeetEnRegelschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een meet- en regelschema (of regelkringschema) is een schema waarop staat weergegeven hoe een instrument in het veld is verbonden met de besturingseenheid. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Meet- en regelschema"@nl .

    otl:Meetinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het meten van een bepaalde grootheid. Bijvoorbeeld een debiet of het aantal deeltjes in de lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetinstallatie"@nl .

    otl:Meetpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel in een aarding- en bliksembeveiligingsinstallatie waar elektrische spanning gemeten wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetpunt"@nl .

    otl:Meetput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Civiele constructie waarin meetapparatuur is opgesteld"@nl ;
        skos:prefLabel "Meetput"@nl .

    otl:Meetsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "<bewegingswerk> Systeem, bestaande uit een of meerdere meetpunten, die de positie monitoren van bewegende onderdelen van een bewegingswerk om de besturing te voorzien van informatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetsysteem"@nl .

    otl:Membraan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Dunne barrière die sommige mengels of vloeistoffen wel doorlaat en andere niet en vaak wordt gebruikt op stoffen van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Membraan"@nl .

    otl:Membraanbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder druk gebracht zuurstof aan het influent (afvalwater) verspreidt door een dunne laag kunststof (membraan)."@nl ;
        skos:prefLabel "Membraanbeluchter"@nl .

    otl:Memo-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Mededeling-doc ;
        skos:definition "Document met een korte en bondige tekst, bedoeld om binnen een organisatie (intern) snel en effectief informatie over te dragen of mededelingen te doen."@nl ;
        skos:prefLabel "Memo"@nl .

    otl:Menginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het vermengen van vloeistoffen zoals influent (afvalwater), waterhoudend slib en additieven."@nl ;
        skos:prefLabel "Menginstallatie"@nl .

    otl:Mens a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Levend fysiek object (ook: organisme), in biologische zin behorend tot de klasse der zoogdieren, dat zich vooral door zijn vermogen tot denken (redeneren, verbeelden) en communiceren (taal) van de (overige) dieren onderscheidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Mens"@nl .

    otl:MenselijkeHandeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeActiviteit ;
        skos:definition "Activiteit verricht door mens."@nl ;
        skos:prefLabel "Menselijke handeling"@nl .

    otl:MentaleToestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ObjectState ;
        skos:definition "Toestand van een mens, die door voelen kan worden ervaren."@nl ;
        skos:prefLabel "Mentale toestand"@nl .

    otl:Meubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verzameling van meubels en voorwerpen die gebruikt worden in gebouwen en in de openbare ruimte"@nl ;
        skos:prefLabel "Meubilair"@nl .

    otl:Microfoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat dat geluid opvangt en omzet in een elektrisch signaal met de bedoeling het geluid met behulp van hulpmiddelen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Microfoon"@nl .

    otl:Milieuberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Milieuberekening"@nl .

    otl:MinisterieleRegeling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Voorschrift-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Ministeriele regeling"@nl .

    otl:Mixer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat voor het mengen van vloeistoffen"@nl ;
        skos:prefLabel "Mixer"@nl .

    otl:Modificatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InstandhoudingBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Toevoeging of verwijdering van een functieplaats aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Modificatie"@nl .

    otl:Monitor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Apparaat dat informatie op een scherm kan tonen."@nl ;
        skos:prefLabel "Monitor"@nl .

    otl:Monitoring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "Systematisch volgen van de ontwikkeling van de waarde van een bepaalde variabele gedurende een langere periode."@nl ;
        skos:prefLabel "Monitoring"@nl .

    otl:Monitoringsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Monitoringsplan"@nl .

    otl:Monster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Middel ;
        skos:definition "Proefstuk dat wordt gebruikt om een materiaal of asset te testen of te onderzoeken."@nl ;
        skos:prefLabel "Monster"@nl .

    otl:Monsternameapparaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat voor het nemen van monsters"@nl ;
        skos:prefLabel "Monsternameapparaat"@nl .

    otl:Montagehandleiding-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Handleiding voor het monteren van de verschillende onderdelen van een constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Montagehandleiding"@nl .

    otl:Montagelijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Lijst van onderdelen die t.b.v. de montage samengevoegd dienen te worden tot één montageonderdeel (merk)."@nl ;
        skos:prefLabel "Montagelijst"@nl .

    otl:Montageplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Weergave van de montageonderdelen op de staalconstructie bestektekening, zodanig dat de staalconstructie met behulp van deze tekening kan worden samengesteld. "@nl ;
        skos:prefLabel "Montageplan"@nl .

    otl:NBDSpecificatiestaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Uitvoeringseisen-doc ;
        skos:definition "Gestandaardiseerde wettelijk vastgestelde ontwerpbeschrijving van een bewegwijzeringsbord volgens het Kader Wegontwerpproces van Rijkswaterstaat, uitgevoerd door  de Nationale Bewegwijzeringsdienst (NBD), getekend door de minister."@nl ;
        skos:prefLabel "NBD specificatiestaat"@nl .

    otl:NEN1010 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Keuringsmethode ;
        skos:definition "Een NEN 1010 keuring is een opleverinspectie. De inspectie is erop gericht dat elektrotechnische laagspanningsinstallaties op een veilige manier worden aangelegd, aangepast en gebruikt. Belangrijke pijlers van de NEN 1010 keuring zijn: het voorkomen van risico's op brand en elektrische schokken."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN1010"@nl .

    otl:NEN1010-rapportage-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectierapport-doc ;
        skos:definition "De bevindingen van een NEN 1010 opleveringsinspectie worden opgenomen in een inspectierapport. Het inspectierapport biedt inzicht in de staat en de veiligheid van de installatie ten tijde van oplevering."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 1010-rapportage"@nl .

    otl:NEN3140 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Keuringsmethode ;
        skos:definition "NEN 3149 keuring is een inspectie door een gecertificeerde inspecteur die controleert of de bestaande elektrische laagspanningsinstallaties voldoet aan de (wettelijk verplichte) eisen. De inspectie bestaat uit een visuele inspectie en uit een inspectie door meting en beproeving."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN3140"@nl .

    otl:NEN3140-rapportage-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectierapport-doc ;
        skos:definition "De bevindingen van een NEN 3140 inspectie worden opgenomen in een rapport. Het inspectierapport biedt inzicht in de staat en de veiligheid van de installatie."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 3140-rapportage"@nl .

    otl:NEN57172009Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Vooronderzoek naar verontreinigde stoffen in water."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 5717:2009 Inspectie"@nl .

    otl:NEN57202009Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Inspectie naar verontreinigde stoffen in water."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN 5720:2009 Inspectie"@nl .

    otl:NENeN689Meting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Meting van de inhalatieblootstelling van chemische stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "NEN-EN-689 meting"@nl .

    otl:NLbSBCertificaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring die aangeeft dat bouwstoffen voldoen aan de eisen van het Besluit bodemkwaliteit, voorheen het Bouwstoffenbesluit."@nl ;
        skos:prefLabel "NL-BSB certificaat"@nl .

    otl:Naamplaatlijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Markeringstekening-doc ;
        skos:definition "Tekening van de graveerplaat of sticker ten behoeve van componentcodering."@nl ;
        skos:prefLabel "Naamplaatlijst"@nl .

    otl:NalevingsschakelGeluid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkOppervlak ;
        skos:definition "Doorvertaling van netwerkschakel ten behoeve van toetsen geluidproductieplafond."@nl ;
        skos:prefLabel "Nalevingsschakel geluid"@nl .

    otl:NatuurBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t.  natuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuur Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Natuurgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Veelal beschermd uitgestrekt terrein met unieke eigenschappen qua flora, fauna, geologische of landschappelijke gesteldheid (biodiversiteit) en door een extreem lage bevolkingsdichtheid nauwelijks wordt beinvloed door menselijk gedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Natuurgebied"@nl .

    otl:NautischeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van het transport over zee en de binnenvaart."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautische Veiligheid"@nl .

    otl:Nautofoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Op de wal of een boei geplaatst instrument, dat met een bepaalde regelmaat een krachtig geluidssein ten gehore brengt ter geleiding van scheepvaart in geval van slecht weer."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofoon"@nl .

    otl:Nautofooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie, ook wel misthoorn genoemd, die doormiddel van akoestische signalen schepen helpt navigeren bij slecht zicht."@nl ;
        skos:prefLabel "Nautofooninstallatie"@nl .

    otl:Net a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van touwwerk dat in verschillende sporten wordt gebruikt. Bijvoorbeeld een volleybalnet"@nl ;
        skos:prefLabel "Net"@nl .

    otl:Netaansluiting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "SATO-object voor de aansluiting van het object op het hoofdstroomnet."@nl ;
        skos:prefLabel "Netaansluiting"@nl .

    otl:Netwerkschakelplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beleidsdocument-doc ;
        skos:definition "Plan dat voor een specifieke netwerkschakel beschrijft welke ontwikkelingen worden verwacht, welke functie- en aspecteisen er gesteld worden, en welke ambities er gelden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkschakelplan"@nl .

    otl:Nevengeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Vrijwel parallel aan de hoofdstroom gelegen geul die gemaakt is om het hoogwater af te voeren dat niet veilig door de hoofdstroom kan worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Nevengeul"@nl .

    otl:Nivelleerschuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Schuif om water in en uit een sluis te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Nivelleerschuif"@nl .

    otl:NooddoucheInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Veiligheidshulpmiddel voor het afspoelen van personen"@nl ;
        skos:prefLabel "Nooddouche-installatie"@nl .

    otl:Noodhandbediening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Werktuig om een bewegingswerk handmatig aan te drijven om een object bij calamiteiten of storingen weer in een veilige toestand te krijgen"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodhandbediening"@nl .

    otl:Noodprocedure-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bedieninstructie-doc ;
        skos:definition "Specifieke bedieninstructie voor de uitvoering van een noodprocedure"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodprocedure"@nl .

    otl:Noodstop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Knop of hendel voor het onderbreken van een machine of installatie bij een plotselinge bedreigende situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstop"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieRoterend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die met behulp van een noodstroomaggregaat elektriciteit opwekt en automatisch in werking treedt zodra de netspanning uitvalt"@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie roterend"@nl .

    otl:NoodstroominstallatieStatisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Noodstroominstallatie die voor een bepaalde tijd met behulp van statische componenten automatisch zorgdraagt voor de levering van elektriciteit bij (gedeeltelijke) uitval van de primaire voeding."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodstroominstallatie statisch"@nl .

    otl:Noodtelefoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat dat onderdeel is van een intercominstallatie en bedoeld is om in noodsituaties contact op te nemen met een medewerker in een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Noodtelefoon"@nl .

    otl:Nulinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "De nulinspectie, die zorgt voor de vastlegging van de in het beheerobject opgenomen bouwdelen, de uitwerking van een initiële risicoanalyse en het initiële IHP."@nl ;
        skos:prefLabel "Nulinspectie"@nl .

    otl:Nulinspectierapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectierapport-doc ;
        skos:definition "Bij nieuwbouw van een object, of bij grote renovatie van een bestaand object, moet na afloop een 0-inspectie gedaan worden. Deze omvat een complete inspectie van het object, het opgestelde beheer en onderhoudsplan helpt hierbij. Op basis daarvan wordt een compleet IHP opgesteld."@nl ;
        skos:prefLabel "Nulinspectierapport"@nl .

    otl:OTOmodule a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeActiviteit ;
        skos:definition "Onderdeel van OTO-programma met een vaste structuur bestaande uit doelgroepen, leerdoelen, leermiddelen en leervormen."@nl ;
        skos:prefLabel "OTO-Module"@nl .

    otl:ObjectInBeeld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectfase ;
        skos:definition "Dit is de eerste fase in de VenR werkwijze. Het doel van deze fase is in beeld brengen van de objecten die komende 15 jaar einde technische levensduur bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Object In Beeld"@nl .

    otl:Objectbeheerregime-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition "Beschrijving per object-categorie van de LCC-optimale onderhoudsstrategieën voor het halen van verschillende prestatieniveaus. "@nl ;
        skos:prefLabel "Objectbeheerregime"@nl .

    otl:Objectcategorie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "Groepering van objectsubcategorieën volgens welke de object beheerregimes zijn ingedeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectcategorie"@nl .

    otl:Objectpaspoort-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overzichtsrapport-doc ;
        skos:definition "Rapportage vanuit DISK met betrekking tot kerngegevens over een beheerobject zoals objectcode, naam, locatie, etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectpaspoort"@nl .

    otl:Objectrisicoanalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Risicoanalyse van een fysiek systeem, een object. Dit ter onderscheid met een risicoanalyse op een proces, zoals bij Risicomanagement wordt gehanteerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectrisicoanalyse"@nl .

    otl:ObjectspecifiekeBedieninstructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bedieninstructie-doc ;
        skos:definition "Bedieninstructie voor de uitvoering van objectspecifieke procedures voor Primaire Waterkeringen (vanuit zorgplicht Primaire Waterkeringen)."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectspecifieke bedieninstructie"@nl .

    otl:Objectsubcategorie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "Groepering van assets volgens welke de object beheerregimes zijn ingedeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectsubcategorie"@nl .

    otl:Objectverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die dient om bouwwerken en andere constructies of objecten aan de buitenzijde te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectverlichting"@nl .

    otl:Obstakelbeveiliger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bermbeveiligingsconstructie (ROA-VIB: constructie) ter afscherming van een obstakel, die botsingsenergie kan absorberen en bij aanrijding voertuigen met zo weinig mogelijk schade van richting doet veranderen of tot stilstand brengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Obstakelbeveiliger"@nl .

    otl:Oefendoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Doelstelling ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken middels een oefening."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefendoel"@nl .

    otl:Oefenring a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afgebakende en/of afgesloten ruimte die onderdeel is van een handgranaatbaan / schietbaan om te oefenen met oefenhandgranaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefenring"@nl .

    otl:Oeverbescherming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Grondkerende constructie om de afkalving van de oever te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverbescherming"@nl .

    otl:Oevervegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vegetatie in een uit zichzelf aangenomen rangschikking voorkomend in moerasgebieden-, oevers of terreinen met een natte en/of zachte bodem."@nl ;
        skos:prefLabel "Oevervegetatie"@nl .

    otl:Oeverzwaluwenwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Door de mens gemaakte steile, onbegroeide helling voorzien van openingen die geschikt zijn als broedplaats voor de oeverzwaluw."@nl ;
        skos:prefLabel "Oeverzwaluwenwand"@nl .

    otl:Offerte-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berichtgeving-doc ;
        skos:definition "Aanbod, aanbieding of voorstel van goederen of diensten waarin opgave is gedaan van de prijs."@nl ;
        skos:prefLabel "Offerte"@nl .

    otl:OlieEnBenzineafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van olie/benzine van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Olie- en benzineafscheider"@nl .

    otl:Olieboom a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Langwerpig, rond, drijvend lichaam, mogelijk gevuld met olieabsorberend materiaal, dat dient om vervuiling door het verspreiden van olie via het water tegen te gaan en daarnaast het bergen van drijvend olie vergemakkelijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Olieboom"@nl .

    otl:Oliefilter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Filter dat vuil uit olie zuivert"@nl ;
        skos:prefLabel "Oliefilter"@nl .

    otl:OmgevingsRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidRisico ;
        skos:definition "Bijzondere gebeurtenis die ongewenst is en invloed heeft op de omgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsrisico"@nl .

    otl:Omgevingsafspraken-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "Overzicht van omgevingsafspraken zoals geregistreerd in LIOM ("@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsafspraken"@nl .

    otl:Omgevingskoers-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beleidsdocument-doc ;
        skos:definition "Visiedocument dat op hoofdlijnen wat Rijkswaterstaat in een termijn van vijf jaar wil bereiken ten aanzien van de hoofdnetwerken en de twee domeinen 'duurzame leefomgeving' en 'informatievoorziening'."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingskoers"@nl .

    otl:Omgevingsmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De omgevingsmanager kan tijdens crisis een omgevingsteam inrichten een aansturen en de regiopiket helpen bij het managen van de crisisomgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsmanager"@nl .

    otl:Omgevingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Het omgevingsplan is één van de basisdocumenten van omgevingsmanagement. Het beschrijft hoe het omgevingsmanagement wordt uitgevoerd tijdens de projecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsplan"@nl .

    otl:Omgevingsvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Omgevingsvergunning"@nl .

    otl:Omissielijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Checklist-doc ;
        skos:definition "Overzicht van ontbrekende areaalgegevens."@nl ;
        skos:prefLabel "Omissielijst"@nl .

    otl:Omloopbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ovalen hardloopronde, met een lengte van 400 meter, ingericht voor het beoefenen van atletiek"@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopbaan"@nl .

    otl:Omloopriool a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afsluitbare duiker in de vorm van een buis of een koker waardoor het water in en uit een sluiskolk gelaten kan worden t.b.v. het nivelleringsproces."@nl ;
        skos:prefLabel "Omloopriool"@nl .

    otl:Omroepinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie waarmee mensen in een bepaald gebied kunnen worden toegesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Omroepinstallatie"@nl .

    otl:Onderbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opvangbak gepositioneerd aan de onderzijde van putten, bergingsvoorzieningen of afscheiderinstallaties om lekkende stoffen op te vangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbak"@nl .

    otl:Onderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Deel van een gebouw of constructie dat ervoor zorgt dat het eigen gewicht ervan en de daarop uitgeoefende krachten, zoals nuttige belasting, sneeuw, winddruk etc., worden overgedragen aan de draagkrachtige ondergrond of fundering"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouw"@nl .

    otl:Onderbouwconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Funderingsconstructie of vloer van een kunstwerk die krachten kan overdragen aan de ondergrond"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouwconstructie"@nl .

    otl:Onderbouwproduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Product ;
        skos:definition "Product dat wordt gebruikt voor het aanleggen van de onderbouw van een weg."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderbouwproduct"@nl .

    otl:Onderdoorgang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Korte ongelijkvloerse verbinding die bestemd is voor wegverkeer onder een weg of spoorweg door."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderdoorgang"@nl .

    otl:Ondergrond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Vast deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeistoffen en gassen, inclusief de daarin aanwezige holle ruimtes"@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond"@nl .

    otl:OndergrondSpeelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Dempende veilige ondergrond voor het gebruik bij speeltoestellen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ondergrond speelvoorziening"@nl .

    otl:Onderhoud-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoud"@nl .

    otl:Onderhoudsgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectgroep ;
        skos:definition "De Onderhoudsgroep is een groepering van de Asset waarbij vastgelegd wordt hoe snel de Afwijking opgelost moet zijn als die plaatsvindt op deze groep Assets."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsgroep"@nl .

    otl:Onderhoudsovereenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsovereenkomst"@nl .

    otl:Onderhoudsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Beschrijft de planning en de wijze waarop onderhoudwerkzaamheden uitgevoerd worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsplan"@nl .

    otl:Onderhoudsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsrapport"@nl .

    otl:Onderhoudsstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Strook langs land- of waterinfrastructuur gereserveerd voor het faciliteren van onderhoudswerkzaamheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsstrook"@nl .

    otl:Onderhoudsvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Accommodatie voor het plegen van onderhoud"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsvoorziening"@nl .

    otl:Onderlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "Laag asfaltbeton in de verharding van een asfaltweg, die direct is aangebracht op de onderbouw (weg) of op de fundering (weg) (bron: Conditiemeting - Definities en foto's van decompositie en gebreken, code: 2175)"@nl ;
        skos:prefLabel "Onderlaag"@nl .

    otl:Onderloopsheidscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie om kwelwater tegen te houden voor het garanderen van de stabiliteit van het dijklichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderloopsheidscherm"@nl .

    otl:Onderverdeler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Onderdeel van een laagspanningsinstallatie dat dient als verdeler van spanning naar installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderverdeler"@nl .

    otl:OnderzoeksrapportDeelvarianten-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Onderzoeksrapport deelvarianten"@nl .

    otl:Ongetypeerd a rdf:Property ;
        skos:definition """Kenmerk waarvan de numerieke waarde geen dimensie heeft en geen eenheid kent.
De numerieke waarde is voldoende om het het kenmerk betekenis te geven. De naam of beschrijving van het kenmerk zal dit dan duidelijk moeten maken.
"AantalBezoekers" als kenmerk van een "Event"	
"AfnameSlijtage" als kenmerk van een deklaag."""@nl ;
        skos:prefLabel "ongetypeerd"@nl .

    otl:Ontheffing-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Ontheffing"@nl .

    otl:Ontvangbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bodembeschermingsconstructie die is aangebracht na een uitlaat tegen het uitspoelen van de grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangbed"@nl .

    otl:Ontvanger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat elektromagnetische signalen detecteert en verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvanger"@nl .

    otl:OntvangstEnVerdeelwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gebouw of civiele constructie op een rioolwaterzuiveringsinstallatie voor het ontvangen van slib of een afvalwaterstroom of de verdeling daarvan over diverse beheerobjecten"@nl ;
        skos:prefLabel "Ontvangst- en verdeelwerk"@nl .

    otl:OntwerpRisicoInventarisatieEn-evaluatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RisicoInventarisatieEn-evaluatie-doc ;
        skos:definition "Systematische inventarisatie, beoordeling en beheersing van de projectspecifieke veiligheidsrisico’s."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerp risico-inventarisatie en -evaluatie"@nl .

    otl:Ontwerpnota-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Nota-doc ;
        skos:definition "Nota  waarin een Ontwerp beschreven, onderbouwd en toegelicht wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerpnota"@nl .

    otl:Ontwerpschets-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Tekening die als concept of voorbereiding schematisch weergeeft wat men gaat vervaardigen of bouwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerpschets"@nl .

    otl:OnverhardOppervlak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Terreindeel zonder verharding bestaand uit het materiaal van de ondergrond waar het oppervlak ligt"@nl ;
        skos:prefLabel "Onverhard oppervlak"@nl .

    otl:OnvoorzieneNietBeschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikbaarheid ;
        skos:definition "Berekening van de onvoorziene niet-beschikbaarheid van een kunstwerk. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "OnvoorzieneNietBeschikbaarheid"@nl .

    otl:OnvoorzieneNietBeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschikbaarheidEis ;
        skos:definition "Eis op de onvoorziene niet-beschikbaarheid van een systeem. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "OnvoorzieneNietBeschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:OpEnAfrit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Weg die een lagere categorie weg met een hogere categorie weg verbindt of andersom."@nl ;
        skos:prefLabel "Op- en afrit"@nl .

    otl:OpdrachtbriefPlanfase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdrachtbrief-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Opdrachtbrief planfase"@nl .

    otl:OpdrachtbriefRealisatiefase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdrachtbrief-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Opdrachtbrief realisatiefase"@nl .

    otl:Opdrachtnemer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomstrol ;
        skos:definition "Partij die buiten dienstbetrekking werkzaamheden verricht, niet zijnde het tot stand brengen van een werk van stoffelijke aard."@nl ;
        skos:prefLabel "Opdrachtnemer"@nl .

    otl:OpenBuispalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stalen buis die wordt gebruikt voor funderingen bij beperkte ruimte en wordt gevuld met beton wanneer de buis op diepte is"@nl ;
        skos:prefLabel "Open buispalen"@nl .

    otl:OpenTunnelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Aan de bovenzijde open constructie met tenminste 2 wanden en een vloer om een spoor- of autoweg ten opzichte van het omliggende maaiveld verdiept te laten liggen."@nl ;
        skos:prefLabel "Open tunnelbak"@nl .

    otl:OpenbareVerlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die dient om de openbare infrastructuur, met name wegen, te verlichten."@nl ;
        skos:prefLabel "Openbare verlichting"@nl .

    otl:Openfilterconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bodembedekkende constructie waarbij de laag nog doordringbaar is voor zowel olie, brandstof of lucht."@nl ;
        skos:prefLabel "Openfilterconstructie"@nl .

    otl:OperationeelConceptbeschrijving-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "(deel)systeemgerichte beschrijving van de gebruikers van het systeem, het beoogd gebruik van het systeem, hoe het bedoeld is dat het systeem gebruikt kan worden en de externe omstandigheden gedurende welke het systeem gebruikt zal worden. De OCD beschrijft de context waarbinnen de probleemdefinitie (functionele eisen, mate van effectiviteit, doelen en waardeketen) bestaat, dus het doel van het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Operationeel conceptbeschrijving"@nl .

    otl:Ophangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie voor het ophangen/bevestigen van constructiedelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophangconstructie"@nl .

    otl:Ophoging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toegevoegde hoeveelheid materiaal om een oppervlakte in verticale zin op de juiste hoogte te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Ophoging"@nl .

    otl:Oplegbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een balk die boven op andere balken/palen bevestigd kan worden. Vaak met oplegplaten om de bevestiging te vergemakkelijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegbalk"@nl .

    otl:Oplegblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een blok dat dient als steunpunt voor bovenliggende constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegblok"@nl .

    otl:Oplegging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie die krachten en vervormingen uit de bovenbouw (kunstwerk) van een kunstwerk opneemt en geheel of gedeeltelijk overdraagt op de onderbouw (kunstwerk)."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegging"@nl .

    otl:Oplegpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Oplegging waarmee bevestiging (oplegging) met een vaste constructie wordt gerealiseerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegpunt"@nl .

    otl:Oplegstoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een stoel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegstoel"@nl .

    otl:Oplegtafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Oplegging in de vorm van een tafel. Dit is een drukverdelende bouwconstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplegtafel"@nl .

    otl:Opleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OTOactiviteit ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het vergroten van de kennis van haar deelnemers, of op het verwerven van kennis en het aanleren van vaardigheden die in crisissituaties noodzakelijk zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Opleiding"@nl .

    otl:Opleverdocument-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Akte-doc ;
        skos:definition "Document waarin de opdrachtnemer en de opdrachtgever samen vastleggen wat opgeleverd is. Hierbij wordt ook bevindingen, aanbevelingen, opmerkingen , aandachtspunten, restpunten, nog te verrichten werkzaamheden aangetekend. "@nl ;
        skos:prefLabel "Opleverdocument"@nl .

    otl:Oplossingsrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectinformatie ;
        skos:definition "Samenhangend geheel van deeloplossingen dat voor het doel van het project een mogelijk oplossing biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oplossingsrichting"@nl .

    otl:Opnamemedium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat om informatie (audio- en/of videosignalen) te registreren"@nl ;
        skos:prefLabel "Opnamemedium"@nl .

    otl:Oppervlaktewater a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terreindeel dat permanent met water bedekt is."@nl ;
        skos:prefLabel "Oppervlaktewater"@nl .

    otl:Oppervlaktewaterlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Waterlichaam ;
        skos:definition "Samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, alsmede de bijbehorende bodem en oevers (Waterwet: en, voor zover uitdrukkelijk aangewezen krachtens deze wet, drogere oevergebieden) alsmede flora en fauna."@nl ;
        skos:prefLabel "Oppervlaktewaterlichaam"@nl .

    otl:Opslagtank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tank bedoeld voor de tijdelijke opslag van, tijdens het zuiveringsproces vrijgekomen, tussen- of eindproducten zoals gas of ontwaterd slib"@nl ;
        skos:prefLabel "Opslagtank"@nl .

    otl:Opsluitband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale betonnen of stenen rand die dient ter bescherming en ondersteuning van een dijklichaam of kunstwerk"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitband"@nl .

    otl:Opsluitconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie uitgevoerd als een verticale rand om de vorm van het kunstwerk (bijv. dam/dijk) te behouden en te ondersteunen"@nl ;
        skos:prefLabel "Opsluitconstructie"@nl .

    otl:Opstal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Bouwwerk dat betrekking heeft op het boven de grond bebouwde (dus exclusief ondergrond). Een opstal wordt binnen de NEN 2767-4 op een lager aggregatieniveau geplaatst dan ene gebouw. Het zijn bijvoorbeeld installatiegebouwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opstal"@nl .

    otl:Opvulling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Hulpmiddel waarmee een ruimte opgevuld kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Opvulling"@nl .

    otl:Opzetinrichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een vergrendeld brugdek ontgrendeld door het brugdek wat op vijzels rust omlaag te vijzelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Opzetinrichting"@nl .

    otl:Organisatiestructuur-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Hiërarchische opdeling van een organisatie in organisatie-eenheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatiestructuur"@nl .

    otl:OrganisatorischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatorisch Risico"@nl .

    otl:Outputspecificaties-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Outputspecificaties"@nl .

    otl:OverEnOnderdrukinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die over- of onderdruk kan realiseren in een bepaalde ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Over- en onderdrukinstallatie"@nl .

    otl:Overgangsconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie ten behoeve van een blijvende vloeiende overgang tussen een kunstwerk en het aansluitende weglichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsconstructie"@nl .

    otl:Overgangsplaat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Plaatvormig constructiedeel die de overgang vormt van een grondlichaam naar een brug, sluis of viaduct en dient voor een geleidelijke overgang."@nl ;
        skos:prefLabel "Overgangsplaat"@nl .

    otl:Overkluizing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Aan beide zijden niet toegankelijke constructie onder een weg, spoorweg, kade of dijk om kruisende kabels en leidingen te beschermen en te geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Overkluizing"@nl .

    otl:Overlastbelastingsbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Beveiligingsmechanisme dat overbelasting van een hijs- of hefinstallatie voorkomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Overlastbelastingsbeveiliging"@nl .

    otl:Overspanningbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel die in het geval van overspanningen in werking treed, zodat schade aan de overige installatiedelen wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overspanningbeveiliging"@nl .

    otl:Oversteek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie voor het te voet overbruggen van een obstakel zoals een geleiderail, sloot, afscheiding, hek, etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Oversteek"@nl .

    otl:Overzichtstekening-ElektrotechniekLijngebonden-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Geeft alle kabelverbindingen tussen centrale punten op stilistische wijze, zo veel mogelijk geografisch georiënteerd, weer. Dit geheel wordt de VICnet infrastructuur genoemd. Het betreft hier alle rangeer- en koppelkasten, kabels, putten etc. "@nl ;
        skos:prefLabel "Overzichtstekening (elektrotechniek lijngebonden)"@nl .

    otl:Overzichtstekening-Installatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Geeft de opstelling van machines, onderdelen, installaties, enz. op de locatie aan."@nl ;
        skos:prefLabel "Overzichtstekening (installatie)"@nl .

    otl:Overzichtstekening-Staalconstructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Geeft de opstelling van staalconstructies op de locatie weer."@nl ;
        skos:prefLabel "Overzichtstekening (staalconstructie])"@nl .

    otl:PFcurve a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type verloop tussen moment van detecteren (P) en moment van falen (F)."@nl ;
        skos:prefLabel "PF-curve"@nl .

    otl:PFinterval a rdf:Property ;
        skos:definition "De tijdsspanne tussen moment van detecteren (P) en moment van falen (F)."@nl ;
        skos:prefLabel "PF-interval"@nl .

    otl:PIdDiagram-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een piping and instrumentation diagram of process and instrumentation diagram (P&ID) is een technische tekening die schematisch laat zien hoe leidingen en andere onderdelen van een procesinstallatie met elkaar verbonden zijn. (Wikipeda)"@nl ;
        skos:prefLabel "P&id-diagram"@nl .

    otl:PLC a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, die op basis van de informatie op zijn ingangen, zijn uitgangen aanstuurt,  bedoeld om machines en installaties aan te sturen."@nl ;
        skos:prefLabel "PLC"@nl .

    otl:PPIplanning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectplan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "PPI-planning"@nl .

    otl:Paaiplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plaats waar vissen eitjes leggen"@nl ;
        skos:prefLabel "Paaiplaats"@nl .

    otl:Paal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Langwerpig voorwerp van bijvoorbeeld hout, ijzer, steen dat in de grond staat"@nl ;
        skos:prefLabel "Paal"@nl .

    otl:Paalberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaat van de berekening van het draagvermogen van een (hei)paal."@nl ;
        skos:prefLabel "Paalberekening"@nl .

    otl:Paalbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel of band die iets op zijn plaats houdt aan een paal"@nl ;
        skos:prefLabel "Paalbeugel"@nl .

    otl:PakketVanEisen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Plan waarin is aangegeven aan welke minimale voorwaarden het inrichten en/of uitvoeren van een handeling, object, subject of dienst moet voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pakket van eisen"@nl .

    otl:Palenrij a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Loodrecht op de kustlijn geplaatste palen in een rechte lijn bedoelt om golven te breken"@nl ;
        skos:prefLabel "Palenrij"@nl .

    otl:Panamawiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tandwiel met een arm in het bewegingsmechanisme van een constructie dat door een rondsel in beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Panamawiel"@nl .

    otl:Paneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Rechthoekig, plat stuk materiaal dat bijvoorbeeld wordt gebruikt in een geluidbeperkende constructie voor geluidsreductie"@nl ;
        skos:prefLabel "Paneel"@nl .

    otl:Pannakooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin pannavoetbal gespeeld wordt. Het is veelal een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie zijn meestal twee doelen verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Pannakooi"@nl .

    otl:Papierbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Leegbare bak voor de inzameling van papier en karton."@nl ;
        skos:prefLabel "Papierbak"@nl .

    otl:Park a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Openbaar terrein met een recreatieve- of naruurfunctie met in het algemeen een grote verscheidenheid aan bomen, beplantingen, gras, en kruidachtige vegetaties, waterpartijen en paden."@nl ;
        skos:prefLabel "Park"@nl .

    otl:Parkeerbeugel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Omklapbare beugel voor het afschermen van een parkeerplaats"@nl ;
        skos:prefLabel "Parkeerbeugel"@nl .

    otl:Participatieplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan op maat dat helder en duidelijk beschrijft op welke wijze welke doelgroepen op welk moment worden betrokken om bepaalde participatievragen te beantwoorden."@nl ;
        skos:prefLabel "Participatieplan"@nl .

    otl:Paspoort-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Identiteitsbewijs-doc ;
        skos:definition "Door de Nederlandse overheid uitgegeven document waarmee een persoon zich kan identificeren. Het geldt wereldwijd als reisdocument."@nl ;
        skos:prefLabel "Paspoort"@nl .

    otl:Peilbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Algemene term voor een in de grond geplaatste buis of soortgelijke constructie met een kleine diameter voorzien van een filter, waarin de grondwaterstand c.q. stijghoogte kan worden gemeten."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilbuis"@nl .

    otl:Peilschaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bord (of lat) met een schaalverdeling die de waterstand aangeeft binnen een bepaald waterlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Peilschaal"@nl .

    otl:Pennenbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel bestaande uit meerdere pennen die zijn aangebracht op een cirkelvormig hellend oppervlak waar een speciaal rondsel ingrijpt en hierdoor een beweging realiseert."@nl ;
        skos:prefLabel "Pennenbaan"@nl .

    otl:Perceel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AdministratiefGebied ;
        skos:definition "Onroerende zaak, kadastraal geïdentificeerd en met kadastrale grenzen begrensd deel van het Nederlands grondgebied. Als onderdeel van het Nederlands grondgebied is het een driedimensionaal ruimtelijk object."@nl ;
        skos:prefLabel "Perceel"@nl .

    otl:Pergola a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Overkapping, mogelijk voorzien van klim- en leiplanten, voor het creëren van een (natuurlijke) zonwering"@nl ;
        skos:prefLabel "Pergola"@nl .

    otl:Perron a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verhoging langs het spoor bij een station of een halte bij een weg, waar reizigers kunnen in- en uitstappen en/of het laden en/of lossen van goederen."@nl ;
        skos:prefLabel "Perron"@nl .

    otl:Persinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie waarmee het verzamelde vuil van de roosterreinigingsinstallatie wordt uitgeperst om het te ontdoen van water en het volume te verkleinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Persinstallatie"@nl .

    otl:Persleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Leiding of stelsel van leidingen inclusief appendages waar onder druk staand afvalwater wordt gedistribueerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Persleiding"@nl .

    otl:Personeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeGroep ;
        skos:definition "Personen die werkzaam zijn bij een organisatie of bedrijf en werkzaamheden voor RWS verrichten. Bv. bedienaar, duikploeg."@nl ;
        skos:prefLabel "Personeel"@nl .

    otl:Personeelscapaciteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:FysiekeGrootheid ;
        skos:definition "De inspanningen van een medewerker voor een bepaalde activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Personeelscapaciteit"@nl .

    otl:Personenzoekinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Draadloze beveiligingsinstallatie waarmee personen in gevaarlijke situaties direct alarm kunnen slaan bij een centrale, zodat zij kunnen rekenen op hulpverlening. (bron: Objecttypenbibliotheek Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Personenzoekinstallatie"@nl .

    otl:PersoonlijkBeschermingsmiddel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Middel ;
        skos:definition """Uitrusting die bestemd is om door de werknemer gedragen of vastgehouden te worden teneinde hem te beschermen tegen een of meer gevaren die zijn veiligheid of gezondheid op het werk kunnen bedreigen alsmede aanvullingen of accessoires die daartoe kunnen bijdragen met uitzondering van:
1. gewone of uniforme werkkleding die niet specifiek bedoeld is om de veiligheid en de gezondheid van de werknemer te beschermen;
2. sportuitrusting;
3. zelfverdedigings- of afschrikkingsmateriaal;
4. draagbare apparaten voor het opsporen en signaleren van gevaren en belastingsfactoren."""@nl ;
        skos:prefLabel "Persoonlijk Beschermingsmiddel"@nl .

    otl:PersoonlijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidRisico ;
        skos:definition "Bijzondere gebeurtenis die ongewenst is en invloed heeft op de uitvoerders van de werkzaamheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Persoonlijk Risico"@nl .

    otl:PiHP-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instandhoudingsplan-doc ;
        skos:definition "Instandhoudingsplan gebaseerd op een kwantitatieve risicoanalyse."@nl ;
        skos:prefLabel "P-IHP"@nl .

    otl:Pictogram a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Symbool of afbeelding ter aanduiding van een vluchtroute"@nl ;
        skos:prefLabel "Pictogram"@nl .

    otl:Pijler a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ondersteuningsconstructie van een brug, viaduct en soortgelijke kunstwerken die fungeert als vrijstaande drager."@nl ;
        skos:prefLabel "Pijler"@nl .

    otl:PiketOperationeelAssetmanagement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "Het Piket Operationeel Assetmanagement (OPAM) adviseert bij schade of verstoringen aan assets over de herstelaanpak door de opdrachtnemer. Wanneer aan de orde mede op advies van piket technische advisering PPO/GPO (specialisten op het gebied van constructieve veiligheid)."@nl ;
        skos:prefLabel "Piket operationeel assetmanagement"@nl .

    otl:Pipingberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Berm aan de binnenzijde van de dijk om daarmee het optreden van zandmeevoerende wellen (piping) te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pipingberm"@nl .

    otl:Plaatbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatbeluchter"@nl .

    otl:Plaatveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Deel van de hoofddraagconstructie gevormd door een combinatie van aan elkaar bevestigde stalen of betonnen platen."@nl ;
        skos:prefLabel "Plaatveld"@nl .

    otl:Plafond a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Horizontale bovenafsluiting van een ruimte of vertrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafond"@nl .

    otl:Plafondafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die gebruikt worden voor de afwerking van het plafond."@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondafwerking"@nl .

    otl:Plafondconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk het plafond vormen zoals het plafond zelf en de plafondafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Plafondconstructie"@nl .

    otl:PlanVanAanpakOnderzoekConstructieveVeiligheid-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Een plan waarin beschreven wordt hoe het onderzoek naar de constructieve veiligheid uitgevoerd gaat worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Plan van aanpak onderzoek constructieve veiligheid"@nl .

    otl:PlanVanAanpakOpdrachtnemer-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Een plan waarin door de opdrachtnemer beschreven wordt hoe werkzaamheden uitgevoerd gaan worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Plan van aanpak  opdrachtnemer"@nl .

    otl:PlanVanAanpakPlanfase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Plan van Aanpak voor de Planfase van een IPM-project"@nl ;
        skos:prefLabel "Plan van aanpak planfase"@nl .

    otl:PlanVanAanpakRealisatiefase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Plan van Aanpak voor de Realisatiefase van een IPM-project"@nl ;
        skos:prefLabel "Plan van aanpak realisatiefase"@nl .

    otl:PlanbaarOnderhoudSchema a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Een Planbaar Onderhoud Schema (PO schema) is een overzicht van beheersmaatregelen die op regelmatige basis uitgevoerd moeten worden. Vanuit een PO-schema worden werkorders voor beheersmaatregelen gegenereerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Planbaar Onderhoud Schema"@nl .

    otl:Planfase a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectfase ;
        skos:definition "Projectfase die leidt tot de selectie van een keuzevariant en resulteert in een scopeformulier voor de realisatiefase."@nl ;
        skos:prefLabel "Planfase"@nl .

    otl:PlanningRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. planning."@nl ;
        skos:prefLabel "Planning Risico"@nl .

    otl:Plant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Algemene aanduiding voor een- en tweejarige planten, en vaste planten."@nl ;
        skos:prefLabel "Plant"@nl .

    otl:Plasberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ondiepe natte strook langs een waterloop met eventueel beschermde bodembekleding van riet, rijshout, stortstenen tegen de werking van water."@nl ;
        skos:prefLabel "Plasberm"@nl .

    otl:Plasma a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aggregatietoestandtype ;
        skos:definition "Een fase waarin de deeltjes van een gasvormige stof geïoniseerd zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Plasma"@nl .

    otl:Plattegrond-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Geeft de ruimtelijke vorm of indeling van een object of ruimte weer met een speciek doel, zoals plaatsbepaling of. Een plattegrond heeft tot doel een plaats aan te geven of een route te bepalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Plattegrond"@nl .

    otl:PlcSoftwareTechnischeInstallatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Installatiehandleiding? M.b.t het installeren van software."@nl ;
        skos:prefLabel "Plc software technische installatie"@nl .

    otl:PneumatischSchema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een schematische weergave van een pneumatisch systeem, waarop elk apparaat en alle leidingen tussen apparaten door middel van symbolen worden getoond, met inbegrip van alle conditionerings- en besturingscomponenten. "@nl ;
        skos:prefLabel "Pneumatisch schema"@nl .

    otl:Poer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Fundatieblok van beton waarvan de breedte-lengte verhouding ongeveer gelijk is."@nl ;
        skos:prefLabel "Poer"@nl .

    otl:Pollerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Paal die door elektrische of hydraulische aandrijving uit een wegdek omhoog wordt gestuurd om verkeer te blokkeren of door te laten"@nl ;
        skos:prefLabel "Pollerinstallatie"@nl .

    otl:Pomp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Apparaat of werktuig waarmee een vloeistof of gas wordt verplaatst door middel van drukverhoging of snelheidsverhoging"@nl ;
        skos:prefLabel "Pomp"@nl .

    otl:Pompinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die een vloeistof of gas kan verplaatsten met behulp van een pomp."@nl ;
        skos:prefLabel "Pompinstallatie"@nl .

    otl:Pompkelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Bebouwing die geheel of gedeeltelijk onder de grond is aangebracht ten behoeve van een pompinstallatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Pompkelder"@nl .

    otl:Ponton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Al dan niet vastliggend drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats voor vaartuigen en dient als tijdelijke ondersteuning voor activiteiten op het water."@nl ;
        skos:prefLabel "Ponton"@nl .

    otl:Poort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een fysiek of logisch interactiepunt als deel van een fysiek object waar, via een verbinding of raakvlak, een interactie kan plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Poort"@nl .

    otl:Portaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie bestaande uit twee opgaande wanden of kolommen met daarop een horizontale ligger, die met ten minste een van de wanden of kolommen een stijve verbinding vormt."@nl ;
        skos:prefLabel "Portaal"@nl .

    otl:Portofoon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Draagbaar zend-ontvangtoestel voor communicatie tussen meerdere personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Portofoon"@nl .

    otl:Praatpaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel langs de weg of vaarweg die gebruikt kan worden om te communiceren met een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "Praatpaal"@nl .

    otl:Prestatiecontract-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition "Overeenkomst waarbij de opdrachtnemer verantwoordelijk is voor vast en klein variabel onderhoudswerkzaamheden, gebaseerd op UAV-GC."@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatiecontract"@nl .

    otl:Prestatieeisen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Document waarin de prestatie-eisen ten aanzien van een (onderdeel van) een bouwconstructie is vastgelegd. Een prestatie-eis is een in maten of getallen uitgedrukt voorschrift m.b.t. een eigenschap van een bouwconstructie of -onderdeel. Deze eis volgt uit de functionele eis(en)."@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatieeisen"@nl .

    otl:Prestatieverklaring-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring die garandeert dat een product een bepaalde prestatie levert bij een bepaalde toepassing."@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatieverklaring"@nl .

    otl:PreventiefOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoud ;
        skos:definition "Actie die wordt uitgevoerd voorafgaand aan het optreden van een onzekere gebeurtenis met het doel de kans van optreden en/of de gevolgen te verminderen en/of oorzaken weg te nemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Preventief Onderhoud"@nl .

    otl:Principeschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Geeft alle verbindingen en componenten van een elektrisch systeem weer. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Principeschema"@nl .

    otl:ProbabilistischePlanning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectplan-doc ;
        skos:definition "Een planning inclusief alle onzekerheden als spreiding, risico’s en varianten."@nl ;
        skos:prefLabel "Probabilistische planning"@nl .

    otl:ProcesVerbaal-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Document waarin in de waarneming, constatering en toedracht van het verloop van een proces, een handeling, een bevinding of een feit is vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Proces-verbaal"@nl .

    otl:Procesbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bassin waarin zuivering van influent (afvalwater) wordt gerealiseerd met door processen in gang te zetten diverse actieve- en monitoringsinstallaties. Het beheerobject procesbassins is een verzamelobject, hetgeen zegt dat er verschillende soorten uit gedecomponeerd kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Procesbassin"@nl .

    otl:Procesbeschrijving-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Document waaruit de wijze van uitvoering en het verloop van een proces blijkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Procesbeschrijving"@nl .

    otl:Productdecompositie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een hiërarchische structuur van alle producten die gedurende een plan moeten worden gemaakt. "@nl ;
        skos:prefLabel "Productdecompositie"@nl .

    otl:Productinformatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Betreft alle informatie die bij een fabrieksproduct wordt meegeleverd. / Bevat alle documenten die aangeleverd worden door de leverancier van een product dat \"fabrieks-af\" wordt geleverd. Het kan hier gaan om bijv, montageinstructies,  handleidingen, garantieinformatie, certificaten. Het gaat hier om informatie die niet door rijkswaterstaat of een uitvoerder wordt vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Productinformatie"@nl .

    otl:Productmanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Een persoon binnen een organisatie die verantwoordelijk is voor de ontwikkeling, lancering en/ of het beheer van een product of productlijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Productmanager"@nl .

    otl:PrognoserapportVenR-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Prognoserapport VenR"@nl .

    otl:ProgrammeringMaatregelcluster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Samenvoeging van instandhouding beheersmaatregelen voor het programmeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Programmering Maatregelcluster"@nl .

    otl:ProjectBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. het realiseren van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Project Beheersmaatregel"@nl .

    otl:ProjectDiscipline a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Domein ;
        skos:definition "Het focusgebied binnen een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Project Discipline"@nl .

    otl:Projectgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AdministratiefGebied ;
        skos:definition "Begrensde geografische ruimte op, boven en/of onder het aardoppervlak, dat de verzameling bevat van alle objecten waarvoor ten behoeve van een project (dan wel contract) werkzaamheden moeten worden verricht."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectgebied"@nl .

    otl:Projectopdrachtformulier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition "Opdrachtformulier voor BLS projecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectopdrachtformulier"@nl .

    otl:Projectraming-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Begroting-doc ;
        skos:definition "Voorlopige berekening van de kosten van of inspanningen voor een  in te richten project."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectraming"@nl .

    otl:Projecttekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Aan de hand van de handschets wordt de projecttekening opgezet. Deze tekening dient voor het maken van de budgetbegroting, “praatplaat” opdrachtgever en voor het vaststellen van bijkomstige werken zoals funderingen e.d. "@nl ;
        skos:prefLabel "Projecttekening"@nl .

    otl:Provincie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PubliekrechtelijkeOrganisatie ;
        skos:definition "Onderdeel van de Nederlandse overheid dat werkt op het niveau tussen gemeentelijke en landelijke overheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Provincie"@nl .

    otl:Puntbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met schoepen voorziene, schotel die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigszins voor te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntbeluchter"@nl .

    otl:Puntdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Sluisdeur die onder een stompe hoek samenkomt met de andere sluisdeur"@nl ;
        skos:prefLabel "Puntdeur"@nl .

    otl:Put a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Kokervormige constructie aangebracht onder de grond, die toegang geeft tot de aangesloten rioolleidingen en een verwijderbare deksel heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Put"@nl .

    otl:Putrand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie die direct op de schachtopbouw, afdekplaat of onderbak van bijvoorbeeld een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening is geplaatst met een opening waardoor men de voorziening kan betreden en met een sponning voor een deksel om de voorziening af te kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Putrand"@nl .

    otl:Pyloon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Rechtop staande draagconstructie van een brug waaraan tuien zijn bevestigd die het wegdek dragen."@nl ;
        skos:prefLabel "Pyloon"@nl .

    otl:QRcode a rdf:Property ;
        skos:definition "Een machine leesbare representatie van een tekst in de vorm van een twee-dimensionaal streepjespatroon (matrix). Wordt veel gebruikt voor het weergeven URL's, maar kan in principe gebruikt worden voor elk type string."@nl ;
        skos:prefLabel "QR-code"@nl .

    otl:RAMSSHEEPscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Score volgens het RAMSSHEEP-systeem"@nl ;
        skos:prefLabel "RAMSSHEEP-score"@nl .

    otl:RDwaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Coördinaten volgens stelsel van de Rijksdriehoeksmeting."@nl ;
        skos:prefLabel "RD-waarde"@nl .

    otl:RWSconcept a rdf:Property ;
        skos:definition "Typering van een decompositie-onderdeel volgens de RSW Conceptenbibliotheek."@nl ;
        skos:prefLabel "RWS-concept"@nl .

    otl:RWpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding voor relatie met rijksweg."@nl ;
        skos:prefLabel "RW-positie"@nl .

    otl:Raakvlak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Een ruimtelijk object, typisch een dunne 2D fysieke ruimte (maar 0D of 1D kan ook) dat de verbinding legt tussen twee fysieke objecten of poorten van fysieke objecten waarlangs een statische of dynamische wisselwerking of interactie tussen die elementen kan plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Raakvlak"@nl .

    otl:Raakvlakanalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Analyse waarin de raakvlakken tussen deelontwerpen worden geanalyseerd en onderling worden afgestemd"@nl ;
        skos:prefLabel "Raakvlakanalyse"@nl .

    otl:Raam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opening in een wand, vaak gevuld met een plaat van doorzichtig materiaal zoals glas waardoor men heen kan kijken en waardoor licht heen kan komen"@nl ;
        skos:prefLabel "Raam"@nl .

    otl:Radarinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die wordt gebruikt als verkeerleidingshulpmiddel, werkend op basis van de combinatie radar en communicatie, waarbij aan de verkeersleider automatisch positie en identiteit van elk met een zogenaamde transponder uitgerust (lucht)vaartuig gepresenteerd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Radarinstallatie"@nl .

    otl:Radarscanner a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ronddraaiend antennedeel van een walradar"@nl ;
        skos:prefLabel "Radarscanner"@nl .

    otl:RadioDirectionFinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat waarmee de richting van de bron van een radiosignaal kan worden bepaald (gepeild) met een (ronddraaiende) antenne."@nl ;
        skos:prefLabel "Radio Direction Finding"@nl .

    otl:Rail a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Staaf, uitgevoerd in staal, met een gladde bovenkant, waarover een object met (stalen) wielbanden kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rail"@nl .

    otl:Railbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Baan met twee met elkaar verbonden rails waarover een object met stalen wielbanden kan rijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Railbaan"@nl .

    otl:Railgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Rail in een (natte) pompkelder waaraan een pomp bevestigd kan worden om deze te begeleiden tijdens het zakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Railgeleiding"@nl .

    otl:RailsInVerharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rails die is opgenomen in de verharding en zodoende niet boven het straatniveau uitsteekt zoals gebruikelijk bij een trambaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails in verharding"@nl .

    otl:RailsVrijliggend a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Vrijliggende rails die boven het maaiveld uitsteekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rails vrijliggend"@nl .

    otl:Railsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stelsel van geprefrabriceerde eenheden voor het aansluiten van elektrisch materieel met behulp van lange smalle strips"@nl ;
        skos:prefLabel "Railsysteem"@nl .

    otl:RamsheepAnalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Analyse op basis van een verzameling van de aspecten Betrouwbaarheid (R), Beschikbaarheid (A), Onderhoudbaarheid (M), Veiligheid (S), Gezondheid (H), Milieu (E), Economie (E) en politiek (P)."@nl ;
        skos:prefLabel "Ramsheep-analyse"@nl .

    otl:Randelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Betonconstructie die dient als verfraaiing van de zijkant van een brugdek"@nl ;
        skos:prefLabel "Randelement"@nl .

    otl:Randprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Beschermende rand bij overgang van een constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Randprofiel"@nl .

    otl:RapportGerichteTechnischeInspectie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectierapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapport gerichte technische inspectie"@nl .

    otl:RapportageDuurzaamheid-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapportage duurzaamheid"@nl .

    otl:RapportageIndustrieleAutomatisering-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapportage industriële automatisering"@nl .

    otl:RapportagePrioriteringsananalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapportage prioriteringsananalyse"@nl .

    otl:RapportageRisicobeoordeling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapportage risicobeoordeling"@nl .

    otl:RapportageTechnischeInnovaties-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Rapportage technische innovaties"@nl .

    otl:Reclamezuil a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Mast, zuil of ronde brede paal waarop reclameuitingen zijn aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Reclamezuil"@nl .

    otl:RecreatiefGebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terrein of streek waar men ontspanning zoekt in de vrije tijd; er zijn vaak voorzieningen aangelegd voor de recreant en er kunnen allerlei recreatieve activiteiten ontplooid worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Recreatief gebied"@nl .

    otl:Reddingsboei a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een boei die bedoeld is om iemand die in het water gevallen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsboei"@nl .

    otl:Reddingsdavit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kleine of lichte kraan die speciaal gemaakt is om bij gevaar een persoon uit een gevaarlijke situatie kan takelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsdavit"@nl .

    otl:Reddingslijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Reddingsmiddel uitgevoerd als een fluorescerende of goed zichtbaar stuk touw dat drijft op het water en bedoeld is om drenkelingen te ondersteunen bij reddingsactiviteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingslijn"@nl .

    otl:Reddingsmiddel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Voorziening die ondersteuning biedt aan het redden van iets of iemand uit een gevaarlijke situatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsmiddel"@nl .

    otl:Reddingsvest a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Reddingsmiddel in de vorm van een drijvend jasje dat dient om een drenkeling veiliger te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Reddingsvest"@nl .

    otl:RedenUitstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OngewensteGebeurtenis ;
        skos:definition "De mogelijke reden die kan leiden tot uitstel van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Reden Uitstel"@nl .

    otl:Reductiekast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatie dat dient voor deceleratie van een bewegingswerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Reductiekast"@nl .

    otl:ReferentiepuntGPP a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkPunt ;
        skos:definition "De als een 3D punt gemodelleerde meetkundige representatie van de locatie, van een door het bevoegd gezag vastgesteld geluidproductieplafond, op vaste afstand t.o.v. van een rijksweg, een provinciale weg, een spoorbaan of een industrieterrein."@nl ;
        skos:prefLabel "ReferentiepuntGPP"@nl .

    otl:Reflector a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel dat door zijn vorm straling reflecteert dat opgevangen kan worden om positie aan te duiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Reflector"@nl .

    otl:Regelballast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Losse extra ballast, aangebracht in of aan het contragewicht van een brug, om het evenwicht van het val af te regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Regelballast"@nl .

    otl:RegelbareAandrijving a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Elektronische schakeling voor een geleidelijke, gecontroleerde start en stop van een installatiedeel waarbij het koppel behouden blijft."@nl ;
        skos:prefLabel "Regelbare aandrijving"@nl .

    otl:Regio a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Organisatieonderdeel ;
        skos:definition "Regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. De regiogebieden van RWS beschrijven de RWS-organisatiegrenzen (organisatieonderdelen en districten)."@nl ;
        skos:prefLabel "Regio"@nl .

    otl:Regioadvies-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Regioadvies"@nl .

    otl:Regioanalyse a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectfase ;
        skos:definition "De regioanalyse is de input voor de bepaling van de scope (welke varianten worden in de scope betrokken) van de planfase die bij beslismoment 1 door beleid (DGMo of DGML) wordt vastgesteld. Bij de regioanalyse wordt naast de technische staat van het object ook om een inventarisatie van de bekende beleidswensen op het gebied van bereikbaarheid, veiligheid en duurzame leefomgeving en om de wensen van omgevingspartijen gevraagd."@nl ;
        skos:prefLabel "Regioanalyse"@nl .

    otl:Regiopiket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition """Het regiopiket is er om de regionale kennis te ontsluiten en aan te wenden bij calamiteiten (fase 1) en crises (fase 2). Je kunt het regiopiket zien als regionale kennismakelaar. De regiopikethouder kan dit zelf doen of via regionale collega’s. Het regiopiket kan benaderd worden door de Officier van Dienst (in fase 1) en door de technisch voorzitter (in fase 2 en fase 3).
Wanneer er vanuit een regionale dienst meerdere inhoudelijk adviseurs betrokken worden, dan heeft het regiopiket een coördinerende rol. Dit geldt zowel binnen de regionale dienst, als richting de crisisorganisatie."""@nl ;
        skos:prefLabel "Regiopiket"@nl .

    otl:RegisseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De regisseur kan het mandaat van de adviseur crisisbeheersing voor de communicatie over een crisis overnemen indien gewenst."@nl ;
        skos:prefLabel "Regisseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:Register-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Document waarin gegevens over personen of zaken worden vastgelegd of bijgehouden."@nl ;
        skos:prefLabel "Register"@nl .

    otl:Relatieschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Visuele/schematische weergave van de relaties tussen verschillende (sub)systemen, (deel)installaties, functievervullers."@nl ;
        skos:prefLabel "Relatieschema"@nl .

    otl:Reling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie uitgevoerd als een soort hekwerk die personen beschermt tegen valgevaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Reling"@nl .

    otl:Rem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Mechanisme dat door bediening een beweging geleidelijk tot stilstand brengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rem"@nl .

    otl:RemmingEnGeleidewerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie langs of nabij een vaarweg, aansluitend aan een kunstwerk, bedoeld voor het geven van geleiding van schepen, en/of het afmeren van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Remming- en geleidewerk"@nl .

    otl:Remschot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat de vloeistofstroom afremt zodat vaste zwevende delen in de vloeistof kunnen bezinken."@nl ;
        skos:prefLabel "Remschot"@nl .

    otl:Reservedeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Middel ;
        skos:definition "Een reservedeel dient als een artikel ter vervanging van (een deel van) een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Reservedeel"@nl .

    otl:Reviewaanvraag-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aanvraag-doc ;
        skos:definition "Aanvraag voor het uitvoeren van een review."@nl ;
        skos:prefLabel "Reviewaanvraag"@nl .

    otl:Riem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Platte band die loopt over twee of meerdere platte wielen voor verplaatsing van goed en/of zorgt het overbrengen van een draaiende beweging van het ene wiel naar een ander wiel"@nl ;
        skos:prefLabel "Riem"@nl .

    otl:RijIJzer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Stalen voegovergang geintegreerd in de vloer of het dek van een betonnen constructie van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Rij-ijzer"@nl .

    otl:Rijbewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vaardigheidsbewijs-doc ;
        skos:definition "Verklaring waaruit blijkt van een onderzoek met goed gevolg naar de rijvaardigheid van de aanvrager tot het besturen van motorrijtuigen van de in de verklaring vermelde rijbewijscategorie"@nl ;
        skos:prefLabel "Rijbewijs"@nl .

    otl:Rijdek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel van de draagconstructie van een kunstwerk waar verkeer overheen kan rijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Rijdek"@nl .

    otl:Rijzendam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Houten of rieten dam of wal om water te keren en golven te breken"@nl ;
        skos:prefLabel "Rijzendam"@nl .

    otl:Riolering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Stelsel van constructies en installaties bestemd voor de inzameling, het transport en de tijdelijke berging van afvalwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Riolering"@nl .

    otl:Risicoanalyse-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Risicoanalyse"@nl .

    otl:Risicodossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Dossier (database) waarin de risico’s van een project gestructureerd zijn vastgelegd en worden bijgehouden. (bron: Kader Kansen- en risicomanagement)"@nl ;
        skos:prefLabel "Risicodossier"@nl .

    otl:Risicomatrix a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Methode ;
        skos:definition "Een matrix waarin per kans op en effect van een ongewenste gebeurtenis de acceptatiegrenzen staan beschreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Risicomatrix"@nl .

    otl:Rivier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "Brede natuurlijke waterloop die de afwatering van een stroomgebied verzorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rivier"@nl .

    otl:Rivierhout a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verbinding van een beek, sloot of watergang met een rivier of kanaal voorzien van specifieke materialen en vormgeving waardoor erosie van de oever en/of bodem wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Rivierhout"@nl .

    otl:Roerwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel om gasafscheiding teweeg te brengen door te roeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Roerwerk"@nl .

    otl:Rolbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stalen baan die bevestigd is aan de kelder of aan een ligger waarover het val zich beweegt zodat de brug in een rechte beweging opent en sluit"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolbaan"@nl .

    otl:Roldeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Sluisdeur, voorzien van een rolconstructie, die zijdelings heen en weer bewogen wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Roldeur"@nl .

    otl:Rolgordijn a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gordijn dat aan een rolstok is bevestigd en op- en afgerold kan worden zodat een raam eenvoudig kan worden afgedekt"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolgordijn"@nl .

    otl:Rolluik a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verticaal bewegende afsluiting voor een raam, deur of andere opening in een gebouw of andere ruimte bestaande uit aaneengeschakelde latten, die samen in uitgerolde positie een luik vormen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolluik"@nl .

    otl:Rolsleufmechanisme a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kruksleufconstructie aan zijkant van de hoofdligger of de ballastkist om een brug met een kleinere belasting te openen of te sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Rolsleufmechanisme"@nl .

    otl:Roltrapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor diagonaal transport van personen en goederen, bestaande uit een trap met omhoog- of omlaagschuivende treden of een band."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltrapinstallatie"@nl .

    otl:Roltraptrede a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Trede van een roltrap, voorzien van wielen aan de onderzijde, die omhoog of omlaag kan schuiven ten opzichte van andere treden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roltraptrede"@nl .

    otl:Rolwagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een roldeur (sluisdeur) draagt."@nl ;
        skos:prefLabel "Rolwagen"@nl .

    otl:Rondsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Tandwiel dat tussen twee andere tandwielen in zit, en ervoor zorgt dat de draairichting van de twee andere tandwielen gelijk blijft."@nl ;
        skos:prefLabel "Rondsel"@nl .

    otl:Rookafvoer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Luchtkanaal voor de afvoer van gassen en rook afkomstig van een verbrandingstoestel."@nl ;
        skos:prefLabel "Rookafvoer"@nl .

    otl:Rooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontaal raamwerk van evenwijdige staven, of raamwerk van elkaar kruisende staven."@nl ;
        skos:prefLabel "Rooster"@nl .

    otl:Roostergoedcontainer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Container met installatiedelen voor het samenpersen en tijdelijk opslaan van roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q.afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Roostergoedcontainer"@nl .

    otl:Roosterput a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Put met roosters aan de bovenzijde die voorkomen dat hoefdieren een bepaald gebied verlaten of betreden."@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterput"@nl .

    otl:Roosterreinigingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die door een continue roterende opscheppende beweging het roostergoed (grove vaste delen uit het influent c.q. afvalwater) verwijdert"@nl ;
        skos:prefLabel "Roosterreinigingsinstallatie"@nl .

    otl:Rotorbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een mechanisch aangedreven, met bortsels voorziene, trommel of rotor die middels roterende bewegingen het influent (afvalwater) beroert om zuurstof toe te voegen en het influent enigzins voort te stuwen"@nl ;
        skos:prefLabel "Rotorbeluchter"@nl .

    otl:Route-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de route die gevolgd moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Route "@nl .

    otl:Ruimerinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die met behulp van roterende installatiedelen bezonken slib of een drijvende verontreinigde laag bijeenbrengt naar een centraal punt in een bassin of tank."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimerinstallatie"@nl .

    otl:RuimtelijkPlan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Voorgenomen kaders voor het gebruik van de ruimte in een bepaald gebied. "@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijk plan"@nl .

    otl:RuimtelijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. geografie."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijk Risico"@nl .

    otl:SATprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testplan-doc ;
        skos:definition "Testplan voor een Site Acceptance Test (zie SAT: DEF-3377)"@nl ;
        skos:prefLabel "SAT-protocol"@nl .

    otl:SATrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Testrapport-doc ;
        skos:definition "Testrapport met betrekking tot een Site Acceptance Test (SAT)"@nl ;
        skos:prefLabel "SAT-rapport"@nl .

    otl:SCADA a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een of meer computers en programmatuur, bedoeld voor het verzamelen, doorsturen, verwerken en visualiseren van meet- en regelsignalen van verschillende machines in grote industriele systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "SCADA"@nl .

    otl:STOWAInspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Methode om waterkeringen te onderzoeken. Deze inspectie vormt de basis voor het prioriteren en uitvoeren van beheer- en onderhoudswerkzaamheden. Bij calamiteiten vormt de inspectie mogelijk de aanleiding voor het uitvoeren van noodmaatregelen."@nl ;
        skos:prefLabel "STOWA Inspectie"@nl .

    otl:Samenstellingstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling-doc ;
        skos:definition "Een (deel)samenstellingstekening is een tekening, dat gegevens vermeld, welke nodig zijn voor het samenstellen van een samengesteld onderdeel. "@nl ;
        skos:prefLabel "Samenstellingstekening"@nl .

    otl:SanitaireInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in sainitaire ruimten ten behoeve van lichaamsverzorging"@nl ;
        skos:prefLabel "Sanitaire installatie"@nl .

    otl:Schacht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verticale open verbinding binnen de hoofddraagconstructie van een bouwwerk die wordt gebruikt om leidingen (in het bijzonder gas- , elektra en waterleidingen) te herbergen"@nl ;
        skos:prefLabel "Schacht"@nl .

    otl:Schachtopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale verbinding tussen onderbak en putrand bij een put, afscheiderinstallatie of bergingsvoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "Schachtopbouw"@nl .

    otl:Schaderapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Schaderapport"@nl .

    otl:Schakelaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel om een elektrische stroomketen te sluiten of te onderbreken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schakelaar"@nl .

    otl:Schakelplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werkinstructie-doc ;
        skos:definition "In een schakelplan zijn alle bedieningshandelingen vermeld die leiden tot een gewenste bedrijfssituatie, voorafgaand aan of volgend op de uitvoering van veiligheidsmaatregelen of werkzaamheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schakelplan"@nl .

    otl:Schamelstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel met een of meerdere schanierpunten dat ondanks een draaiende beweging de positie van de constructie borgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schamelstel"@nl .

    otl:Schampkant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Langs de rijbaan (op het rijdek van een kunstwerk) aangebrachte constructie van geringe hoogte om te voorkomen dat het verkeer van de weg raakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampkant"@nl .

    otl:Schampstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Betonnen rand ter geleiding van het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Schampstrook"@nl .

    otl:Schanskorf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Afscheiding in de vorm van een korf of mand gevuld met een granulair materiaal (puin of steenbrokken) waarbij de schanskorf zowel constructief als decoratief kan worden aangewend."@nl ;
        skos:prefLabel "Schanskorf"@nl .

    otl:ScheepvaartdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een vaartuig detecteert op een bepaalde locatie in een vaarwegennetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartdetectie-installatie"@nl .

    otl:Scheepvaartsein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Armatuur met een of meerdere lichtbronnen die de verkeersstromen van de scheepvaart door middel van lichtsignalen reguleert."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepvaartsein"@nl .

    otl:Scheepverkeersbeseining a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het informeren van vaarweggebruikers door middel van (optische) verkeerstekens."@nl ;
        skos:prefLabel "Scheepverkeersbeseining"@nl .

    otl:Scherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Zonwering in de vorm van een uitklapbaar of uitrolbaar scherm dat aan de buitenzijde van de gevel is opgehangen"@nl ;
        skos:prefLabel "Scherm"@nl .

    otl:Schietbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Baan om schietsport op te bedrijven."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaan"@nl .

    otl:Schietbaanportaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Hal van de schietbaan waarin een soort balie of rand ingericht is voor het schieten naar een doel. Deze balie wordt meestal ter ondersteuning van de geweren gebruikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbaanportaal"@nl .

    otl:Schietbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plat voorwerp dat wordt gebruikt als doel bij schietoefeningen en -wedstrijden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schietbord"@nl .

    otl:Schijnduiker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Brede, horizontaal in een oeverkant geplaatste, doodlopende buis waarin men een muskusratval plaatst; afgesloten koker met rattenval."@nl ;
        skos:prefLabel "Schijnduiker"@nl .

    otl:Schokdemper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het opvangen of dempen van schokken"@nl ;
        skos:prefLabel "Schokdemper"@nl .

    otl:Schommel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel met bewegende delen waar een persoon heen en weer kan schommelen door het lichaamsgewicht op een bepaalde manier te bewegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Schommel"@nl .

    otl:Schoongrondverklaring-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring die als doel heeft aan te tonen dat de bodem geschikt is voor de voorgenomen doeleinden / activiteiten, conform NEN 5740."@nl ;
        skos:prefLabel "Schoongrondverklaring"@nl .

    otl:Schoor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Aal, balk of stijl, in schuine stand gesteld, die de druk van een belasting opvangt of een zijdelings verband aanbrengt, bijvoorbeeld als onderdeel van een dakkap."@nl ;
        skos:prefLabel "Schoor"@nl .

    otl:Schoorsteen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gemetselde stenen buis waardoor rookgassen kunnen worden afgevoerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Schoorsteen"@nl .

    otl:Schort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Betonnen (prefab) element dat aan de bovenzijde van de damwand wordt vastgemaakt met ankers."@nl ;
        skos:prefLabel "Schort"@nl .

    otl:Schotbalk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Balk met een tijdelijke waterkerende functie die in (schotbalk)sponningen wordt aangebracht"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalk"@nl .

    otl:Schotbalksponning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Sponning waarin een schotbalk geplaatst wordt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotbalksponning"@nl .

    otl:Schotelbeluchter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een geperforeerde, met membraan voorziene, plaat dat onder druk gebracht zuurstof verspreidt in het influent (afvalwater)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schotelbeluchter"@nl .

    otl:Schouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "Niet gerichte inspectie, in het kader van de korte termijn zorgplicht (directe aansprakelijkheidsrisicos) van een beheerder."@nl ;
        skos:prefLabel "Schouw"@nl .

    otl:Schraalgrasland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grond met laagblijvend en kruidenrijk grasland, gedomineerd door grassen met een open structuur op een voedselarme zure bodem. Dit is een specifieke vorm van natuurlijke grasvegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Schraalgrasland"@nl .

    otl:Schraper a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afvoeren van bezonken, ingedikt en ontwaterd materiaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Schraper"@nl .

    otl:Schrikhek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een hek, voorzien van rode en witte blokken of chevrons, die de weggebruiker attendeert op een gevarenpunt"@nl ;
        skos:prefLabel "Schrikhek"@nl .

    otl:Schuif a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Sluitmechanisme om openingen in hevels, sifons en doorlaatwerken te (deels) kunnen sluiten"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuif"@nl .

    otl:Schuifconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie waarmee de doorlaat van water in een contructie of constructiedeel wordt geregeld doormiddel van een translerend deel (de schuif)"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifconstructie"@nl .

    otl:Schuifgeleiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel om een schuivende beweging van een schuif te vergemakkelijken en binnen een bepaald stramien te houden."@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifgeleiding"@nl .

    otl:Schuifketting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ketting ten behoeve van het bewegingswerk van een vizierschuif"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifketting"@nl .

    otl:Schuifpoort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Poort die door een zijdelingse beweging geopend of gesloten kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Schuifpoort"@nl .

    otl:Schutsluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Sluis ;
        skos:definition "Kunstwerk waarmee schepen een waterstandsverschil kunnen overbruggen door aanpassing van het niveauverschil in de schutlsuis. Tevens dient de schutsluis voor het keren van buitenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Schutsluis"@nl .

    otl:ScopeformulierPlanfase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Scopeformulier-doc ;
        skos:definition "Scopeformulier met betrekking tot de Planfase"@nl ;
        skos:prefLabel "Scopeformulier planfase"@nl .

    otl:ScopeformulierRealisatiefase-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Scopeformulier-doc ;
        skos:definition "Scopeformulier met betrekking tot de Realisatiefase"@nl ;
        skos:prefLabel "Scopeformulier realisatiefase"@nl .

    otl:Secretaris a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De secretaris is verantwoordelijk voor het vastleggen van de besluiten en afspraken uit het crisisoverleg in een verslag en het faciliteren van het crisisoverleg."@nl ;
        skos:prefLabel "Secretaris"@nl .

    otl:Sensor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een of meer fysische grootheden in zijn waarnemingsgebied kan waarnemen en omzet in een (elektrisch) signaal."@nl ;
        skos:prefLabel "Sensor"@nl .

    otl:Server a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verwerkingseenheid, bestaande uit een computer en programmatuur, die diensten levert aan clients in een computernetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Server"@nl .

    otl:Servicebaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Inzicht in het termijn dat het onderdeel nog ondersteund wordt door de leverancier (updates, kennis, service, etc.) en de snelheid waarmee de ondersteuning kan worden geleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "Servicebaarheid"@nl .

    otl:Servicemanager a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Een verantwoordelijke persoon binnen een organisatie die de coördinatie en het beheer van diensten aan klanten verzorgt."@nl ;
        skos:prefLabel "Servicemanager"@nl .

    otl:Shikanen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het omploegen van uitgewaterd slib dat zich verplaatst op een lopende transportband"@nl ;
        skos:prefLabel "Shikanen"@nl .

    otl:Sifon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Kunstwerk om een rivier, beek of poldertocht onder een andere waterloop (watergang) door te leiden die een ander waterpeil heeft. Omdat sifons tevens een waterkerende functie hebben moeten ze aan beide zijden afsluitbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Sifon"@nl .

    otl:Signaalgever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel die het gedrag van weggebruikers beinvloed (informeren, waarschuwen, adviseren, gebieden of verbieden) door middel van het geven van een signaal"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalgever"@nl .

    otl:Signaalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kabel voor voortgeleiding van elektronische of lichtsignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Signaalkabel"@nl .

    otl:Situatieschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Een situatieschema is een plattegrond van een bouwwerk waarop naast alle onderdelen van het stroomnetwerk (stopcontacten, schakelaars, lichtpunten, kasten) ook je aangesloten installaties staan aangeduid. "@nl ;
        skos:prefLabel "Situatieschema"@nl .

    otl:Sjabloon-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Generiek model dat gebruikt wordt om vergelijkbare voorbeelden voort te brengen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Sjabloon"@nl .

    otl:Skatebaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Locatie ingericht met skateattributen of obstakels waar men met skateboards, skates en BMXfietsen gebruik van kan maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatebaan"@nl .

    otl:Skateramp a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Hellingbaan om met skateboards, skates of BMXfietsen vanaf te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Skateramp"@nl .

    otl:Skatetoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel ingericht om met skateboards, skates of BMXfietsen stunts uit te halen."@nl ;
        skos:prefLabel "Skatetoestel"@nl .

    otl:Sleufonderbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Onderzijde van de opening in de frontmuur."@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufonderbouw"@nl .

    otl:Sleufopbouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Stalen opgebouwde constructie op de hoofdligger van een basculebrug"@nl ;
        skos:prefLabel "Sleufopbouw"@nl .

    otl:Slibafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel waarin ten gevolge van het verschil in dichtheid en het vertragen van de vloeistofstroom het slib door bezinking grotendeels van het afvalwater wordt gescheiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Slibafscheider"@nl .

    otl:Slijtlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Een uit één of meerdere lagen opgebouwd systeem dat de stroefheid van het onder verkeer liggende oppervlak voor langere termijn garandeert en in sommige gevallen een beschermende werking heeft naar de ondergrond."@nl ;
        skos:prefLabel "Slijtlaag"@nl .

    otl:Slokop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel voor het laten wegstromen van overtollig regenwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Slokop"@nl .

    otl:Sloof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Langwerpig horizontaal constructiedeel op maaiveldhoogte dat als bescherming wordt geplaatst op de koppen van damwandplanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sloof"@nl .

    otl:Sloopvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Sloopvergunning"@nl .

    otl:Sloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Waterloop (NPR: door de mens gegraven) van beperkte breedte die stilstaand of slechts langzaam stromend water bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sloot"@nl .

    otl:Slufter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Gebied in de afslagzone onder invloed van getijdenbeweging."@nl ;
        skos:prefLabel "Slufter"@nl .

    otl:Sluisdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluisdeur"@nl .

    otl:Sluishoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructieve deel van de schutsluis, welke de beweegbare waterkering (BS: keermiddel) bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluishoofd"@nl .

    otl:Sluiskolk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie tussen de deuren van een sluis, die als ruimte wordt gebruikt voor het schutten van schepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sluiskolk"@nl .

    otl:Sluismarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Visuele hulpmiddelen die op de verharding rondom een sluis of in de sluiskolk zelf zijn aangebracht om het scheepvaartverkeer te leiden, informeren, waarschuwen en regelen"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluismarkering"@nl .

    otl:Smeedwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Scheiding gemaakt van smeedwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Smeedwerk"@nl .

    otl:Smeersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Systeem van leidingen of slangen met of zonder pomp dat een apparaat, motor of machine van smering voorziet zodat slijting en corrosie wordt verminderd"@nl ;
        skos:prefLabel "Smeersysteem"@nl .

    otl:SocialeVeiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Mate waarin mensen van RWS en gebruikers van onze voorzieningen beschermd zijn en zich beschermd voelen tegen persoonlijk leed door misdrijven (criminaliteit), overtredingen en overlast door andere mensen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale Veiligheid"@nl .

    otl:Sonderingsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Sonderingsrapport"@nl .

    otl:Soortgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BiologischeRol ;
        skos:definition "Een soortgroep is een groep soorten behorende tot dezelfde klasse (bijvoorbeeld vogels, zoogdieren, vlinders)."@nl ;
        skos:prefLabel "Soortgroep"@nl .

    otl:Spar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Lange cilindervormige drijfbaken met in verhouding tot de lengte een kleine middellijn."@nl ;
        skos:prefLabel "Spar"@nl .

    otl:SparingsEnOpstellingstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Weergave van alle voor de installatie te sparen gaten, in te storten leidingen , hulpstukken , muurdoorvoeringen , raamwerken , doorvoer - en schroefhulzen etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Sparings- en opstellingstekening"@nl .

    otl:Speelhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Klein huisachtig bouwwerk dat is bedoeld voor kinderen om in te spelen, vaak gecombineerd met klimtoestellen en glijbanen."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelhuisje"@nl .

    otl:Speeltoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Toestel bedoeld als speelmateriaal voor kinderen, bijvoorbeeld schommel, wip en klimrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Speeltoestel"@nl .

    otl:Speelweide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Een veld met kort gemaaid(e) gras (vegetatie) waarop gespeeld, gelegen en gezonnebaad kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Speelweide"@nl .

    otl:Spieplank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel in de vorm van een plank in een houten skeletbouw dak waaraan dakpannen bevestigd worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Spieplank"@nl .

    otl:Spitsstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersstrook ;
        skos:definition "Extra rijstrook op een rijbaan van een autosnelweg. Kenmerkend voor een spitsstrook is de dynamische openstelling ervan (meestal alleen tijdens de spits)."@nl ;
        skos:prefLabel "Spitsstrook"@nl .

    otl:Spoorweg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gebaand gedeelte (van het terrein) voor het verkeer over rails (trein, tram, sneltram, kraan)"@nl ;
        skos:prefLabel "Spoorweg"@nl .

    otl:SportEnSpelvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terrein, park of complex in gebruik om diverse sportactiviteiten uit te voeren in spel, recreatief en/of wedstrijdverband"@nl ;
        skos:prefLabel "Sport- en spelvoorziening"@nl .

    otl:Sportattribuut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructie bedoeld om sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportattribuut"@nl .

    otl:Sportdoel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Fysieke structuur of het gebied waar een score gemaakt moet worden tijdens een sport."@nl ;
        skos:prefLabel "Sportdoel"@nl .

    otl:Sportgrasveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Met lijnen gemarkeerd grasoppervlak waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportgrasveld"@nl .

    otl:Sportveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Veld, gemarkeerd met lijnen, om bepaalde sporten mogelijk te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Sportveld"@nl .

    otl:Springbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Zandbak gebruikt bij springwedstrijden of dressuurwedstrijden met paarden of als atletiekonderdeel bij het verspringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Springbak"@nl .

    otl:SproeiInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie (en vaak een min of meer geavanceerd systeem) voor het kunstmatig begieten van beplantingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sproei-installatie"@nl .

    otl:Sproeikop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat een onder druk staande vloeistof door zijn vorm en openingen omzet tot homogene fijne stralen of druppels om iets te besproeien"@nl ;
        skos:prefLabel "Sproeikop"@nl .

    otl:Spuisein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van vier of vijf (als een scheepvaartsein zowel in- als uitstromen moet kunnen aangeven, bestaat deze uit 5 lampen) armaturen met rode reflectoren, die een teken kunnen projecteren voor de scheepvaart"@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisein"@nl .

    otl:Spuisluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Sluis ;
        skos:definition "Het vermogen tot opslaan of vermogen tot het verwerken van iets door een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuisluis"@nl .

    otl:Spuitkanon a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat onder hoge druk water verplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Spuitkanon"@nl .

    otl:Staalconstructietekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Vastlegging van alle elementen qua materiaal, vorm en locatie (in het horizontale en verticale vlak). "@nl ;
        skos:prefLabel "Staalconstructietekening"@nl .

    otl:Staaldetailtekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Detailtekening-doc ;
        skos:definition "Uitdetaillering van de staalconstructie zodat de staalconstructie gemaakt kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Staaldetailtekening"@nl .

    otl:Staalkabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kabel bestaande uit stalen draden die rond een kern zijn geslagen en bedoeld is om trekkrachten over te brengen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalkabel"@nl .

    otl:Staalmat a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stalen rooster of afrastering dat wordt toegepast als omheining van terreinen"@nl ;
        skos:prefLabel "Staalmat"@nl .

    otl:Stabiliteitsberm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Berm tegen de dijk om de standzekerheid van het grondlichaam te waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stabiliteitsberm"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregelVariabel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:StandaardBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregelen die geprogrammeerd worden. Ze worden gefinancierd vanuit de CAPEX (investeringsuitgaven)."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel Variabel"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregelVast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:StandaardBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregelen die niet geprogrammeerd worden en vaak in het prestatiecontract zitten. Ze worden gefinancierd vanuit de OPEX (operationele uitgaven)."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel Vast"@nl .

    otl:StandaardVeiligheidsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Standaard beheersmaatregel die genomen wordt om de veiligheidsrisico's die bij een werkzaamheid horen te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Veiligheidsmaatregel"@nl .

    otl:StandaardVerzorgendOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoud ;
        skos:definition "Planmatig periodiek preventief klein onderhoud met als doel het in \"een aanvaardbare conditie\" houden van onderdelen van verkeersinfrastructuur, teneinde de \"gevraagde mate van functionaliteit\" te borgen. Dit betreft onder andere het periodiek reinigen van onderdelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Verzorgend Onderhoud"@nl .

    otl:Stankscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Scherm dat onderdeel van de riolering is en voorkomt dat gassen vanuit het riool overlast of gevaar opleveren op maaiveldniveau."@nl ;
        skos:prefLabel "Stankscherm"@nl .

    otl:Startmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Elektromotor die dient om de hoofmotor in werking te brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Startmotor"@nl .

    otl:StatischeMenger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel aangebracht in een onder druk staande leiding dat door specifieke inwendige vormen zorgt voor intensieve turbulentie en daarmee een continue vermenging van stoffen, vloeistoffen of gassen realiseert"@nl ;
        skos:prefLabel "Statische menger"@nl .

    otl:Steenhoop a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verzameling van rommelig op elkaar liggende stenen van een grovere samenstelling dan grind"@nl ;
        skos:prefLabel "Steenhoop"@nl .

    otl:Steiger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Boven het water gebouwde of drijvende (veelal houten) constructie voor het aanleggen en afmeren van schepen en waarover te voet de oever kan worden bereikt"@nl ;
        skos:prefLabel "Steiger"@nl .

    otl:Steilwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Natuurlijke of kunstmatig aangelegde wand van grond langs een (gestrekte) oever die tevens beschutting kan verschaffen aan dieren"@nl ;
        skos:prefLabel "Steilwand"@nl .

    otl:Stempelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "(Tijdelijke) buis tussen twee tegenoverliggende wanden, dammen of schotten bedoeld om naar elkaar toe wijken te voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stempelbuis"@nl .

    otl:Sterkteberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Sterkteberekening"@nl .

    otl:Steunpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Met de vaste wereld verbonden constructie waarop de hoofddraagconstructie wordt ondersteund."@nl ;
        skos:prefLabel "Steunpunt"@nl .

    otl:Stijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale staafvormige balk of lat"@nl ;
        skos:prefLabel "Stijl"@nl .

    otl:Stobbenwal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Uit kluiten van grote gerooide bomen bestaande wal, aangelegd onder- of over een kunstwerk en in de aanloopgebieden daar naar toe en zodoende goede mogelijkheden voor dekking en geleiding geeft voor dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stobbenwal"@nl .

    otl:Stootkussen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Stootkussen om schip en kade te beschermen bij het afmeren"@nl ;
        skos:prefLabel "Stootkussen"@nl .

    otl:StorendeFactor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gevolg ;
        skos:definition "Een storende factor is de dosis als gevolg van de activiteit, bijvoorbeeld verlies van leefgebied, verzuring of geluidsbelasting. Storende factoren leiden naast verlies van leefgebied/habitattype altijd tot verandering van de abiotische omstandigheden of het biotische milieu veelal in de vorm verstoring van soorten. Er is zo sprake van een afname in de kwantiteit en/of de kwaliteit van het leefgebied of het habitattype."@nl ;
        skos:prefLabel "Storende Factor"@nl .

    otl:Storing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afwijking ;
        skos:definition "Afwijking op het functioneren en presteren van een fysiek object welke ervoor zorgt dat de functie niet of niet veilig kan worden vervuld of gebruikt."@nl ;
        skos:prefLabel "Storing"@nl .

    otl:StoringsAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoudsstrategie ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij wordt gewacht tot de component faalt en kent geen parameters."@nl ;
        skos:prefLabel "Storings Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:StoringsVoorspellendeGrootheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Grootheid ;
        skos:definition "Meetbare fysieke eigenschap van een component, die een maat is voor de toestand van de component en daarmee een maat is voor de kans dat de component binnen een specifiek tijdsinterval zal falen."@nl ;
        skos:prefLabel "StoringsVoorspellendeGrootheid"@nl .

    otl:Storingsgedrag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Inzicht in het niet functioneren op basis van storingsregistraties. Daarbij is het aantal storingen en de storingen zelf van belang."@nl ;
        skos:prefLabel "Storingsgedrag"@nl .

    otl:Storingsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overzichtsrapport-doc ;
        skos:definition "Rapportage van storingsgegevens uit een onderhoudsmanagementsysteem (OMS)."@nl ;
        skos:prefLabel "Storingsrapport"@nl .

    otl:Stormvloedkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Sluis ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie die verhindert dat water bij stormvloed of springtij de monding van een rivier instroomt en stroomopwaarts tot overstromingen leidt."@nl ;
        skos:prefLabel "Stormvloedkering"@nl .

    otl:Stortebed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bodembescherming bestaand uit steen en/of beton ter voorkoming van het optreden van erosie door stromend water"@nl ;
        skos:prefLabel "Stortebed"@nl .

    otl:Stortvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gebied waar baggerschepen hun lading baggerspecie mogen storten."@nl ;
        skos:prefLabel "Stortvak"@nl .

    otl:Straatnaambord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bord waarop een naam van een straat is aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Straatnaambord"@nl .

    otl:Strand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vlakke onbegroeide zandstrook langs een waterkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Strand"@nl .

    otl:Strandhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Kunstmatige constructie die dwars op de kust staat om de waterstroming richting te geven en het strand te beschermen tegen erosie."@nl ;
        skos:prefLabel "Strandhoofd"@nl .

    otl:StrategischAdviseurCrisisbeheersing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition """De strategisch adviseur Crisisbeheersing sluit aan bij het CT-RWS indien er is opgeschaald naar fase 3. Ook kan de strategisch adviseur Crisisbeheersing in fase 2 al aansluiten bij het CT-RWS wanneer de verwachting is dat opschaling naar fase 3 mogelijk is (met toestemming van de Beslisser fase 2 en na overleg met de adviseur crisisbeheersing).
De strategisch adviseur Crisisbeheersing begeleidt het CT-RWS bij het voorbereiden van de besluitvorming voor het Corporate Crisisteam (CCT). Hierbij wordt de werkwijze met de tien strategische families gebruikt.
De strategisch adviseur Crisisbeheersing behoort niet tot de kernbezetting van het Corporate Crisisteam bij fase 3, maar kan op verzoek van de beslisser fase 3 wel aansluiten."""@nl ;
        skos:prefLabel "Strategisch adviseur crisisbeheersing"@nl .

    otl:StrategischAdviseurCrisiscommunicatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De strategisch adviseur crisiscommunicatie adviseert het Corporate Crisisteam Rijkswaterstaat over strategische communicatievraagstukken bij opschaling naar fase 3. In fase 2 is de adviseur crisiscommunicatie CT-RWS eindverantwoordelijk voor het proces crisiscommunicatie; deze regie is gemandateerd aan regisseur crisiscommunicatie/hoofd actiecentrum."@nl ;
        skos:prefLabel "Strategisch adviseur crisiscommunicatie"@nl .

    otl:Strekdam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Dam die richting aan de waterstroming geeft en afslag van golven tegengaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Strekdam"@nl .

    otl:Stroefheidsmeting-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Meetrapport-doc ;
        skos:definition "Resultaat van de meting van de stroefheid van bestaande asfalt- en betonwegen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stroefheidsmeting"@nl .

    otl:Stromingsberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Stromingsberekening"@nl .

    otl:Strooiveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ruimte op een begraafplaats waar het as van de gecremeerde overledene mag worden verstrooid"@nl ;
        skos:prefLabel "Strooiveld"@nl .

    otl:Strookvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Strookvak"@nl .

    otl:Stroombreker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie in de vorm van een verhoging om waterstromingen langs de bodem te verstoren en/of te geleiden om zodoende de hinder voor scheepvaart te reduceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Stroombreker"@nl .

    otl:Stroomprofiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Inlaatvoorziening voor het geleiden van de toe- en afvoer van afvalwater in het rioleringsstelsel"@nl ;
        skos:prefLabel "Stroomprofiel"@nl .

    otl:Struikroos a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Doorbloeiende roos met een brede groeiwijze die winterhard is en ieder jaar wordt gesnoeid, toegepast als vakbeplanting"@nl ;
        skos:prefLabel "Struikroos"@nl .

    otl:Stuifkuil a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Plaatselijke verstuiving."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifkuil"@nl .

    otl:Stuifscherm a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticaal doorlatend scherm, dat wordt toegepast voor het vangen van zand."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifscherm"@nl .

    otl:Stuifzand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verdroogd of door menselijke invloeden ontstaan onbegroeid zandgebied waar het zand een grillig reliëf  kan hebben door verstuiving en afzetting van de wind."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuifzand"@nl .

    otl:Stuurstroomvoedingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie waarmee een betrouwbare voeding op het gevraagde spanningsniveau wordt geregeld"@nl ;
        skos:prefLabel "Stuurstroomvoedingsinstallatie"@nl .

    otl:Stuw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Vaste of beweegbare constructie die dient om het peil bovenstrooms van de constructie te verhogen c.q. te regelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuw"@nl .

    otl:Stuwelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel dat onderdeel is van een schuif bedoeld om water op te stuwen."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwelement"@nl .

    otl:Stuwhoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie van de stuw welke het water opstuwende gedeelte bevat."@nl ;
        skos:prefLabel "Stuwhoofd"@nl .

    otl:Switch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Installatiedeel in de infrastructuur van een computernetwerk dat zorgt voor een datapakket naar een specifieke hardwarepoort wordt gestuurd waaraan dit pakket is geadresseerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Switch"@nl .

    otl:SysteembeschrijvingStart-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Systeembeschrijving start"@nl .

    otl:Systeemdecompositie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeembeschrijving-doc ;
        skos:definition "Een systeemdecompositie is een hiërarchische structuur die inzichtelijk maakt uit welke objecten een systeem is samengesteld."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemdecompositie "@nl .

    otl:Systeemdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Een systeemdeel is een gedeelte van de weg tussen twee verkeerskundig belangrijke aansluitingen en/of knooppunten. Het bestaat uit één of meer wegvakken waarop B&O (en andere maatregelen ) in samenhang worden geprogrammeerd, gericht op het optimaal functioneren van het systeemdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemdeel"@nl .

    otl:Systeemontwerp-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Beschrijving en onderbouwing van het ontwerp van een systeem of installatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemontwerp"@nl .

    otl:Systeemspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van een systeem in de vorm van een verzameling geordende eisen, van het object in zijn directe omgeving en van de in het ontwerpproces gemaakte ontwerpkeuzes. (bron: Sjabloon Systeemspecificatie)"@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemspecificatie"@nl .

    otl:Taats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Pen of bus waarop een onderdeel draait, bijvoorbeeld een sluisdeur of draaibrug."@nl ;
        skos:prefLabel "Taats"@nl .

    otl:Tafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair met een horizontaal, vlak blad op een of meer poten om dingen op te zetten of om aan te zitten, bijvoorbeeld om te eten of aan te werken"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafel"@nl .

    otl:Tafeltennistafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Met lijnen afgezette tafel met een horizontaal, vlak blad waarop tafeltennis gespeeld kan worden, met in het midden van de tafel een gespannen net"@nl ;
        skos:prefLabel "Tafeltennistafel"@nl .

    otl:Takel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Hijswerktuig waarmee zware lasten met een beperkte kracht gehesen kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Takel"@nl .

    otl:Takkenril a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Afscheiding uit snoeihout vervaardigd die wordt gevormd door een lange smalle opeenstapeling van takken bijeengehouden door in de grond gestoken verticale stokken of stammen."@nl ;
        skos:prefLabel "Takkenril"@nl .

    otl:Talud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Schuine zijde van een grondlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Talud"@nl .

    otl:Tandbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een rechte strip voorzien van opstaande tanden waarin een tandwiel kan aangrijpen"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandbaan"@nl .

    otl:Tandwiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Getand onderdeel van een machine of constructie in de vorm van een wiel voor het overbrengen van krachten."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwiel"@nl .

    otl:Tandwieloverbrenging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het overbrengen van krachten met behulp van tandwielen waarbij koppel wordt omgezet in een draaiende beweging"@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging"@nl .

    otl:TandwieloverbrengingOpen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Directe overbrenging die zorgt voor de aandrijving en transmissie van krachten doormiddel van tandwielen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tandwieloverbrenging open"@nl .

    otl:Tank a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Reservoir om een vloeistof in op te slaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tank"@nl .

    otl:Tankconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Decentrale op zichzelf staande tank met ondersteunende installatiedelen voor het tijdelijk (gereguleerd) opslaan van vloeistoffen of gassen ter ondersteuning van een deelzuiveringsproces"@nl ;
        skos:prefLabel "Tankconstructie"@nl .

    otl:TechnischDossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Dossier-doc ;
        skos:definition "Dossier dat moet aantonen dat een machine in overeenstemming is met de eisen van de Machinerichtlijn. Voorzover dat voor deze beoordeling nodig is, moet het technische dossier ook inzicht verschaffen in het ontwerp, de fabricage en de werking van de machine."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch dossier"@nl .

    otl:TechnischRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. techniek."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch Risico"@nl .

    otl:TechnischVoorzitter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Crisisrol ;
        skos:definition "De technisch voorzitter is het eerste aanspreekpunt voor de RWS-organisatie bij vragen omtrent crisisbeheersing in de warme fase. Daarnaast heeft de technisch voorzitter een rol in de opschaling naar fase 2. De technisch voorzitter is verantwoordelijk voor het begeleiden van het crisisoverleg in het crisisteam Rijkswaterstaat (CT-RWS) en de voorbereiding daarvan. Hij/zij bewaakt de opvolging van genomen besluiten en het bijstellen daarvan."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch voorzitter"@nl .

    otl:TechnischeFunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Functie ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking van een software/ hardware component."@nl ;
        skos:prefLabel "TechnischeFunctie"@nl .

    otl:TechnischeSpecificaties-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Een document dat de technische vereisten voorschrijft waaraan het product, het proces of de dienst moet voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Technische specificaties"@nl .

    otl:Teensloot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Sloot die zich bevindt aan de onderkant van een dijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Teensloot"@nl .

    otl:Tekeningenlijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling-doc ;
        skos:definition "Lijst met overzicht en beschrijving van een verzameling tekeningen. (metadata)"@nl ;
        skos:prefLabel "Tekeningenlijst"@nl .

    otl:Tekst a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4213

Kenmerk waarvan de waarde een tekstuele beschrijving is en een alfanumerieke waarde heeft."""@nl ;
        skos:prefLabel "tekst"@nl .

    otl:Telecommunicatienetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Utiliteitsnetwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende telecommunicatielinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Telecommunicatienetwerk"@nl .

    otl:Telefooninstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die auditieve communicatie tussen personen buiten gehoorafstand van elkaar mogelijk maakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefooninstallatie"@nl .

    otl:Telefoontoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Toestel waarmee gesprekken mogelijk zijn tussen personen die zich buiten gehoorbereik van elkaar bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telefoontoestel"@nl .

    otl:TelemetrieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie om via een draadloze verbinding data uit te lezen en digitaal te verzenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Telemetrie-installatie"@nl .

    otl:TemporeleEntiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Representatie ;
        skos:definition "Een tijdsinterval of -moment."@nl ;
        skos:prefLabel "Temporele entiteit"@nl .

    otl:Tennisbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Een met lijnen afgezet oppervlak ( gewoonlijk 23.77 x 8.23 meter) waarop tennis gespeeld kan worden, met in het midden verdeeld door een opgehangen tennisnet met een hoogte van 1.07 m."@nl ;
        skos:prefLabel "Tennisbaan"@nl .

    otl:Tenniskooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin tennis gespeeld wordt. Het is veelal een uit net of gaas gemaakte metalen constructie dat een ruimte omsluit. In de constructie is meestal een tennismuur verwerkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tenniskooi"@nl .

    otl:Terrein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Bij een bouwwerk behorend onbebouwd perceel, of een gedeelte daarvan, niet zijnde een erf."@nl ;
        skos:prefLabel "Terrein"@nl .

    otl:TerreindeelBegroeid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Terreindeel zonder verharding met aaneengesloten vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Terreindeel begroeid"@nl .

    otl:TerreindeelOnbegroeid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Terreindeel zonder (aaneengesloten) vegetatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Terreindeel onbegroeid"@nl .

    otl:Terreinmeubilair a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Verzamelnaam voor allerhande inrichtingselementen die worden gebruikt in de openbare ruimte. Het zijn in het algemeen niet verplaatsbare voorzieningen"@nl ;
        skos:prefLabel "Terreinmeubilair"@nl .

    otl:Terugslagklep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Klep die gebruikt wordt om water, vloeistof, granulaat, poeder of gas slechts in een richting door te laten en bij een omgekeerde stroming dichtslaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Terugslagklep"@nl .

    otl:Testcertificaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Certificaat-doc ;
        skos:definition "Verklaring afgegeven op basis van een keuring in de vorm van inspectie of daadwerkelijke test. (hvo)"@nl ;
        skos:prefLabel "Testcertificaat"@nl .

    otl:Tijdschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdschema"@nl .

    otl:Tijdsduur a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-3707

Periode tussen twee tijdsmomenten."""@nl ;
        skos:prefLabel "tijdsduur"@nl .

    otl:Tijdsmoment a rdf:Property ;
        skos:definition "Een concreet moment in de tijd met een bepaalde nauwkeurigheid."@nl ;
        skos:prefLabel "tijdsmoment"@nl .

    otl:Tijdstip a rdf:Property ;
        skos:definition """Tijdstip op een niet nader gespecificeerde dag of datum. 
"""@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdstip"@nl .

    otl:Tijdvolgordediagram-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werking-doc ;
        skos:definition "Een tijdvolgorde diagram geeft een schematische voorstelling welke op overzichtelijke wijze de volgorde aangeeft, waarin de verschillende onderdelen in werking treden, aangevuld met de tijdsduur van de verschijnselen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Tijdvolgordediagram"@nl .

    otl:ToegangscontroleInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die bepaalt, controleert en registreert welke personen toegang krijgen tot bepaalde faciliteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangscontrole-installatie"@nl .

    otl:Toegangshek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Draaiende constructie die (elektrisch) mechanisch om een verticale as draait of over een oppervlak rolt om een afsluitbare doorgang te realiseren in een muur of terreinafscheiding."@nl ;
        skos:prefLabel "Toegangshek"@nl .

    otl:Toerenregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatie die de snelheid van bewegende delen automatisch regelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Toerenregelinstallatie"@nl .

    otl:Toerit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verbindingsweg ;
        skos:definition "Verbindingsweg vanaf een weg naar een weg van een hogere (hoofd)categorie."@nl ;
        skos:prefLabel "Toerit"@nl .

    otl:Toeritdoseringscentrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Hard- en software voor het centraal aansturen van een of meer TDI's."@nl ;
        skos:prefLabel "Toeritdoseringscentrale"@nl .

    otl:ToestandsAfhankelijkOnderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderhoudsstrategie ;
        skos:definition "Onderhoudsstrategie waarbij een (of meerdere) storingsvoorspellende grootheid (SVG) wordt gemeten en wordt op basis van deze meting besloten te wachten tot een volgende meting of een vervangings- of herstelactie te doen."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestands Afhankelijk Onderhoud"@nl .

    otl:Toestandsinspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectie ;
        skos:definition "Gerichte inspectie (toetsing), mede gebaseerd op risicoanalyse, voor het vaststellen van de huidige toestand en het huidig functioneren van objecten en onderdelen alsmede de houdbaarheid van het bijbehorende instandhoudingsplan."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestandsinspectie"@nl .

    otl:Toestandsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Rapport binnen prestatiecontract waarin vanuit schouw en toestandsinspecties risico’s en afwijkingen op de plannen en strategie worden vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Toestandsrapport"@nl .

    otl:Toestelschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Toestelschema’s kunnen bestaande schema’s zijn van fabrieksmatige eenheden welke geïntegreerd worden in het tekeningenpakket of veelvuldig voorkomende samenstellen van componenten welke een zelfstandige eenheid vormen en van buitenaf gevoed en bestuurd worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Toestelschema"@nl .

    otl:ToetskaderKAd-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Toetskader-doc ;
        skos:definition "Toetskader waarin richlijnen worden beschreven met betrekking tot een onderdeel van de aanbestedingsdossier. Deze zijn opgesteld vanuit Kwaliteitsborging Aanbestedingsdossiers, een kwaliteitsborgingsinstrument voor het A&O-proces  binnen Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Toetskader KAd"@nl .

    otl:ToetspuntLuchtkwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkPunt ;
        skos:definition "De als een 3D punt gemodelleerde meetkundige representatie van de locatie, van een door de norm vastgestelde luchtkwaliteit, op vaste afstand t.o.v. van een rijksweg, een provinciale weg, een spoorbaan of een industrieterrein."@nl ;
        skos:prefLabel "Toetspunt luchtkwaliteit"@nl .

    otl:Toilet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Onderdeel van het sanitair bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toilet"@nl .

    otl:Toiletcabine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verplaatsbare afgesloten ruimte, hokje, waarin het sanitair staat bedoeld voor opvang en wegspoelen van ontlasting."@nl ;
        skos:prefLabel "Toiletcabine"@nl .

    otl:Ton a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Drijvend voorwerp met of zonder lichtbron dat kan worden verankerd bedoeld voor scheepsnavigatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Ton"@nl .

    otl:Toplaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Buitenste verdedigingslaag die bescherming biedt tegen allerlei invloeden."@nl ;
        skos:prefLabel "Toplaag"@nl .

    otl:TopografischeKaart-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Topografische weergave  van het aardoppervlak waarop die de locatie van (deel)objecten wordt aangegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Topografische kaart"@nl .

    otl:Touwbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel waarmee kinderen zich onder invloed van de zwaartekracht aan of langs een kabel kunnen verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwbaan"@nl .

    otl:Touwkliminstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel waarin kinderen aan bijvoorbeeld meeverende touwen of kettingen kunnen hangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Touwkliminstallatie"@nl .

    otl:Tracing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie aangebracht op een constructie(deel) of leidingwerk met het doel om m.b.v. warmte bevriezing tegen te gaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Tracing"@nl .

    otl:Trafohuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "(Afsluitbare) ruimte waarin apparatuur is opgesteld waarmee elektrische spanning wordt omgezet naar hogere of lagere waarden."@nl ;
        skos:prefLabel "Trafohuis"@nl .

    otl:Training a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OTOactiviteit ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het vergroten van kennis over methoden en het aanleren van technieken en vaardigheden van haar deelnemers met aandacht voor het inslijten van gedrag."@nl ;
        skos:prefLabel "Training"@nl .

    otl:Traliedeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afsluitbare draaiende deur met metalen draden of staven in een muur of terreinafscheiding zodat vleermuizen doorgang kunnen vinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Traliedeur"@nl .

    otl:Trambaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Spoorbaan waarop een tram zich voortbeweegt."@nl ;
        skos:prefLabel "Trambaan"@nl .

    otl:Transformator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Statisch installatiedeel dat spanning en stroom van hoge naar lagere waarden transformeert en omgekeerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Transformator"@nl .

    otl:Transitieplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Een plan waarin beschreven wordt welke beheersmaatregelen genomen worden om  tijdens de realisatiefase van een project de veiligheid te waarborgen en zo min mogelijk hinder te veroorzaken aan de belanghebbenden."@nl ;
        skos:prefLabel "Transitieplan"@nl .

    otl:TransmissieApparatuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Componenten uit een transmissie-installatie die benodigd zijn voor de overdracht van datasignalen"@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie-apparatuur"@nl .

    otl:TransmissieNetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die data te verstuurt tussen twee of meer aangesloten locaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Transmissie netwerk"@nl .

    otl:Transportinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het horizontaal op een bewegende band of riem transporteren van materialen of goed(eren)."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportinstallatie"@nl .

    otl:Trap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie, bestaande uit een reeks van treden, voor het te voet overbruggen van twee op verschillende niveaus gelegen vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "Trap"@nl .

    otl:Trapafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een trap."@nl ;
        skos:prefLabel "Trapafwerking"@nl .

    otl:Trapconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de trap vormen bijvoorbeeld de trap zelf en de trapafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapconstructie"@nl .

    otl:Trapveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Grasoppervlak zonder specifieke afmetingen waarop diverse sporten gespeeld kunnen worden, meestal gelegen in de woonwijken"@nl ;
        skos:prefLabel "Trapveld"@nl .

    otl:Trekduwstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel dat fungeert als verbindingsstuk voor de overdracht van trek- en duwbewegingen van het aandrijvingswerk en het te bewegen onderdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekduwstang"@nl .

    otl:Trekpalen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "In de grond aangebrachte funderingspaal die op trek wordt belast."@nl ;
        skos:prefLabel "Trekpalen"@nl .

    otl:Triangel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Driehoekige detector aangebracht op een portaal voor een tunnelingang die signalen afgeeft op het moment dat een te hoog voertuig tegen de triangel aanrijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Triangel"@nl .

    otl:Trottoirband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel dat langs de verharding is gelegen en zijdelingse steun geeft aan de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Trottoirband"@nl .

    otl:Tuidraad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Kabel of buis die trekkrachten opvangt"@nl ;
        skos:prefLabel "Tuidraad"@nl .

    otl:Tuinakker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bouwland in de vorm van een (afgesloten) stuk grond waar gewassen worden geplant of verbouwd."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinakker"@nl .

    otl:Tuinhuisje a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Relatief klein, eenvoudig bouwwerk in een tuin en wordt gebruikt voor opslag, hobbyruimte of tijdelijke woonruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinhuisje"@nl .

    otl:Tuinmuur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Muur die dient als terreinafscheiding voor een tuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Tuinmuur"@nl .

    otl:Tunnel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Kunstmatig aangelegde geboorde, afgezonken of in het droge gebouwde koker of buisvormige gang onder maaiveldniveau, dat aan beide zijdes is voorzien van een open bakconstructie, met als doel om spoor- en/ of wegverkeer tussen twee punten over een grote afstand mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnel"@nl .

    otl:Tunnelbuis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Buis- of kokervormig constructiedeel van een tunnel waar het verkeer doorheen rijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelbuis"@nl .

    otl:Tunnelveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van weggebruikers in tunnels. In een tunnel is sprake van een verhoogd veiligheidsrisico ten opzichte van de open weg, omdat het een gesloten ruimte betreft. Hierdoor kunnen potentieel veel slachtoffers vallen bij ongevallen met brand of ongevallen waarbij gevaarlijke stoffen vrijkomen. Deze risico’s beheersen we met een samenstel van technische, procedurele en organisatorische maatregelen, gekoppeld aan de veiligheidsketen."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelveiligheid"@nl .

    otl:Tunnelveiligheidsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheidsbeheerplan-doc ;
        skos:definition "Veiligheidsplan met betrekking tot een tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "Tunnelveiligheidsplan"@nl .

    otl:Turbine a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Machine die de stromingsenergie van water, wind of lucht door middel van om een as roterende schoepen omzet in mechanische energie en vervolgens omzet in elektrische energie."@nl ;
        skos:prefLabel "Turbine"@nl .

    otl:Tussenlaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "Direct onder de deklaag van een asfaltverharding gelegen asfaltbetonlaag. (bron: Specificaties Ontwerp Asfaltverhardingen)"@nl ;
        skos:prefLabel "Tussenlaag"@nl .

    otl:UTD a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "UTD"@nl .

    otl:Uitbedrijfstelprotocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Handleiding voor het uit bedrijfstellen van een installatie of machine."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitbedrijfstelprotocol"@nl .

    otl:Uiterwaard a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Strook grond langs een rivier gesitueerd tussen de lagere zomerdijk en de hogere winterdijk die bij een hoge waterstand onder water loopt en fungeert als waterbergingsgebied en in droge perioden veelal wordt gebruikt voor veeteelt en recreatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Uiterwaard"@nl .

    otl:Uithouder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "In de wegberm geplaatste kolom met een uitlegger waaraan een paneel met verkeersaanduidingen, verkeerslantaarns en/of verlichtingsarmaturen zijn bevestigd."@nl ;
        skos:prefLabel "Uithouder"@nl .

    otl:Uitlaatvoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Constructiedeel van een riolering, bedoeld om hemelwater en/of afvalwater uit te laten (lozen)."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitlaatvoorziening"@nl .

    otl:Uitmonding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verbinding van een beek, sloot of watergang met een rivier of kanaal voorzien van specifieke materialen en vormgeving waardoor erosie van de oever en/of bodem wordt voorkomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitmonding"@nl .

    otl:Uitstroombak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructiedeel behorend bij een uitlaatvoorziening ter voorkoming van uitspoeling van grond."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroombak"@nl .

    otl:Uitstroomopening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Opening waardoor een medium (vaak vloeistof) een object verlaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Uitstroomopening"@nl .

    otl:Uitvoeringsovereenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Uitvoeringsovereenkomst"@nl .

    otl:Uitwegvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Uitwegvergunning"@nl .

    otl:Urinoir a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plasbak voor mannen waarin geurineerd kan worden"@nl ;
        skos:prefLabel "Urinoir"@nl .

    otl:Urnengraf a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bovengrondse plaats waar de urn (een pot) met de as van een gecremeerde overledene wordt bewaard. Bijvoorbeeld een urnenmuur of urnentuin."@nl ;
        skos:prefLabel "Urnengraf"@nl .

    otl:Vaargeul a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Deel van de vaarweg dat voor de scheepvaart door te baggeren op een bepaalde minimale diepte wordt gehouden zodat scheepvaartverkeer mogelijk is"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaargeul"@nl .

    otl:Vaarwegennetwerkschakel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerkschakel ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegennetwerkschakel"@nl .

    otl:Vaarwegjunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vaarwegnode ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegjunctie"@nl .

    otl:Vaarweglink a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportlink ;
        skos:definition "Link in een vaarwegnetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarweglink"@nl .

    otl:Vaarwegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Met behulp van markeringsvoorwerpen aangeven van de vaargeul, dan wel obstakels of gevaren in de vaargeul. Markeringsvoorwerpen kunnen boeien en bakens zijn"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegmarkering"@nl .

    otl:Vaarwegpad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportpad ;
        skos:definition "Pad in een vaarwegnetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegpad"@nl .

    otl:Valbeveiliging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "DEF-7929 Niet gedefinieerd"@nl ;
        skos:prefLabel "Valbeveiliging"@nl .

    otl:ValidatierapportDeelvarianten-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Validatierapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Validatierapport deelvarianten"@nl .

    otl:ValidatierapportVoorkeursvarianten-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Validatierapport-doc ;
        skos:definition "Een validatierapport maakt inzichtelijk in hoeverre ontwikkelde voorkeursvarianten aan de klanteisen voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Validatierapport voorkeursvarianten"@nl .

    otl:Valreep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Beweegbare langszijdige hangende constructie waarlangs men een schip kan betreden of verlaten."@nl ;
        skos:prefLabel "Valreep"@nl .

    otl:Vangconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Beweegbare constructie die de kinetische energie van een vaartuig op kan vangen als deze een sluisdeur of stormvloedschuif dreigt aan te varen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vangconstructie"@nl .

    otl:Variant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Projectinformatie ;
        skos:definition "Nadere uitwerking van een alternatief."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerpvariant"@nl .

    otl:Variantenanalysenota-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Nota-doc ;
        skos:definition "Rapportage met betrekking tot Variantenanalyse (DEF-7966)"@nl ;
        skos:prefLabel "Variantenanalysenota"@nl .

    otl:VasteStof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aggregatietoestandtype ;
        skos:definition "Materie die kan worden opgepakt of vastgehouden, een textuur heeft en meestal stevig is. In tegenstelling tot een vloeistof, gas of plasma."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaste stof"@nl .

    otl:Vegetatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Ruimtelijke massa van planten-individuen, in samenhang met de plaats waar zij groeien en in de rangschikking die zij uit zichzelf (spontaan) hebben aangenomen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vegetatie"@nl .

    otl:VeiligheidGevaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ObjectState ;
        skos:definition "Intrinsieke eigenschap van materialen, machines, stoffen etc. om letstel of schade toe te kunnen brengen door overdracht van energie. Bijvoorbeeld door bewegende onderdelen, vallen van hoogte, vrijkomen van stoffen of micro-organismen."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gevaar"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect1 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 1 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 1"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect2 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 2 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 2"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect3 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 3 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 3"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect4 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 4 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 4"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect5 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 5 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 5"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieuEffect6 a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidGezondheidMilieu ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect 6 optreedt bij een systeem per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu Effect 6"@nl .

    otl:VeiligheidRisicoOorzaak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Oorzaak ;
        skos:definition "Oorzaak waardoor de bron van het gevaar, situatie of handeling veroorzaakt wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Risico-oorzaak"@nl .

    otl:VeiligheidRisicoProject a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Risico Project"@nl .

    otl:Veiligheidsregio a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PubliekrechtelijkeOrganisatie ;
        skos:definition "Samenwerkingsverband in een gebied waarin wordt samengewerkt door verscheidene besturen en diensten op het terrein van brandweerzorg, rampenbeheersing, crisisbeheersing, geneeskundige hulpverleningsorganisatie en handhaving van de openbare orde en veiligheid. Er zijn in Nederland 25 veiligheidsregio’s."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsregio"@nl .

    otl:Veiligheidsventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Ventiel dat automatisch opent zodra de maximumwaarde van druk (of temperatuur) dreigt te worden overschreden zodat het drukopbouwend medium kan ontsnappen"@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsventiel"@nl .

    otl:Veldafscheiding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afscheiding die specifiek wordt gebruikt om sportveld en omliggend terrein van elkaar te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Veldafscheiding"@nl .

    otl:Veldbus a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Een industriele, digitale bus voor realtime en gedistribueerde besturing van machineparken en processen. Een typisch proces moet gegevens uitwisselen tussen sensoren, Programmable Logic Controllers (PLC), stuurcomputers, actuatoren, interface naar de operator, enzovoort."@nl ;
        skos:prefLabel "Veldbus"@nl .

    otl:Ven a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Ven"@nl .

    otl:VentilatieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die voor luchtstroming en luchtverversing in een bepaalde ruimte zorgt"@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilatie-installatie"@nl .

    otl:Ventilatieberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition "Probabilistische berekening van de effectiviteit en risico's van tunnelventilatie (specifiek voor verkeerstunnels) op basis van meerdere scenario's."@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilatieberekening"@nl .

    otl:Ventilator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat dat ervoor zorgt dat gas of lucht inÂ beweging wordt gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Ventilator"@nl .

    otl:Verankering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Bevestigingsmiddel om constructieelementen met een anker te verbinden en te fixeren aan de ondergrond voor een stabiel geheel."@nl ;
        skos:prefLabel "Verankering"@nl .

    otl:Verbeterpunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Aspect (van iets of iemand) waar nog aan gewerkt moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbeterpunt"@nl .

    otl:Verbetervoorstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InstandhoudingBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Voorgestelde Taak, Service of Activiteit waarbij alle kosten voor rekening van de Opdrachtnemer komen en waarbij het rendement van de investering zich binnen de contractperiode van de Overeenkomst manifesteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbetervoorstel"@nl .

    otl:Verbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:PhysicalObject ;
        skos:definition "Een fysiek object (reëel object of ruimtelijk gebied) dat twee andere fysieke objecten verbindt en waarover interactie plaatsvindt, namelijk de overdracht van materie, energie, informatie of krachten.Een fysiek object (reëel object of ruimtelijk gebied) dat twee andere fysieke objecten verbindt en waarover interactie plaatsvindt, namelijk de overdracht van materie, energie, informatie of krachten."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbinding"@nl .

    otl:VerbindingElektrisch a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verbinding die twee andere componenten (elektrisch) aan elkaar verbindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbinding (elektrisch)"@nl .

    otl:Verbindingsbrug a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Vrijhangende verbinding om toegang van bijvoorbeeld een steiger en het vaste land mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbindingsbrug"@nl .

    otl:Verbrandingsmotor a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Machine die door verbranding van een brandstof energie vrijmaakt in de vorm van hoge druk en temperatuur en dit omzet in een beweging."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbrandingsmotor"@nl .

    otl:Verdeelblok a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Samenstel van werktuigbouwkundige delen die een inkomende stroom vloeistof of gas verdeelt over meerdere uitgangen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verdeelblok"@nl .

    otl:Vergaderverslag-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gespreksverslag-doc ;
        skos:definition "Verslag van een vergadering."@nl ;
        skos:prefLabel "Vergaderverslag"@nl .

    otl:VerhardingWegtype1-Hoofdwegennet a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, autoweg)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 1 (hoofdwegennet)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype2-ZwaarbelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (stadsautosnelweg, provinciale weg)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 2 (zwaarbelaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype3-GemiddeldBelasteWeg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg, stadsontsluitingsweg, busbaan of industrieweg)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 3 (gemiddeld belaste weg)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype4-LichtBelast a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (waterschapsweg (rustig), buurtontsluitingsweg, parallelweg of landbouwweg)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 4 (licht belast)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype5-WegInWoongebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (woonstraat, woonerf, parkeerterrein of wijkstraat)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 5 (weg in woongebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype6-WegInVerblijfsgebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging (winkelerf, plein, voetpaden)."@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 6 (weg in verblijfsgebied)"@nl .

    otl:VerhardingWegtype7-Fietspaden a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verharding ;
        skos:definition "Groepsaanduiding in wegbeheer van verhardingen op basis van hun functie, gebruik, beheer of ligging ((vrijliggende) fietspaden)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding wegtype 7 (fietspaden)"@nl .

    otl:VerificatieEnValidatieplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PlanVanAanpak-doc ;
        skos:definition "Een plan waarin beschreven wordt hoe en wanneer de verificatie (van de technische eisen) en/of validatie (van de functionele eisen van klant) van een bouwcomponent dient te worden uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Verificatie- en validatieplan"@nl .

    otl:VerificatieEnValidatierapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Een validatierapport maakt inzichtelijk in hoeverre een ontwikkelde variant van uitgangspunten aan de klanteisen voldoet."@nl ;
        skos:prefLabel "Verificatie- en validatierapport"@nl .

    otl:Verkeersbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Bord waarop een verkeersteken is aangebracht en waarvan de uitvoering wettelijk is voorgeschreven volgens het Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990 RVV 1990"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersbord"@nl .

    otl:Verkeerscentrale a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebouw ;
        skos:definition "Gebouw met een operationele instelling voor het op afstand bedienen en monitoren van (vaar)weggebonden installaties die de verkeerstromen geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerscentrale"@nl .

    otl:VerkeersdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die de aanwezigheid of passage van een voertuig op een bepaalde locatie in een wegennetwerk te detecteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersdetectie-installatie"@nl .

    otl:Verkeerseiland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als verhoging of wegmarkering, die wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en bedoeld is om verkeersstromen te scheiden"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerseiland"@nl .

    otl:Verkeersgeleidingsverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Lichtbronnen geplaatst op de weg of geleiderailconstructies die het verkeer geleiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersgeleidingsverlichting"@nl .

    otl:VerkeersintensiteitPrognose a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersintensiteit ;
        skos:definition "Gemeten aantal motorvoertuigen, vermenigvuldigd met een prognosefactor, van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit prognose"@nl .

    otl:VerkeersintensiteitToekomstscenario a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersintensiteit ;
        skos:definition "Verwachte aantal motorvoertuigen, rekeninghouden met toekomsscenario's en het gehele wegennetwerk, van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit toekomstscenario"@nl .

    otl:Verkeersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot het verkeer te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersmaatregel"@nl .

    otl:Verkeersregelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie ten behoeve van de regeling en geleiding van het verkeer met behulp van optische en akoestische signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersregelinstallatie"@nl .

    otl:Verkeerssnelheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:FysiekeGrootheid ;
        skos:definition "Voor het betreffende wegvak representatief te achten gemiddelde snelheid per categorie motorvoertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerssnelheid"@nl .

    otl:Verkeerstoestand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ActivityState ;
        skos:definition "Gemeten aantal motorvoertuigen van een categorie motorvoertuigen dat jaarlijks per uur, gemiddeld over een etmaalperiode, passeert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeerstoestand"@nl .

    otl:Verkeersveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Veiligheid van de verkeersdeelnemer, als gevolg van deelname aan het verkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersveiligheid"@nl .

    otl:VerklaringBijzonderSymbolen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition "Bijlage. Uitleg over de betekenis van gebruikte (bijzondere) symbolen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verklaring bijzonder symbolen"@nl .

    otl:VerklaringOpbouwCoderingen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition "Bijlage. Uitleg hoe de codering is opgebouwd binnen het project. "@nl ;
        skos:prefLabel "Verklaring opbouw coderingen"@nl .

    otl:Verlichtingsberekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekeningsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Verlichtingsberekening"@nl .

    otl:Verlichtingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:TechnischOntwerp-doc ;
        skos:definition "Ontwerp van hoe de belichting van een object of ruimte er uit moet zien. Is gebaseerd op de verlichtingsberekening(en) en bestaat uit een ontwerptekening en materiaalspecificaties. "@nl ;
        skos:prefLabel "Verlichtingsplan"@nl .

    otl:Verordening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Besluit-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Verordening"@nl .

    otl:VerplaatsbareGeleidebarrier a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Geleidebarrier toegepast ter plaatse van een voorbereide doorsteek die bij normaal gebruik de rijbanen van elkaar scheidt, maar indien nodig de doorgang kan vrijmaken tussen twee rijbanen en op wielen kan worden verplaatst."@nl ;
        skos:prefLabel "Verplaatsbare geleidebarrier"@nl .

    otl:VersiesInstellingenEnParameters-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Overzicht van de gebruikte versies van software en van instellingen en parameters voor  de aansturing en het laten werken van een installatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Versies, instellingen en parameters"@nl .

    otl:VerslagVanBevindingen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Verslag van bevindingen"@nl .

    otl:Versnijder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel dat in een vloeistofleiding wordt geplaatst om vaste delen te verkleinen door deze te versnijden"@nl ;
        skos:prefLabel "Versnijder"@nl .

    otl:Versnippering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ObjectState ;
        skos:definition "Doorsnijding van natuurgebieden, verbindingszones en leefgebieden van dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "Versnippering"@nl .

    otl:Verspringaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Aanloopbaan met een zandbak, die het atletiekonderdeel verspringen faciliteert"@nl ;
        skos:prefLabel "Verspringaccommodatie"@nl .

    otl:Versterker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Samenstel van elektrotechnische componenten dat bedoeld is om elektrische signalen te versterken"@nl ;
        skos:prefLabel "Versterker"@nl .

    otl:Verstrekker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunningsrol ;
        skos:definition "De persoon die de werkvergunning verstrekt."@nl ;
        skos:prefLabel "Verstrekker"@nl .

    otl:VerticaalVakwerkligger a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Dragende balk die bestaat uit een constructie van rechthoeken en driehoeken, die als doel hebben de stijfheid van de constructie te vergroten."@nl ;
        skos:prefLabel "Verticaal vakwerkligger"@nl .

    otl:VervangingEnRenovatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Project ;
        skos:definition "Alle maatregelen (en bijbehorende uitgaven) die buiten de reguliere onderhoudscyclus vallen en die vanwege het bereiken van het einde van de levensduur nodig zijn om de infrastructuur in de toekomst blijvend te laten functioneren. De investeringsbeslissing is dan een keuze tussen renoveren of (geheel of gedeeltelijk) vervangen van de infrastructuur (object of systeem) na een risicoanalyse van het netwerkdeel op basis van RAM(SHEEP)."@nl ;
        skos:prefLabel "Vervanging en Renovatie"@nl .

    otl:Vervuilingsmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot vervuiling te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Vervuilingsmaatregel"@nl .

    otl:Verwarmingstoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Toestel dat warmte kan produceren."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwarmingstoestel"@nl .

    otl:Verwerkingseenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Geheel van hard- en software in een installatie dat verantwoordelijk is voor al het functionele gedrag, aansturing van actuatoren en sensoren en communicatie met externe systemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verwerkingseenheid"@nl .

    otl:Verzoekschrift-Juridisch-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition "Een verzoekschrift is een schriftelijk stuk waarmee een verzoek gedaan wordt aan de rechter om een uitspraak te doen over een kwestie. Met een verzoekschrift wordt een verzoekschriftprocedure gestart. "@nl ;
        skos:prefLabel "Verzoekschrift (juridisch)"@nl .

    otl:Verzorgingsbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersbaan ;
        skos:definition "Verkeerdragende baan op een parkeer- of verzorgingsplaats voor rustend verkeer en voorzien van hectometerborden met een hectometrering en een hectometreringsletter."@nl ;
        skos:prefLabel "Verzorgingsbaan"@nl .

    otl:Verzorgingsplaats a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Terrein langs de (snel)weg waar de mogelijkheid is om te rusten, eten of te drinken, het toilet te bezoeken of te tanken"@nl ;
        skos:prefLabel "Verzorgingsplaats"@nl .

    otl:Vetafscheider a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die door gebruik van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van vet van afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Vetafscheider"@nl .

    otl:Viaduct a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Vaste verbinding voor het verkeer tussen twee punten die gescheiden zijn door een weg, spoorlijn en/of terreinin-snijding. Een viaduct bestaat onder andere uit een hoofddraagconstructie van beton en/of staal."@nl ;
        skos:prefLabel "Viaduct"@nl .

    otl:Videomatrix a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Schakeleenheid, die het mogelijke maakt om verschillende videobronnen naar verschillende uitgangen te schakelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videomatrix"@nl .

    otl:Videowall a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Samenstel van afzonderlijke videoschermen, monitors, projectoren of televisieschermen, die samen een totaalbeeld vormen."@nl ;
        skos:prefLabel "Videowall"@nl .

    otl:Vijver a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Aangelegd waterbekken dat dient ter verfraaiing, maar ook als berging voor water."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijver"@nl .

    otl:Vijzel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "As met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen die middels rotatie vloeistoffen van laag naar hoog kan verplaatsen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzel"@nl .

    otl:Vijzelgoot a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Goot waarin de spiraalvormige, doorlopende schoepen van de vijzel zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelgoot"@nl .

    otl:Vijzelinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het verpompen van vloeistoffen door het ronddraaien van een as met daarop spiraalvormige, doorlopende schoepen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelinstallatie"@nl .

    otl:Vijzelplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werkinstructie-doc ;
        skos:definition "Beschrijft of en hoe een object gevijzeld kan worden (instructie, werkwijze, berkeneingen, etc)."@nl ;
        skos:prefLabel "Vijzelplan"@nl .

    otl:Vispassage a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Waterbouwkundig constructie dat vissen toegang geeft tot een door een dijk, dam, stuw of sluis ontoegankelijk geworden achterland."@nl ;
        skos:prefLabel "Vispassage"@nl .

    otl:Vissluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Ecopassage uitgevoerd doormiddel van een sluisconstructie om vissen en weekdieren een waterbouwkundige constructie te laten passeren."@nl ;
        skos:prefLabel "Vissluis"@nl .

    otl:Vistrap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Trapconstructie waardoor stroomopwaarts zwemmende vis zich stapsgewijs van het ene naar het andere waterniveau kan verplaatsen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vistrap"@nl .

    otl:Vleermuiskelder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Koele donkere kelder of die speciaal is aangelegd als verblijfplaats voor vleermuizen"@nl ;
        skos:prefLabel "Vleermuiskelder"@nl .

    otl:Vleugelwand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Grondkerende constructie in de vorm van een wand naast een sluis, brug of landhoofd."@nl ;
        skos:prefLabel "Vleugelwand"@nl .

    otl:Vloeistof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aggregatietoestandtype ;
        skos:definition "Een vloeistof is een bijna onsamendrukbare vloeistof die zich aanpast aan de vorm van de houder, maar een (bijna) constant volume behoudt onafhankelijk van de druk."@nl ;
        skos:prefLabel "Vloeistof"@nl .

    otl:Vloer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontaal en constructief element in een gebouw, dat zowel een dragende als een scheidende functie heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloer"@nl .

    otl:Vloerafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van beschermende, decoratieve en stroefheidsverhogende middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een vloer"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerafwerking"@nl .

    otl:Vloerconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de vloer vormen bijvoorbeeld de vloer zelf en de vloerafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Vloerconstructie"@nl .

    otl:Vlonder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Smalle houten brug of een kleine aanlegsteiger, vaak niet meer dan een of twee planken breed"@nl ;
        skos:prefLabel "Vlonder"@nl .

    otl:Vluchtdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Deur die dient als nooduitgang en doorgaans leidt naar een veilige vluchtweg"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtdeur"@nl .

    otl:VluchthavenAanwezigheidsdetectieInstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Detectiesysteem dat de aanwezigheid van voertuigen vaststelt in een vluchthaven."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchthaven Aanwezigheidsdetectie-installatie"@nl .

    otl:Vluchtroute a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Binnenpad ;
        skos:definition "Route die begint in een voor personen bestemde ruimte, uitsluitend voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt op een veilige plaats, zonder dat gebruik behoeft te worden gemaakt van een lift."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtroute"@nl .

    otl:Vluchtstang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Aangrijpingspunt om het kunnen vluchten te vergemakkelijken bij een handgranaatbaan"@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtstang"@nl .

    otl:Vluchtweginstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die in geval van een onveilige situatie de toegang naar een veilige vluchtruimte mogelijk maakt door een vergrendelingsregime van vluchtdeuren en de vluchtroute aangeeft middels optische en vocale signalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtweginstallatie"@nl .

    otl:Vluchtwegverlichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Oriëntatieverlichting ten behoeve van het vluchten bij een noodsituatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Vluchtwegverlichting"@nl .

    otl:Voegconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie voor de overgang, afdichting, verbinding tussen twee verschillende of gelijke materialen."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegconstructie"@nl .

    otl:VoeglozeOvergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Voegconstructie in een kunstwerk die aan de bovenzijde van de verharding afgewerkt is en hierdoor niet meer zichtbaar is vanaf de buitenkant."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegloze overgang"@nl .

    otl:Voegovergang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Constructie met afdichting die een continue (weg)oppervlak vormt tussen aangrenzende hoofdconstructiedelen (bijv. brugdelen/landhoofden) en die de continuïteit van de rijbaan garandeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Voegovergang"@nl .

    otl:Voetbalkooi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Besloten ruimte waarin meestak twee doeltjes zijn verwerkt en waar voetbal wordt gespeeld, veelal bestaand uit een uit tralies of gaas gemaakte metalen constructie die de ruimte omsluit."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalkooi"@nl .

    otl:Voetbalveld a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Met lijnen gemarkeerd, rechthoekig sportveld waarop voetbal gespeeld wordt met aan beide korte kanten een doel"@nl ;
        skos:prefLabel "Voetbalveld"@nl .

    otl:Voetpedaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Hendel die met de voet wordt bediend."@nl ;
        skos:prefLabel "Voetpedaal"@nl .

    otl:Voliere a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Ruime kooi waarin vogels kunnen worden gehouden"@nl ;
        skos:prefLabel "Volière"@nl .

    otl:Voordracht-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition "Advies ten aanzien van de benoeming van een persoon voor een bepaalde rol of functie."@nl ;
        skos:prefLabel "Voordracht"@nl .

    otl:Voorland a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Stroomgeul die zowel onder als boven water kan liggen en golfdempende eigenschappen heeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Voorland"@nl .

    otl:VoorloopWegnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding van wegen die al dan niet van wegbeheerder Rijkswaterstaat zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorloopWegnummer"@nl .

    otl:Vooroever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Deel van een dwarsprofiel van een onderwateroever gelegen tussen de waterlijn en de (vlakke) bodem, niet beschermd door een gespecificeerde bekleding en met een taludhelling van minder dan 1:10."@nl ;
        skos:prefLabel "Vooroever"@nl .

    otl:Voorraad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Hoeveelheid van iets om te verkopen of om zelf te gebruiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Voorraad"@nl .

    otl:Voorspantekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Tekening die weergeeft op welke manier (een deel van) de staalwapening van een betonconstructie onder spanning moet worden gebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Voorspantekening"@nl .

    otl:Voorstel-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Advies-doc ;
        skos:definition "Advies ten aanzien van te ondernemen acties of uit te voeren plan."@nl ;
        skos:prefLabel "Voorstel"@nl .

    otl:VoortgangsrapportVerificatieEnValidatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Voortgangsrapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Voortgangsrapport verificatie en validatie"@nl .

    otl:Voortstuwer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat waarmee stuwkracht wordt geleverd voor een voortstuwende beweging van een vloeistof."@nl ;
        skos:prefLabel "Voortstuwer"@nl .

    otl:VoorzieneNietBeschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikbaarheid ;
        skos:definition "Berekening van de voorziene niet-beschikbaarheid van een kunstwerk. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorzieneNietBeschikbaarheid"@nl .

    otl:VoorzieneNietBeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BeschikbaarheidEis ;
        skos:definition "Eis op de voorziene niet-beschikbaarheid van een systeem. Uitgedrukt in uren per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "VoorzieneNietBeschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:VoorzieningenHulpdiensten a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "SATO-categorie voor voorzieningen voor hulpdiensten"@nl ;
        skos:prefLabel "Voorzieningen hulpdiensten"@nl .

    otl:VraagspecicifatieEisen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vraagspecificatie-doc ;
        skos:definition "Eisendeel van de vraagspecificatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Vraagspecicifatie eisen"@nl .

    otl:VraagspecificatieProces-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vraagspecificatie-doc ;
        skos:definition "Procesdeel van de vraagspecificatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Vraagspecificatie proces"@nl .

    otl:Vrachtwagenstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersstrook ;
        skos:definition "Rijstrook specifiek bestemd voor vrachtverkeer en meestal ook bussen. Doel van deze doelgroepstroken is een bepaalde groep gebruikers, in dit geval het vrachtverkeer, een voordeel te bieden."@nl ;
        skos:prefLabel "Vrachtwagenstrook"@nl .

    otl:Vrijdraaitekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Tekening waarop aangegeven wordt dat bewegende/draaiende onderdelen van een bewegingswerk kunnen bewegen zonder andere onderdelen te raken."@nl ;
        skos:prefLabel "Vrijdraaitekening"@nl .

    otl:Vuilvangrooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructie voor het opvangen van vuil ter voorkoming van beschadigingen van installaties en van verstoppingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Vuilvangrooster"@nl .

    otl:Waaiervlotdeur a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Sluisdeur toegepast in een waaiersluis en als voornaamste eigenschap heeft dat hij door zijn waaiervorm tegen de waterdruk in geopend en gesloten kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Waaiervlotdeur"@nl .

    otl:Waarheidswaarde a rdf:Property ;
        skos:definition """DEF-4962 Waarheidswaarde (Booleaan)
Kenmerk waarvan de waarde aangeeft of bepaalde bewering over het subject geldig is: waar of niet waar (true of false).
Een Indicator is een Boolean die alleen de waarde True / False kan hebben. Synoniemen voor deze waarden zijn 1 / 0  of Ja / Nee.
De naam van een Kenmerk van het type Boolean wordt geformuleerd als een bewering die waar of niet waar is of een vraag die met ja of nee beantwoord kan worden. De naam begint bij voorkeur met Is (is). Indien nodig met een ander werkwoord.
Voorbeelden:
- IsFaalkanskritisch ( Het concept is faalkanskritisch)
- IsBackupBeschikbaar (Is er van de asset een backup beschikbaar? )
- PomptZoetNaarZout (De asset pompt van zoet naar zout)
- IsWettelijkBeschermd (de soort is wettelijk beschermd)"""@nl ;
        skos:prefLabel "waarheidswaarde"@nl .

    otl:Waarneming a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Feit ;
        skos:definition "Iets dat (via de zintuigen) wordt waargenomen en gemeld."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarneming"@nl .

    otl:WaarschuwingsEnAlarmeringssysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Verzameling van sirenes die draadloos en onafhankelijk van elkaar aangezet kunnen worden vanuit de alarmcentrale van de regionale brandweer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwings- en alarmeringssysteem"@nl .

    otl:Waarschuwingslicht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verkeerslicht dat telkens aan en uit gaat en dient ter waarschuwing van het wegverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Waarschuwingslicht"@nl .

    otl:Wadi a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Verlaging in een begroeid terreindeel om het hemelwater tijdelijk te bergen en in de bodem te laten infiltreren."@nl ;
        skos:prefLabel "Wadi"@nl .

    otl:Wagen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Voertuig, met uitzondering van een motorvoertuig, aanhangwagen, niet-gemotoriseerd gehandicaptenvoertuig, fiets en zijspanwagen, doch met inbegrip van een handwagen met motorvermogen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wagen"@nl .

    otl:Wals a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel in de vorm van een cilinder dat over iets heen rolt om dit platter te maken"@nl ;
        skos:prefLabel "Wals"@nl .

    otl:Wand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Scheidingsconstructie met een overwegend verticaal karakter"@nl ;
        skos:prefLabel "Wand"@nl .

    otl:Wandafwerking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Geheel van beschermende en decoratieve middelen die mogelijk gebruikt kunnen worden voor de afwerking van een wand"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandafwerking"@nl .

    otl:Wandconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Samenstel van bouwdelen die gezamenlijk de wand vormen bijvoorbeeld de wand zelf en de wandafwerking"@nl ;
        skos:prefLabel "Wandconstructie"@nl .

    otl:Wapeningstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Tekening die de vorm en constructie van de staalwapening in een betonconstructie beschrijft"@nl ;
        skos:prefLabel "Wapeningstekening"@nl .

    otl:WarmteKrachtKoppelingsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie die zorgt voor het tegelijktijdig opwekken van warmte en kracht (elektriciteit) door de restwarmte die vrijkomt bij de aandrijving van een generator om te zetten in warmte"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmte-kracht koppelingsinstallatie"@nl .

    otl:Warmtewisselaar a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Apparaat dat warmte van het ene vloeistof en/of gas gescheiden overbrengt naar het andere"@nl ;
        skos:prefLabel "Warmtewisselaar"@nl .

    otl:Wastafel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bak met kraan en afvoer waarin personen zich of iets anders mee kunnen wassen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wastafel"@nl .

    otl:WaterEnWatergangLijnvormig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om lijnvormige wateren en watergangen te benoemen die niet zijn gedefinieerd binnen de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang lijnvormig"@nl .

    otl:WaterEnWatergangNietLijnvormig a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "NEN 2767-4 elementnaam die wordt toegepast om wateren en watergangen te benoemen die niet lijnvormig zijn en geen onderdeel zijn van de NEN 2767-4"@nl ;
        skos:prefLabel "Water en watergang niet lijnvormig"@nl .

    otl:Waterbodem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Onderkant, ondergrond of bedding van waterwegen, watervlaktes en objecten."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterbodem"@nl .

    otl:Waterbuffer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Gebied voor het bergen van water"@nl ;
        skos:prefLabel "Waterbuffer"@nl .

    otl:Watermistinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie gebruikt in tunnels, voor het blussen van eventuele branden doormiddel van zeer fijn verneveld water en speciale sproeiers die werken met een hoge druk"@nl ;
        skos:prefLabel "Watermistinstallatie"@nl .

    otl:Waterplant a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Plant die haar natuurlijke standplaats in het water heeft (drijvend), en die kenmerken vertoond, welke op een aanpassing aan dit medium wijzen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant"@nl .

    otl:WaterplantOndergedoken a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Plant die haar natuurlijke standplaats in het water heeft (ondergedoken), en die kenmerken vertoond, welke op een aanpassing aan dit medium wijzen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterplant ondergedoken"@nl .

    otl:Waterreguleringswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Vaste overlaat of inlaat die voorziet in een vrije afvoer of aanvoer van water wanneer een bepaald peil wordt bereikt (BON NAT)."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterreguleringswerk"@nl .

    otl:Watertapinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het distribueren van drinkwater, bedrijfswater, stoom of condens, vanaf de hoofd- of dienstvoeding tot aan de verbruikspunten"@nl ;
        skos:prefLabel "Watertapinstallatie"@nl .

    otl:Waterveiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheid ;
        skos:definition "Voorkomen en waar nodig beperken van overstromingen, wateroverlast en waterschaarste, in samenhang met bescherming en verbetering van de chemische en ecologische kwaliteit van watersystemen en vervuiling van maatschappelijke functies door watersystemen."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterveiligheid"@nl .

    otl:Waterwegvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Waterwegvergunning"@nl .

    otl:Weer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ObjectState ;
        skos:definition "Gegevens over de weersomstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Weer"@nl .

    otl:Weerhut a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Goed geventileerde hut, wit geschilderd, gebruikt om metereologische instrumenten (o.a. thermometers) af te schermen van directe zonnestraling"@nl ;
        skos:prefLabel "Weerhut"@nl .

    otl:Weg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Infrawerk ;
        skos:definition "Voor verkeersdoeleinden bestemd gebied, in lengte- en dwarsrichting begrensd door weggrenzen, welke afhankelijk van de materie kunnen zijn: - onderhoudsgrenzen; - eigendomsgrenzen; - beheergrenzen. Deze grenzen kunnen tegelijk voorkomen en kunnen dan al dan niet samenvallen."@nl ;
        skos:prefLabel "Weg"@nl .

    otl:WegTijddiagram-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Werking-doc ;
        skos:definition "Geeft de volgorde en de doorlopen weg van bewegingen ten opzichte van de tijd weer. Tevens worden de standen van de uitvoerorganen weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Weg-tijddiagram"@nl .

    otl:Wegconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Geheel van verbeterde ondergrond, aardebaan en verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegconstructie"@nl .

    otl:WegdeelGPP a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegdeel ;
        skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een Weg met gelijkblijvende, homogene akoestische eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor het representeren van akoestische eigenschappen van wegverkeer op rijkswegen of provinciale wegen"@nl ;
        skos:prefLabel "WegdeelGPP"@nl .

    otl:Wegjunctie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegnode ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Wegjunctie"@nl .

    otl:Wegkantsysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Systeem langs de weg dat: gegevens over de passages van voertuigen op van te voren bepaalde rijstrookpunten inwint, bewerkt en beschikbaar stelt aan externe systemen (Monitoring); op basis van opdrachten van externe systemen en de lokale verkeerssituatie de bestuurders van passerende voertuigen door middel van beeldsignalen op vaste locaties informeert, waarschuwt, geleidt en stuurt (Signalering)."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkantsysteem"@nl .

    otl:Wegkruipplek a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Kunstmatige voorziening, een soort kelder of andere(kleine) ruimte waarin dieren (o.a. vleermuizen) kunnen schuilen/wegkruipen in het geval van een dreigend gevaar"@nl ;
        skos:prefLabel "Wegkruipplek"@nl .

    otl:Wegmarkering a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Op of in het oppervlak van de verharding aangebracht (verkeers)teken ter geleiding, waarschuwing, regeling of informatie van het wegverkeer."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegmarkering"@nl .

    otl:Wegment a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Wegment"@nl .

    otl:WegsegmentLuchtkwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Wegdeel ;
        skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een Weg met gelijkblijvende, homogene akoestische eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor het representeren van luchtkwaliteit eigenschappen van wegverkeer op rijkswegen of provinciale wegen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wegsegment luchtkwaliteit"@nl .

    otl:Wegvak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition "Een deel van een weg waarbij de weg in lengterichting is opgedeeld in één of meerdere delen (vakken)."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegvak"@nl .

    otl:Weide a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stuk grasland waar vee op graast."@nl ;
        skos:prefLabel "Weide"@nl .

    otl:WeighInMotion a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie aangebracht in en/of naast de verharding van een weg die het gewicht van voertuigen vaststelt en registreert terwijl het voertuig in beweging is."@nl ;
        skos:prefLabel "Weigh In Motion"@nl .

    otl:WerkSpreekverbinding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie dat ervoor zorgt dat tijdens onderhoud twee of meerdere personen met elkaar in direct contact staan"@nl ;
        skos:prefLabel "Werk-spreekverbinding"@nl .

    otl:Werkconditie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ActivityState ;
        skos:definition "In beperkte betekenis alle zichtbare, hoorbare en op andere wijze waarneembare (fysieke) omstandigheden waaronder wordt gewerkt, de mate waarin deze de arbeid minder aangenaam maken, alsmede de tijd gedurende welke onder deze omstandigheden moet worden gewerkt (bijvoorbeeld verlichting, klimaat, atmosfeer, lawaai, terperatuur en straling alsmede de zwaarte van het werk, de lichaamshouding, het persoonlijk risico en eventueel de eentonigheid van het werk, de monotonie). In brede betekenis alle factoren die voor de beleving van de werksituatie van belang zijn zoals de arbeidsvoorwaarden, fysieke omstandigheden (zie hierboven), en de taak inhoudelijke, arbeidsorganisatorische en ergonomische aspecten van de werksituatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkconditie"@nl .

    otl:Werkorder a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rechtsbetrekking ;
        skos:definition "Een werkorder is de opdracht van RWS naar Opdrachtnemers. Een werkorder kan verschillende type opdrachten bevatten, bijvoorbeeld inspecties."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkorder"@nl .

    otl:Werkpakket a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeActiviteit ;
        skos:definition "Een werkpakket is een combinatie van geplande onderhoudsmaatregelen die samen uitgevoerd worden. De reden is dat door het samen uitvoeren de stremming beperkt kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkpakket"@nl .

    otl:Werkpakkettenstructuur-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Hiërarchische weergave van alle activiteiten die nodig zijn om het projectresultaat te realiseren. "@nl ;
        skos:prefLabel "Werkpakkettenstructuur"@nl .

    otl:WerkplekMaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:VeiligheidBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Beheersmaatregel die genomen wordt om de risico's die betrekking hebben tot de werkplek te minimaliseren/ elimineren."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkplek Maatregel"@nl .

    otl:Werkvergunning a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rechtsbetrekking ;
        skos:definition "Vergunning voor de uitvoering van gevaarlijke werkzaamheden en voor de uitvoering van gewoonlijk ongevaarlijke werkzaamheden die in combinatie met andere werkzaamheden ernstige risico's met zich mee kunnen brengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkvergunning"@nl .

    otl:Werkvergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vergunning-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Werkvergunning"@nl .

    otl:Werkwijzebeschrijving-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instructie-doc ;
        skos:definition "Een werkwijzebeschrijving (WWB) is een handreiking waarin vaak terugkerende activiteiten worden beschreven."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkwijzebeschrijving"@nl .

    otl:Werkzaamheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:PhysicalActivity ;
        skos:definition "Een activiteit betreft object- of areaalgerichte onderdelen van het werk, welke noodzakelijk zijn voor het verhelpen van vooraf gedefinieerde problemen of het upgraden van het kwaliteitsniveau dat noodzakelijk is voor het goed vervullen van de functies."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkzaamheid"@nl .

    otl:Werpaccommodatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Betonnen ring die enerzijds het atletiekonderdeel discuswerpen faciliteert en anderzijds een heuvel vormt die het honkbal faciliteert."@nl ;
        skos:prefLabel "Werpaccommodatie"@nl .

    otl:Wervelventiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Installatiedeel voor het afremmen van de stroomsnelheid van het afvalwater binnen een riolering."@nl ;
        skos:prefLabel "Wervelventiel"@nl .

    otl:Wet-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Besluit-doc ;
        skos:definition "Besluit van de centrale overheid bevattende een bindende (rechts)regel voor het uitvoeren en vormgeven van processen, handelingen, gedragingen, producten en/of diensten."@nl ;
        skos:prefLabel "Wet"@nl .

    otl:WettelijkBeoordelingInstrumentarium-WBItoets a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Inspectiemethode ;
        skos:definition "Wettelijke toets voor primaire keringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wettelijk Beoordeling Instrumentarium (WBI-toets)"@nl .

    otl:WettelijkRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:ProjectRisico ;
        skos:definition "Project risico m.b.t. wettelijke verplichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wettelijk Risico"@nl .

    otl:WettelijkeOvereenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Wettelijke overeenkomst"@nl .

    otl:WideAreaNetwork a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Een netwerk dat is samengesteld uit Local Area Networks (LAN) en/of Hosts welke over een redelijk groot oppervlak zoals een land of een continent verdeeld. Het omvat een verzameling machines om gebruikersprogramma's op te laten draaien. Deze machines worden hosts genoemd. (WAN)"@nl ;
        skos:prefLabel "Wide Area Network"@nl .

    otl:Wiel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Cilindrisch object dat onderdeel is van een installatie en wordt gebruikt om andere installatiedelen te (bege)leiden."@nl ;
        skos:prefLabel "Wiel"@nl .

    otl:Wielstel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Stelsel van wielen die aan een as zitten en zorgen voor een lage weerstand bij het voortrollen van bijvoorbeeld een sluisdeur."@nl ;
        skos:prefLabel "Wielstel"@nl .

    otl:Windmeter a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Meetinstrument dat de windsnelheid en de windrichting meet"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmeter"@nl .

    otl:Windmolen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Molen die bewegingsenergie van de lucht (wind) omzet in rotatie-energie van de wieken voor het opwekken van elektrische energie"@nl ;
        skos:prefLabel "Windmolen"@nl .

    otl:Windverband a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Stabiliteitverband dat ter verstijving in een vlak van een constructie aangebracht kan worden. Vaak betreft het hier een diagonaal verband in een rechthoekig frame."@nl ;
        skos:prefLabel "Windverband"@nl .

    otl:Wingebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Gebied waar waterwinning plaatsvindt ten behoeve van drinkwater"@nl ;
        skos:prefLabel "Wingebied"@nl .

    otl:Wiptoestel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Speeltoestel waarop kinderen kunnen wippen"@nl ;
        skos:prefLabel "Wiptoestel"@nl .

    otl:Wisselstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersstrook ;
        skos:definition "Rijstrook die, afhankelijk van het verkeersaanbod, afwisselend wordt bestemd voor verkeer in een van beide rijrichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wisselstrook"@nl .

    otl:Woelbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Betonnen kelder met schotten, in het bovenhoofd van een schutsluis die voorkomt dat het water tijdens het schutten aan de hoge zijde wordt ingelaten en met grote kracht naar binnen stroomt"@nl ;
        skos:prefLabel "Woelbak"@nl .

    otl:Wrijfgording a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand en het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfgording"@nl .

    otl:Wrijfschort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Horizontale en verticale balken die boven de waterspiegel is bevestigd aan een constructie ter preventie van aanvaarschades."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfschort"@nl .

    otl:Wrijfstijl a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Verticale balk bevestigd aan bijvoorbeeld het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijfstijl"@nl .

    otl:Wrijvingswerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Netwerk van horizontale en verticale balken aan het steunpunt van een brug, de wand of het hoofd van een sluis ter bescherming van de constructie tegen aanvaringen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wrijvingswerk"@nl .

    otl:Zadel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Oplegpunt of bevestiging voor kabels en leidingen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zadel"@nl .

    otl:Zandbak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bak met zand waarin kinderen kunnen spelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbak"@nl .

    otl:Zandbed a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bovenste gedeelte van de aardebaan (weg), tot een diepte van 1 m onder het verhardingsoppervlak, waarvan het zand aan bepaalde eisen moet voldoen en waarop de verharding rust."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbed"@nl .

    otl:Zandbedekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afdekking van iets met zand"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandbedekking"@nl .

    otl:Zandfilterbassin a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bassin waar het effluent (gezuiverd afvalwater) extra wordt gezuiverd door effluent door een zandbed te laten stromen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zandfilterbassin"@nl .

    otl:Zandvang a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Afscheiderinstallatie die op basis van zwaartekracht zorg draagt voor ontmenging van zand en afvalwater."@nl ;
        skos:prefLabel "Zandvang"@nl .

    otl:Zee a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Watersysteem ;
        skos:definition "Mariene (zoute) wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan"@nl ;
        skos:prefLabel "Zee"@nl .

    otl:Zeestrand a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gedeelte van de kuststrook tussen de waterlijn en de duinvoet of een kerende constructie."@nl ;
        skos:prefLabel "Zeestrand"@nl .

    otl:Zender a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Apparaat dat elektromagnetische straling uitzendt om gegevens over te dragen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zender"@nl .

    otl:ZettingbeperkendeElement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Constructie die een grens stelt aan het proces waar grond onder invloed van een belasting wordt samengedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel "Zettingbeperkende element"@nl .

    otl:Zijschildafdichting a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Metalen of kunststof plaat bevestigd ten hoogte van de waterlijn aan de binnenkant van de vizierschuif en dient ter bescherming tegen erosie van het water op de betonnen constructie"@nl ;
        skos:prefLabel "Zijschildafdichting"@nl .

    otl:Zinker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:AanvullendeVoorziening ;
        skos:definition "Afgezonken leiding (NPR: buisleiding) die een waterloop kruist."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinker"@nl .

    otl:Zinkerbord a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Bord dat de aanwezigheid en de lokatie van een zinker aangeeft"@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkerbord"@nl .

    otl:Zinkstuk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Waterbouwkundige constructie in de vorm van vlechtwerk van rijshout en riet, gebruikt ter verdediging van een dijkbeloop tegen een golfaanval."@nl ;
        skos:prefLabel "Zinkstuk"@nl .

    otl:Zitelement a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Terrein- of straatmeubilair welke aanleiding geeft en bedoeld is om op te gaan zitten"@nl ;
        skos:prefLabel "Zitelement"@nl .

    otl:Zonnekap a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Afneembare kap op een armatuur om directe lichtinval te beperken zodat beelden/ tekens beter kunnen worden waargenomen"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnekap"@nl .

    otl:Zonnepaneel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Paneel dat zonne-energie omzet in elektriciteit."@nl ;
        skos:prefLabel "Zonnepaneel"@nl .

    otl:ZonwerendRooster a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ongeclassificeerd ;
        skos:definition "Rooster dat de overlast van zonlicht en warmte ten gevolge van zonlicht tegengaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Zonwerend rooster"@nl .

    otl:Zonweringsinstallatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Installatie ;
        skos:definition "Installatie voor het reguleren van de de inval van zonlicht door een raam"@nl ;
        skos:prefLabel "Zonweringsinstallatie"@nl .

    otl:aandeel a rdf:Property ;
        skos:definition "De fractie of het percentage van het mengsel dat bestaat uit de materie."@nl ;
        skos:prefLabel "aandeel"@nl .

    otl:aangegevenVerkeerssnelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Snelheid van het verkeer dat staat aangegeven door de bebording."@nl ;
        skos:prefLabel "aangegeven verkeerssnelheid"@nl .

    otl:aangepasteUiterstJaarVanUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde uiterst jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF dat is aangepast tijdens de programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "aangepaste uiterst jaar van uitvoering"@nl .

    otl:aanleiding a rdf:Property ;
        skos:definition "Een omstandigheid of gebeurtenis die de reden is waarom iets ondernomen wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "aanleiding"@nl .

    otl:aanleidingTechnischEindeLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "Reden en aanleiding voor het vaststellen van technisch einde levensduur."@nl ;
        skos:prefLabel "aanleiding technisch einde levensduur"@nl .

    otl:aanrijtijdCorrectief a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd die nodig is om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "aanrijtijd correctief"@nl .

    otl:aanspraakfrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "De frequentie waarmee de component daadwerkelijk functioneel wordt aangesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "aanspraakfrequentie"@nl .

    otl:aantal a rdf:Property ;
        skos:definition "Telbare hoeveelheid."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal"@nl .

    otl:aantalAutos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid kleinere voertuigen."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal autos"@nl .

    otl:aantalBezoekers a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal bezoekers bij een evenement."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal bezoekers"@nl .

    otl:aantalGebruikers a rdf:Property ;
        skos:definition "De hoeveelheid van iemand die iets gebruikt of zich van iets bedient."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal gebruikers"@nl .

    otl:aantalInVoorraad a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal in voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal in voorraad"@nl .

    otl:aantalKeerVGMeffect a rdf:Property ;
        skos:definition "Het verwachte aantal keer dat een VGM-effect optreedt bij een kunstwerk per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal keer VGM-effect"@nl .

    otl:aantalMiddelzwareVrachtautos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid gemiddeld grote voertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "aantal middelzware vrachtautos"@nl .

    otl:aantalOverspanningen a rdf:Property ;
        skos:definition "Het aantal overspanningen tussen twee pijlers."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal overspanningen"@nl .

    otl:aantalReservedelen a rdf:Property ;
        skos:definition "Het aantal reservedelen dat in voorraad moet zijn. Dit kunnen ook wisseldelen zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal reservedelen"@nl .

    otl:aantalSlachtoffers a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal mensen dat lichamelijke schade lijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "aantal slachtoffers"@nl .

    otl:aantalZwareVrachtautos a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid grote voertuigen"@nl ;
        skos:prefLabel "aantal zware vrachtautos"@nl .

    otl:absorptiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde die aangeeft hoeveel van de geluidsenergie per vierkante meter wordt geabsorbeerd. Absorptiecoefficient?"@nl ;
        skos:prefLabel "absorptiewaarde"@nl .

    otl:advies a rdf:Property ;
        skos:definition "Voorstel voor te ondernemen vervolgactie(s)."@nl ;
        skos:prefLabel "advies"@nl .

    otl:adviesjaarUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF."@nl ;
        skos:prefLabel "adviesjaar uitvoering"@nl .

    otl:afmeting a rdf:Property ;
        skos:definition "Afmeting heeft betrekking op de kenmerkende (lengte)maten van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "afmeting"@nl .

    otl:afnameSlijtage a rdf:Property ;
        skos:definition "Afname van de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "afname slijtage"@nl .

    otl:afstand a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand is een natuurkundige en wiskundige grootheid die de meetbare ruimte tussen twee niet samenvallende objecten aangeeft."@nl ;
        skos:prefLabel "afstand"@nl .

    otl:afstandTussenHoofdliggers a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand tussen de liggers (hart op hart)."@nl ;
        skos:prefLabel "afstand tussen hoofdliggers"@nl .

    otl:aggregatietoestand a rdf:Property ;
        skos:definition "De verschijningsvorm van een gegeven hoeveelheid materie."@nl ;
        skos:prefLabel "aggregatietoestand"@nl .

    otl:alias a rdf:Property ;
        skos:definition "Lokale, informele benaming van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "alias"@nl .

    otl:ambitieGroenbeheer a rdf:Property ;
        skos:definition "Omschrijving van de ambitie die groenbeheer heeft met een stuk begroeid terrein"@nl ;
        skos:prefLabel "ambitie groenbeheer"@nl .

    otl:ambitieniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van de ambitie die Rijkswaterstaat stelt t.a.v. het omgaan met flora en fauna rondom de assets, bijvoorbeeld langs de rijkswegen."@nl ;
        skos:prefLabel "ambitieniveau"@nl .

    otl:artikelnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het artikelnummer van artikelen die door leveranciers geleverd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "artikelnummer"@nl .

    otl:artikelsoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Het soort artikel dat in voorraad is."@nl ;
        skos:prefLabel "artikelsoort"@nl .

    otl:aspecteis a rdf:Property ;
        skos:definition "Verfijning van de RAMSSHEEP aspecten waarop asset risico's beoordeeld worden."@nl ;
        skos:prefLabel "aspecteis"@nl .

    otl:auteur a rdf:Property ;
        skos:definition "Schrijver of schrijfster van een boek, artikel enzovoorts."@nl ;
        skos:prefLabel "auteur"@nl .

    otl:baannummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Identificatienummer van de wegbaan."@nl ;
        skos:prefLabel "baannummer"@nl .

    otl:baanpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "De locatie van de baan ten opzichte van het midden van de weg (Weg Oriëntatie Lijn)."@nl ;
        skos:prefLabel "baanpositie"@nl .

    otl:bandbreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De bandbreedte geeft aan in welke periode de onderhoudsactiviteiten van deze PO-schema uitgevoerd moeten worden."@nl ;
        skos:prefLabel "bandbreedte"@nl .

    otl:barcode a rdf:Property ;
        skos:definition """Een machine leesbare representatie van een nummer in de vorm van een een-dimensionaal streepjespatroon. Wordt veel gebruikt voor het weergeven van het identificatienummer op een object of  het artikelnummer van een product.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "barcode"@nl .

    otl:bedienaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Organisatie die verantwoordelijk is voor de bediening van het kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "bedienaar"@nl .

    otl:bedieningstijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De bedieningstijden van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "bedieningstijd"@nl .

    otl:beginafstand a rdf:Property ;
        skos:definition "BegAfstand (begin afstand) geeft samen met eindAfstand (eind afstand) de lengte van het wegvak."@nl ;
        skos:prefLabel "beginafstand"@nl .

    otl:beheergrenzen a rdf:Property ;
        skos:definition "GEO/GIS. Locatiegrens. Een grens waarvoor geldt dat één organisatie het beheer uitvoert binnen deze grens. Meerdere punten. Twee lijnen."@nl ;
        skos:prefLabel "beheergrenzen"@nl .

    otl:beheerregime a rdf:Property ;
        skos:definition "Beheersregime geeft aan of een asset in beheer is/ deels in beheer is/ niet in beheer is door Rijkswaterstaat."@nl ;
        skos:prefLabel "beheerregime"@nl .

    otl:belastingscoefficient a rdf:Property ;
        skos:definition "De steeds geringer worden waarschijnlijkheid van het voorkomen van de maximale mobiele belasting voor lange verkeersbruggen wordt tot uiting gebracht in de belastingscoefficient. Deze belastingscoefficient is dus ook afhankelijk van de lengte L echter deze factor veroorzaakt een reductie van de mobiele belasting terwijl de stootcoefficient een verhoging veroorzaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "belastingscoefficient"@nl .

    otl:belastingsklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Klasse m.b.t. de maximumbelasting van het wegdek.  Hiervoor zijn verschillende normen, afhankelijk van de bouwperiode: VOSB 1938: A,B,C,D of E; VOSB 1963/95: 30, 45 of 60."@nl ;
        skos:prefLabel "belastingsklasse"@nl .

    otl:benodigdeMiddelen a rdf:Property ;
        skos:definition "Grove omschrijving van de benodigde middelen voor het uitvoeren van het Planbaar Onderhoud Schema. De precieze uitwerking zit in de werkinstructie."@nl ;
        skos:prefLabel "benodigde middelen"@nl .

    otl:beoordeeldDoor a rdf:Property ;
        skos:definition "Persoon die het verzoek beoordeelt."@nl ;
        skos:prefLabel "beoordeeld door"@nl .

    otl:berekendeJaarVanUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Aan de hand van het gedefinieerde interval berekende jaar van uitvoering."@nl ;
        skos:prefLabel "berekende jaar van uitvoering"@nl .

    otl:berekendeLuchtkwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "De berekende waarde van de  luchtkwaliteit."@nl ;
        skos:prefLabel "berekende luchtkwaliteit"@nl .

    otl:beschikbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor Beschikbaarheid (A)."@nl ;
        skos:prefLabel "beschikbaarheidsscore"@nl .

    otl:bestandstype a rdf:Property ;
        skos:definition "Dit geeft aan wat voor een type bestand het betreft. Een type bestand kan in veel verschillende variaties voorkomen, met unieke mogelijkheden en toepassingen."@nl ;
        skos:prefLabel "bestandstype"@nl .

    otl:besteleenheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De eenheid van bestellen per keer."@nl ;
        skos:prefLabel "besteleenheid"@nl .

    otl:betreftBezoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning bezoek is."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft bezoek"@nl .

    otl:betreftEenOpEenvervanging a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het element / het bouwdeel één op één wordt vervangen door een identiek element/ bouwdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft een-op-eenvervanging "@nl .

    otl:betreftExterneOorzaak a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het falen is ontstaan door een externe oorzaak. Bijvoorbeeld door ongeval."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft externe oorzaak"@nl .

    otl:betreftInterneKosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de inzet van de medewerker vanuit interne kosten wordt gefinancierd."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft interne kosten"@nl .

    otl:betreftMTM a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het om verkeerssignaliseringssysteem Motorway Traffic Management (MTM) gaat."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft MTM"@nl .

    otl:betreftVolgwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of deze werkorder is ontstaan uit een eerdere werkorder waarin nog aanvullende werkzaamheden verricht moeten worden."@nl ;
        skos:prefLabel "betreft volgwerk"@nl .

    otl:betrouwbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor reliability (R), oftewel betrouwbaarheid."@nl ;
        skos:prefLabel "betrouwbaarheidsscore"@nl .

    otl:beveiligingsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor security (Se), oftewel Beveiliging."@nl ;
        skos:prefLabel "beveiligingsscore"@nl .

    otl:blootstelling a rdf:Property ;
        skos:definition """Frequentie en duur blootstelling aan het gevaar.

Hernoemen naar Blootstellingsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "blootstelling"@nl .

    otl:bodemhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Absolute hoogte van de bodem ten opzichte van NAP. Ook: bodemdiepte of peildiepte."@nl ;
        skos:prefLabel "bodemhoogte"@nl .

    otl:boomsoort a rdf:Property ;
        skos:definition "De soort van de boom"@nl ;
        skos:prefLabel "boomsoort"@nl .

    otl:boomveiligheidsklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Boomveiligheidsklasse (BVK) is een classificatiesysteem dat wordt gebruikt om de veiligheid van bomen te beoordelen. Het systeem is ontworpen om te bepalen of een boom veilig is om te behouden of dat deze moet worden verwijderd vanwege veiligheidsrisico's."@nl ;
        skos:prefLabel "boomveiligheidsklasse"@nl .

    otl:bouwdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "bouwdatum"@nl .

    otl:bouwjaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Jaar waarin de asset gebouwd, geconstrueerd of gefabriceerd  is."@nl ;
        skos:prefLabel "bouwjaar"@nl .

    otl:bovengrensNiveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De bovengrenswaarde van het niveau."@nl ;
        skos:prefLabel "bovengrens niveau"@nl .

    otl:breedte a rdf:Property ;
        skos:definition "Breedte is de kortste afmeting van een object in horizontale richting."@nl ;
        skos:prefLabel "breedte"@nl .

    otl:bron a rdf:Property ;
        skos:definition "De bron waar het (informatie)object vandaan komt."@nl ;
        skos:prefLabel "bron"@nl .

    otl:bronVanFalen a rdf:Property ;
        skos:definition """Toewijzing van de faaloorzaak aan tekortkoming bij:
- ontwerp
- realisatie
- bediening
- onderhoud
- nvt (bijv. bij regulier gebruik - 'nobody's fault')"""@nl ;
        skos:prefLabel "bron van falen"@nl .

    otl:brutoprijs a rdf:Property ;
        skos:definition "De bruto prijs van het artikel door een leverancier."@nl ;
        skos:prefLabel "brutoprijs"@nl .

    otl:budget a rdf:Property ;
        skos:definition "Bedrag dat feitelijk beschikbaar gesteld wordt (bijv. voor de realisatie van een project)."@nl ;
        skos:prefLabel "Budget"@nl .

    otl:budgetHuidigeFase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het bedrag dat feitelijk beschikbaar wordt gesteld voor de huidige fase."@nl ;
        skos:prefLabel "budget huidige fase"@nl .

    otl:capaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vermogen tot opslaan of vermogen tot het verwerken van iets door een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "capaciteit"@nl .

    otl:capaciteitBijLokaleBediening a rdf:Property ;
        skos:definition "Capaciteit van de asset gedurende een lokale bediening."@nl ;
        skos:prefLabel "capaciteit bij lokale bediening"@nl .

    otl:categorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding hoe belangrijk de weg is."@nl ;
        skos:prefLabel "categorie"@nl .

    otl:centraalMeldpunt a rdf:Property ;
        skos:definition "Een door de opdrachtnemer ingericht meldpunt waar meldingen van storingen en gebreken met betrekking tot de in gebruik zijnde systemen en objecten en van verkeersincidenten kunnen worden gedaan door de beheerder, opdrachtgever en opdrachtnemer, en waar actuele informatie kan worden geleverd over de afhandeling van een melding en de uitvoeringswerkzaamheden. "@nl ;
        skos:prefLabel "centraal meldpunt"@nl .

    otl:changenummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het changenummer van een beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "changenummer"@nl .

    otl:chemischeFormule a rdf:Property ;
        skos:definition "De formule waarmee een chemische verbinding of een zuivere stof weergegeven wordt in de scheikunde."@nl ;
        skos:prefLabel "chemische formule"@nl .

    otl:classificatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "classificatie"@nl .

    otl:complexiteitsniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het complexiteitsniveau van de planfase."@nl ;
        skos:prefLabel "complexiteitsniveau"@nl .

    otl:concentratie a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid van een specifieke stof in relatie tot de volledige hoeveelheid van een mengsel van stoffen."@nl ;
        skos:prefLabel "concentratie"@nl .

    otl:conditieNaOnderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de conditie na het uitvoeren van het onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "conditie na onderhoud"@nl .

    otl:conditiereductiefactor a rdf:Property ;
        skos:definition "Reductiefactor geeft de mate van de verbetering van de toestand na het onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "conditiereductiefactor"@nl .

    otl:constructiebreedteMaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De maximale breedte die constructie mag hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "constructiebreedte maximaal"@nl .

    otl:constructiebreedteMinimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale breedte die constructie mag hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "constructiebreedte minimaal"@nl .

    otl:constructievorm a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "constructievorm"@nl .

    otl:contactgegevensAanvullendeInformatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Contactgegevens die gebruikt kunnen worden om degene te bereiken die aanvullende informatie kan verstrekken."@nl ;
        skos:prefLabel "contactgegevens aanvullende informatie"@nl .

    otl:contactpersoon a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon met welke contact opgenomen moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "contactpersoon"@nl .

    otl:contractnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het contractnummer van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "contractnummer"@nl .

    otl:controlefrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "De frequentie hoe vaak een boom gecontroleerd wordt op gebreken."@nl ;
        skos:prefLabel "controlefrequentie"@nl .

    otl:cultuurhistorischeWaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan hoe belangrijk de cultuur historische waarde van het kunstwerk is."@nl ;
        skos:prefLabel "cultuurhistorische waarde"@nl .

    otl:cyberclassificatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Cyberclassificatie is het classificeren van objecten op basis van de impact van hun uitval op het primaire vitale proces van een organisatie. Deze classificatie wordt gekoppeld aan een cybersecurity weerstandsniveau. Het vormt de basis voor het bepalen van passende maatregelen. Hierbij worden objecten met functies geordend op basis van hun kritieke aard in relatie tot het ondersteunde proces."@nl ;
        skos:prefLabel "cyberclassificatie"@nl .

    otl:cybersecurityWeerstandsniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vermogen om weerstand te bieden tegen aanvallen die bedoeld zijn om zich met geweld of manipulatie toegang fysiek dan wel digitaal te verschaffen tot ruimten en tot de informatievoorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "cybersecurity weerstandsniveau"@nl .

    otl:dagdeel a rdf:Property ;
        skos:definition "Gedeelte van de dag"@nl ;
        skos:prefLabel "dagdeel"@nl .

    otl:datumAanleg a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop  een constructie of installatie is aangelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "datum aanleg"@nl .

    otl:datumAanvraag a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de Explain is aangevraagd."@nl ;
        skos:prefLabel "datum aanvraag"@nl .

    otl:datumEersteBesluit a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarin the toonaangevende besluit wordt verwacht."@nl ;
        skos:prefLabel "datum eerste besluit"@nl .

    otl:datumInbedrijfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop een asset in gebruik is genomen"@nl ;
        skos:prefLabel "datum inbedrijfname"@nl .

    otl:datumIngebruikname a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum waarop de (rij)strook in gebruik is genomen."@nl ;
        skos:prefLabel "datum ingebruikname"@nl .

    otl:datumOplevering a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop een asset is opgeleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "datum oplevering"@nl .

    otl:datumRealisatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop het project daadwerkelijk is opgeleverd."@nl ;
        skos:prefLabel "datum realisatie"@nl .

    otl:datumSecurityUpdate a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum van de laatste update."@nl ;
        skos:prefLabel "datum security update"@nl .

    otl:datumUitbedrijfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop asset buiten bedrijf is genomen."@nl ;
        skos:prefLabel "datum uitbedrijfname"@nl .

    otl:datumUitgebruikname a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum vanaf wanneer de (rij)strook is afgesloten en/of verwijderd en niet meer in gebruik is."@nl ;
        skos:prefLabel "datum uitgebruikname"@nl .

    otl:datumUitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum wanneer de handeling uitgevoerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "datum uitgevoerd"@nl .

    otl:datumVastgesteld a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum waarop een feit is bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "datum vastgesteld"@nl .

    otl:datumtijdAangevraagd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de werkvergunning aangevraagd is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd aangevraagd"@nl .

    otl:datumtijdAdministratiefGereed a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de werkorder wordt afgerond."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd administratief gereed"@nl .

    otl:datumtijdAfgerond a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de activiteit beëindigd is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd afgerond"@nl .

    otl:datumtijdAfgesloten a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de werkvergunning afgesloten is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd afgesloten"@nl .

    otl:datumtijdBekrachtigd a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de werkvergunning bekrachtigd is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd bekrachtigd"@nl .

    otl:datumtijdBeoordeeld a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop een activiteit beoordeeld is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd beoordeeld"@nl .

    otl:datumtijdContractueelGereed a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop RWS bepaald dat de maatregelen conform contract zijn uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd contractueel gereed"@nl .

    otl:datumtijdDefinitiefHersteld a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de Non-Conformiteit definitief hersteld is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd definitief hersteld"@nl .

    otl:datumtijdEinde a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop een evenement eindigt."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd einde"@nl .

    otl:datumtijdFunctioneelHersteld a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de Non-Conformiteit weer zijn functie kan uitoefenen."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd functioneel hersteld"@nl .

    otl:datumtijdGeconstateerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop  de waarneming is geconstateerd."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd geconstateerd"@nl .

    otl:datumtijdGemeld a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de Non-Conformiteit gemeld wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd gemeld"@nl .

    otl:datumtijdGeregistreerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de Non-Conformiteit geregistreerd wordt. De Non-Conformiteit kan om 07:00 door een automobilist worden waargenomen. Deze kan om 07:10 gemeld worden en vervolgens pas om 07:15 vastgelegd in het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd geregistreerd"@nl .

    otl:datumtijdOpgetreden a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de eerste waarneming van de non-conformiteit is. Dit kan afgeleid worden van de waarneming of moment van plaatsvinden gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd opgetreden"@nl .

    otl:datumtijdStart a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip waarop de activiteit is gestart."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd start"@nl .

    otl:datumtijdTechnischGereed a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip van het uitgeven van de werkorder aan de opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd technisch gereed"@nl .

    otl:datumtijdUitgifte a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum en tijdstip van het uitgeven van de werkorder aan de opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd uitgifte"@nl .

    otl:datumtijdVerlengd a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip van de verlenging van de werkvergunning."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd verlengd"@nl .

    otl:datumtijdVoorbereidingGereed a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum en het tijdstip waarvan de voorbereiding voor het verlenen van de werkvergunning gereed is."@nl ;
        skos:prefLabel "datumtijd voorbereiding gereed"@nl .

    otl:deadline a rdf:Property ;
        skos:definition "Het uiterste moment waarvoor iets uitgevoerd dient te worden."@nl ;
        skos:prefLabel "deadline"@nl .

    otl:debiet a rdf:Property ;
        skos:definition "Het vloeistofvolume dat per tijdseenheid door een doorsnede stroomt."@nl ;
        skos:prefLabel "debiet"@nl .

    otl:depositiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition """Depositiewaarde is de hoeveelheid reactieve stikstof die binnen een bepaald gebied neerslaat.
De depositiewaarde wordt uitgedrukt in kilogram of mol stikstof per hectare per jaar."""@nl ;
        skos:prefLabel "depositiewaarde"@nl .

    otl:detectiewaarschijnlijkheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarschijnlijkheid dat falen gedetecteerd wordt tijdens inspectie."@nl ;
        skos:prefLabel "detectiewaarschijnlijkheid"@nl .

    otl:diameter a rdf:Property ;
        skos:definition "Diameter is de lengte van de lijn tussen twee tegenover elkaar liggende punten op een cirkel en wordt gebruikt voor het aanduiden van de dikte van een buisvormig object. "@nl ;
        skos:prefLabel "diameter"@nl .

    otl:diepte a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand tussen een punt op een oppervlak en een punt loodrecht daar onder, waarbij het oppervlakte het grondoppervlak of de waterspiegel  kan zijn, maar ook de buitenzijde van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "diepte"@nl .

    otl:dikte a rdf:Property ;
        skos:definition "Dikte is de kortste afmeting van een plat voorwerp of een laag."@nl ;
        skos:prefLabel "dikte"@nl .

    otl:dikteAfname a rdf:Property ;
        skos:definition "Afname van de dikte in mm."@nl ;
        skos:prefLabel "dikte-afname"@nl .

    otl:discipline a rdf:Property ;
        skos:definition "Expertisegebied waarbinnen de asset valt."@nl ;
        skos:prefLabel "discipline"@nl .

    otl:doel a rdf:Property ;
        skos:definition "Het doel van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "doel"@nl .

    otl:doelsysteem a rdf:Property ;
        skos:definition "Systeem waar kabel voor bedoeld is."@nl ;
        skos:prefLabel "doelsysteem"@nl .

    otl:domein a rdf:Property ;
        skos:definition "Een afgebakend onderdeel uit een groter geheel."@nl ;
        skos:prefLabel "domein"@nl .

    otl:doorrijbreedte a rdf:Property ;
        skos:definition "De beschikbare ruimte in de breedte in een kunstwerk, zoals in een viaduct of een tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "doorrijbreedte"@nl .

    otl:doorrijhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "De beschikbare ruimte in de hoogte tussen de weg en de onderkant van een bouwwerk boven de weg, zoals een viaduct of een tunnel."@nl ;
        skos:prefLabel "doorrijhoogte"@nl .

    otl:drempeldiepte a rdf:Property ;
        skos:definition "De drempeldiepte van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "drempeldiepte"@nl .

    otl:duurOpenen a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor openen van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "duur openen"@nl .

    otl:duurSluiten a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd benodigd voor sluiten van de brug."@nl ;
        skos:prefLabel "duur sluiten"@nl .

    otl:eMailadres a rdf:Property ;
        skos:definition "Het adres volgens welke iemand bereikbaar is via e-mail."@nl ;
        skos:prefLabel "e-mailadres"@nl .

    otl:eenheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De eenheid van de asset waarop de standaard beheersmaatregel gedefinieerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "eenheid"@nl .

    otl:effect a rdf:Property ;
        skos:definition """Ernst van het letsel verwonding.

Hernoemen naar effectfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "effect"@nl .

    otl:effectniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het effectniveau geeft de mate van gevoeligheid van soorten en habitattypen aan voor de voorkomende storende factoren."@nl ;
        skos:prefLabel "effectniveau"@nl .

    otl:eindafstand a rdf:Property ;
        skos:definition "EindAfstand (eind afstand) geeft samen met BegAfstand (begin afstand) de lengte van het wegvak."@nl ;
        skos:prefLabel "eindafstand"@nl .

    otl:einddatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Einddatum van een projectfase."@nl ;
        skos:prefLabel "einddatum"@nl .

    otl:eindmaand a rdf:Property ;
        skos:definition """Maand en jaar waarin de planfase eindigt.

"""@nl ;
        skos:prefLabel "eindmaand"@nl .

    otl:eiscode a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke code van de betreffende eis."@nl ;
        skos:prefLabel "eiscode"@nl .

    otl:elementType a rdf:Property ;
        skos:definition "Groepering van elementen naar type."@nl ;
        skos:prefLabel "elementType"@nl .

    otl:externReferentienummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer waaronder het onderwerp te vinden is bij een externe partij."@nl ;
        skos:prefLabel "extern referentienummer"@nl .

    otl:faalfrequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Gemiddeld aantal keren per tijdseenheid, dat falen optreedt."@nl ;
        skos:prefLabel "faalfrequentie"@nl .

    otl:faalgedrag a rdf:Property ;
        skos:definition """Beschrijving van het faalgedrag:
- veroudering
- willekeurig falen"""@nl ;
        skos:prefLabel "faalgedrag"@nl .

    otl:faalkansPerVraag a rdf:Property ;
        skos:definition "De kans op falen als een component wordt aangesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "faalkans per vraag"@nl .

    otl:faalkansdistributie a rdf:Property ;
        skos:definition """Faalkansverdeling van een faaloorzaak. Er zijn 3 type faalkansdistributie welke hoort bij de faalwijze:
Exponentieel: voor random falen. Dit faalgedrag geldt voor faalwijzen die met een constante kans kunnen optreden (dus niet beïnvloed worden door veroudering), het betreft hier externe oorzaken (bv. blikseminslag) of menselijke fouten (bv. bedienfouten, aanvaring sluisdeur).
Normaal: voor veroudering: dit faalgedrag betreft falen waar de kans van optreden geleidelijk toeneemt in de tijd en verdeeld is volgens een Gauss curve. Dit faalgedrag wordt standaard toegepast op verouderende componenten.
Vaste waarde: dit betreft faalgedrag waarbij exact bekend is wanneer een component faalt. Dit faalgedrag wordt toegepast voor de componenten die zeker niet zullen falen (door de 'vaste waarde' op 1.000 jaar te zetten (8.760.000 uur)). T.b.v. "Secundaire functionaliteiten" kan eventueel het faalmodel  'Vaste waarde' worden gehanteerd, maar de voorkeur is ook voor secundaire functionaliteit om faalmodel 'Normaal' te gebruiken."""@nl ;
        skos:prefLabel "faalkansdistributie"@nl .

    otl:faseniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Het niveau van hoe erg de gebeurtenis is."@nl ;
        skos:prefLabel "faseniveau"@nl .

    otl:frequentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal keer dat iets plaatsvindt binnen een tijdsperiode."@nl ;
        skos:prefLabel "frequentie"@nl .

    otl:frequentiePerDoelgroep a rdf:Property ;
        skos:definition "De richtlijn die beschrijft hoe vaak iedere doelgroep een OTO-activiteit uit iedere module moet volgen."@nl ;
        skos:prefLabel "frequentie per doelgroep"@nl .

    otl:functieVanOnderdeel a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de functie waar het onderdeel aan bijdraagt."@nl ;
        skos:prefLabel "functie van onderdeel"@nl .

    otl:functieherstelduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De gewenste tijd waarin een afwijking functioneel opgelost moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "functieherstelduur"@nl .

    otl:functioneleEigenschap a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "functionele eigenschap"@nl .

    otl:functioneleIndeling a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving  van de functionele  indeling van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "functionele indeling"@nl .

    otl:garantietermijn a rdf:Property ;
        skos:definition "De garantietermijn van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "garantietermijn"@nl .

    otl:gekoppeldNaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van object, waar kabel naar toe gaat (kast, put, etc.)"@nl ;
        skos:prefLabel "gekoppeld naar"@nl .

    otl:gekoppeldVan a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van object, waar kabel vandaan komt (kast, put, etc.)"@nl ;
        skos:prefLabel "gekoppeld van"@nl .

    otl:geldigTot a rdf:Property ;
        skos:definition "Einddatum waarop de Explain zijn wettelijke bevoegdheid verliest en niet langer van kracht is."@nl ;
        skos:prefLabel "geldig tot"@nl .

    otl:geluidproductieplafond a rdf:Property ;
        skos:definition "Een punt in Nederland waar ter referentie is vastgesteld wat de maximale toegstane geluidbelasting per etmaalperiode mag zijn die geproduceerd wordt door een Rijksweg, een provinciale weg, een industrieterrein, of het hoofdspoor."@nl ;
        skos:prefLabel "geluidproductieplafond"@nl .

    otl:geluidssniveau a rdf:Property ;
        skos:definition "Geluidsdruk, omgezet naar een verhouding ten opzichte van een referentiedruk."@nl ;
        skos:prefLabel "geluidssniveau"@nl .

    otl:geodesie a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van de locatie van een object volgens een landmeetkundig (geodetisch) systeem. In Nederland wordt doorgaans gebruik gemaakt van het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting (RD) voor de lengte- en breedtepositie van een object en het Nieuw Amsterdams Peil als referentiepunt voor de hoogteligging."@nl ;
        skos:prefLabel "geodesie"@nl .

    otl:geometrie a rdf:Property ;
        skos:definition "Ruimtelijke beschrijving van de vorm van een object in termen van punten, lijnen en vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "geometrie"@nl .

    otl:geplandeEinddatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Geplande einddatum van de activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "geplande einddatum"@nl .

    otl:geplandeJaarUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Geprogrammeerde jaar van uitvoering van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "geplande jaar uitvoering"@nl .

    otl:geplandeStartdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Geplande begindatum van de activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "geplande startdatum"@nl .

    otl:gerealiseerdeKosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Gemaakte kosten voor het uitvoeren van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "gerealiseerde kosten"@nl .

    otl:geschatBudgetAdvies a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat beschikbaar gesteld wordt voor het realiseren van het uitgewerkte advies."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget advies"@nl .

    otl:geschatBudgetBenO a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het BenO-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget BenO"@nl .

    otl:geschatBudgetHVWN a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HVWN-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget HVWN"@nl .

    otl:geschatBudgetHWN a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HWN-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget HWN"@nl .

    otl:geschatBudgetHWS a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het HWS-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget HWS"@nl .

    otl:geschatBudgetHuidigeFase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het geschatte bedrag voor de huidige fase."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget huidige fase"@nl .

    otl:geschatBudgetVenR a rdf:Property ;
        skos:definition "Geschat bedrag dat vanuit het VenR-budget beschikbaar wordt gesteld voor het realiseren van de oplossingsrichting."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget VenR"@nl .

    otl:geschatBudgetVolgendeFase a rdf:Property ;
        skos:definition "Het geschatte bedrag voor de volgende fase."@nl ;
        skos:prefLabel "geschat budget volgende fase"@nl .

    otl:gevaarafwending a rdf:Property ;
        skos:definition """Mogelijkheid om het gevaar af te wenden/te ontwijken.

Hernoemen naar Gevaarafwendingsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "gevaarafwending"@nl .

    otl:gevolg a rdf:Property ;
        skos:definition "Gevolg van de Storende factor."@nl ;
        skos:prefLabel "gevolg"@nl .

    otl:gevolgscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen (1 tm 4)."@nl ;
        skos:prefLabel "gevolgscore"@nl .

    otl:gewicht a rdf:Property ;
        skos:definition "Gewicht van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "gewicht"@nl .

    otl:gezondheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor gezondheid (H)."@nl ;
        skos:prefLabel "gezondheidsscore"@nl .

    otl:graaf-kennismodel a owl:Ontology ;
        dct:created "2024-01-17"^^xsd:date ;
        dct:description "Het OTL kennismodel bevat concepten en eigenschappen met hun definities."@nl ;
        dct:title "OTL kennismodel"@nl ;
        pav:derivedFrom "IB RWS Release 25.1" ;
        pav:version "Release 25.1" ;
        owl:imports dct:,
            geo:,
            skos:,
            bs:,
            nen2660-term: .

    otl:habitattypecode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code van het habitattype uit een van de standaardschema's."@nl ;
        skos:prefLabel "habitattypecode"@nl .

    otl:hardheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicatie of een klanteisenspecificatie een wens, eis of besluit is."@nl ;
        skos:prefLabel "hardheid"@nl .

    otl:hectometerletter a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding op het hectometer om aan te geven wat voor soort weg het is."@nl ;
        skos:prefLabel "hectometerletter"@nl .

    otl:hectometerpositieVaarweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Positie van het object ten opzichte van de hectometrering van het Hoofdvaarwegennet (HVWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "hectometerpositie vaarweg"@nl .

    otl:hectometerpositieWeg a rdf:Property ;
        skos:definition "Positie van het beheerobject ten opzichte van de hectometrering van het Hoofdwegennet (HWN) netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "hectometerpositie weg"@nl .

    otl:hectowaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Een hectowaarde op een hectometerbord geeft de afstand in hectometers aan vanaf het begin van de weg tot aan de locatie van het bord. Bijvoorbeeld, een hectowaarde van 37,3 betekent dat het bord zich op 3,73 kilometer vanaf het begin van de weg bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "hectowaarde"@nl .

    otl:heeftDrogeBlusleiding a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die weergeeft of er een droge blusleiding aanwezig is."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft droge blusleiding"@nl .

    otl:heeftExplosiegevaarsignalering a rdf:Property ;
        skos:definition "De installatie heeft een voorziening waarmee overschrijding van de onderste explosiegrens voor brandbare gassen (Lower Explosive Limit (LEL)) wordt gesignaleerd."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft explosiegevaarsignalering"@nl .

    otl:heeftNoGo a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of een of meerdere van de relevante redenen tot uitstel is opgetreden."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft no-go"@nl .

    otl:heeftRodeLijstStatus a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de Soort op de Rode lijst staat. Op rode lijsten staan, naast de bedreigde soorten, beschermingsmaatregelen om deze soorten weer in aantal te laten toenemen."@nl ;
        skos:prefLabel "heeft Rode Lijst-status"@nl .

    otl:hellingshoek a rdf:Property ;
        skos:definition "De hellingshoek is een eenheid waarmee de steilheid van een hellend vlak in graden wordt weergegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "hellingshoek"@nl .

    otl:herstelduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De herstelduur is de totale tijd die het vergt om de component weer werkend te krijgen. Het is dus de tijdsspanne tussen het moment van opmerken van de gebeurtenis en het moment van vrijgave voor gebruik van de herstelde component."@nl ;
        skos:prefLabel "herstelduur"@nl .

    otl:hoek a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van verdraaiing van een lijn ten opzichte van een andere lijn."@nl ;
        skos:prefLabel "hoek"@nl .

    otl:hoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Afstand tussen een punt op een oppervlak en een punt loodrecht daar boven, waarbij het oppervlakte het grondoppervlak of de waterspiegel  kan zijn, maar ook de bovenzijde van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "hoogte"@nl .

    otl:hostnaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De naam waaronder een IT Systeem bekend staat binnen een telecommunicatienetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "hostnaam"@nl .

    otl:impactBijLokaleBedieningNetwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Impact van de lokale bediening op het overige netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "impact bij lokale bedieningNetwerk"@nl .

    otl:indicatorEconomischeEindeLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition """De indicator wordt gedefinieerd als de verhouding tussen:
- de huidige waarde van langdurig onderhoud voor een bestaande constructie en vervanging in de toekomst
versus
- de huidige waarde van een directe vervanging en het daarop volgende langetermijnonderhoud voor een nieuwe constructie."""@nl ;
        skos:prefLabel "indicator economische einde levensduur"@nl .

    otl:ingediendDoor a rdf:Property ;
        skos:definition "Persoon die het verzoek indient."@nl ;
        skos:prefLabel "ingediend door"@nl .

    otl:inspectieInstantie a rdf:Property ;
        skos:definition "Organisatieonderdeel van Rijkswaterstaat dat verantwoordelijk is voor de inspectie."@nl ;
        skos:prefLabel "inspectie-instantie"@nl .

    otl:inspectieInterval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen toestandsinspecties, welke van te voren is bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "inspectieInterval"@nl .

    otl:instandhoudingskosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Berekening van de verwachte instandhoudingskosten van een kunstwerk per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "instandhoudingskosten"@nl .

    otl:interval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen het uitvoeren van planbare activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "interval"@nl .

    otl:invoerdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum waarop de programmeringsmaatregel is ingevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "invoerdatum"@nl .

    otl:isAbcActueel a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens actueel zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "is abc-actueel"@nl .

    otl:isAbcBetrouwbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens betrouwbaar zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "is abc-betrouwbaar"@nl .

    otl:isAbcCompleet a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de gegevens compleet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "is abc-compleet"@nl .

    otl:isAdvies a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft per oplossingsrichting aan in hoeverre deze oplossingsrichting wordt aanbevolen als de gewenste oplossing."@nl ;
        skos:prefLabel "is advies"@nl .

    otl:isBehaald a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of de doelstelling is behaald."@nl ;
        skos:prefLabel "is behaald"@nl .

    otl:isBodemsaneringslocatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of er een bodemsaneringslocatie aanwezig is."@nl ;
        skos:prefLabel "is bodemsaneringslocatie"@nl .

    otl:isCEgemarkeerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het kunstwerk aan de CE-markering voldoet."@nl ;
        skos:prefLabel "is CE-gemarkeerd"@nl .

    otl:isCentraalBediend a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of de bediening van de asset op afstand is via een centrale."@nl ;
        skos:prefLabel "is centraal bediend"@nl .

    otl:isCompensatiegebied a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het een compensatiegebied betreft."@nl ;
        skos:prefLabel "is compensatiegebied"@nl .

    otl:isCompenserendeMaatregel a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de beheersmaatregel een compenserende maatregel is. Natuurcompensatie is een maatregel die genomen wordt om een voorzien verlies aan beschermde natuur, ten gevolge van het uitvoeren van een project (aanleg van wegen, waterwegen e.d.) in of nabij een \"speciale beschermingszone\", te compenseren."@nl ;
        skos:prefLabel "is compenserende maatregel"@nl .

    otl:isDirectMerkbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Is het falen direct te constateren (bijv. zelf-meldend) of niet (bijv. pas bij inspectie opgemerkt)?"@nl ;
        skos:prefLabel "is direct merkbaar"@nl .

    otl:isFaalkanskritisch a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of het onderdeel invloed heeft op de faalkans van het sluiten van stormvloedkering."@nl ;
        skos:prefLabel "is faalkanskritisch"@nl .

    otl:isGevalideerdBinnen a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "is gevalideerd binnen"@nl .

    otl:isGevalideerdBuiten a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "is gevalideerd buiten"@nl .

    otl:isHandmatigToegevoegd a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te tonen of een programmeringsmaatregel handmatig is ingevoerd of niet."@nl ;
        skos:prefLabel "is handmatig toegevoegd"@nl .

    otl:isHerberekening a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het om de initiele berekening tijdens ontwerp of berekening tijdens de gebruiksfase gaat."@nl ;
        skos:prefLabel "is herberekening"@nl .

    otl:isInGebruik a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan of een onderdeel in gebruik is of niet."@nl ;
        skos:prefLabel "is in gebruik"@nl .

    otl:isInKritiekeToestand a rdf:Property ;
        skos:definition "Een indicator die aangeeft of het kunstwerk in kritieke toestand verkeert en hierdoor op korte termijn aan vervanging en renovatie toe is."@nl ;
        skos:prefLabel "is in kritieke toestand"@nl .

    otl:isInZoetwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoetwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "is in zoetwater"@nl .

    otl:isInZoutwater a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of een asset zich in een zoutwater bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "is in zoutwater"@nl .

    otl:isInterneBelanghebbende a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de belanghebbende zich binnen IenW bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "is interne belanghebbende"@nl .

    otl:isInternetFacing a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de IV is aangesloten op internet."@nl ;
        skos:prefLabel "is internet facing"@nl .

    otl:isInvasieveSoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het een invasieve soort betreft. Hierbij wordt als kader de Unielijst voor invasieve uitheemse soorten gehanteerd.  Er geldt een Europees verbod op bezit, handel, kweek, transport en import van een aantal schadelijke exotische planten en dieren."@nl ;
        skos:prefLabel "is invasieve soort"@nl .

    otl:isKortlopend a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning kortlopend is."@nl ;
        skos:prefLabel "is kortlopend"@nl .

    otl:isLanglopend a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de type werkvergunning langlopend is."@nl ;
        skos:prefLabel "is langlopend"@nl .

    otl:isLokaalBedienbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of de lokale bediening de centrale bediening kan uitzetten."@nl ;
        skos:prefLabel "is lokaal bedienbaar"@nl .

    otl:isMissieKritiekSysteem a rdf:Property ;
        skos:definition "Een Missie Kritiek Systeem (afgekort MKS) is een IT of IA systeem dat cruciaal en tijdkritiek is voor het uitvoeren van de kerntaak van Rijkswaterstaat. Deze systemen vereisen extra aandacht op het gebied van vertrouwelijkheid, integriteit en beschikbaarheid."@nl ;
        skos:prefLabel "is Missie Kritiek Systeem"@nl .

    otl:isMitigerendeMaatregel a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of de beheersmaatregel een mitigerende maatregel is. Onder mitigatie wordt verstaan het voorkomen of reduceren van de negatieve effecten van een besluit of feitelijk handelen door het treffen van maatregelen. Mitigatie heeft enkel en alleen betrekking op maatregelen en effecten binnen het gebied van het ruimtelijk plan."@nl ;
        skos:prefLabel "is mitigerende maatregel"@nl .

    otl:isMobieleDRIP a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het om mobiele informatiepanelen gaat die tijdelijk geplaatst worden op de vluchtstrook of in de berm bij wegwekzaamheden, calamiteiten en omleidingen. Deze mobiele informatiepanelen geven aanvullende informatie aan de weggebruikers over de werkzaamheden zelf of over de getroffen verkeersmaatregelen."@nl ;
        skos:prefLabel "is mobiele DRIP"@nl .

    otl:isNatura2000-gebied a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of een natuurgebied een Natura 2000 gebied is. Nederland kent 162 Natura 2000-gebieden. Dit Natura 2000-netwerk bestaat uit gebieden die zijn aangewezen onder de Vogelrichtlijn en onder de Habitatrichtlijn. Beide Europese richtlijnen zijn belangrijke instrumenten om de Europese biodiversiteit te waarborgen. Alle gebieden zijn geselecteerd op grond van het voorkomen van soorten en habitattypen die vanuit Europees oogpunt bescherming nodig hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "is Natura 2000-gebied"@nl .

    otl:isNietConformPlanningUitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het onderhoud conform planning is uitgevoerd. Bijvoorbeeld de olie is niet vervangen zoals wel in de werkinstructie staat."@nl ;
        skos:prefLabel "is niet conform planning uitgevoerd"@nl .

    otl:isOmkeerbaar a rdf:Property ;
        skos:definition "De indicator die weergeeft of een ventilator omkeerbaar is of niet."@nl ;
        skos:prefLabel "is omkeerbaar"@nl .

    otl:isOnderdeelHoofdtransportas a rdf:Property ;
        skos:definition "Een sluis bevindt zich in hoofdtransportas (HTS) of overige vaarwegen. Indicator of een sluis zich in een hoofdtransportas bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "is onderdeel hoofdtransportas"@nl .

    otl:isOpdrachtgever a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de belanghebbende de opdrachtgever is van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "is opdrachtgever"@nl .

    otl:isOpgetreden a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die weergeeft of een Reden Uitstel is opgetreden."@nl ;
        skos:prefLabel "is opgetreden"@nl .

    otl:isPrimaireKering a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het object een primaire kering is."@nl ;
        skos:prefLabel "is primaire kering"@nl .

    otl:isProvincialeNatuurIndicator a rdf:Property ;
        skos:definition "De soort is kenmerkend is voor een provincie. Bijvoorbeeld: de argusvlinder komt door de hele provincie Zuid-Holland voor in graslanden met veel bloemen."@nl ;
        skos:prefLabel "is provinciale natuur indicator"@nl .

    otl:isRWSaandachtssoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of RWS extra aandacht geeft aan deze Soort. Sommige provincies kiezen ervoor om bepaalde soorten extra aandacht te geven. In de gedragscode wordt geen onderscheid gemaakt tussen werkzaamheden in verschillende provincies. Er dient rekening te worden gehouden met deze provinciale verschillen in natuurbeleid, zodat hier tijdens de werkzaamheden rekening mee kan worden gehouden."@nl ;
        skos:prefLabel "is RWS-aandachtssoort"@nl .

    otl:isStikstofgevoelig a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of het de habitattype stikstofgevoelig is."@nl ;
        skos:prefLabel "is stikstofgevoelig"@nl .

    otl:isStrategischeBrug a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of de beweegbare of vaste brug een strategische brug is."@nl ;
        skos:prefLabel "is strategische brug"@nl .

    otl:isUniek a rdf:Property ;
        skos:definition "Een indicator om aan te geven of een beheerobject uniek is. Een uniek beheerobject krijgt specifiek en apart budget toegewezen."@nl ;
        skos:prefLabel "is uniek"@nl .

    otl:isVitaalKunstwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Een indicator om aan te geven dat een Kunstwerk tot de vitale kunstwerken behoort."@nl ;
        skos:prefLabel "is vitaal kunstwerk"@nl .

    otl:isVoorkeursvariant a rdf:Property ;
        skos:definition "Deze indicator geeft aan of deze variant wordt aanbevolen als de voorkeursvariant."@nl ;
        skos:prefLabel "is voorkeursvariant"@nl .

    otl:isWatervoerend a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of het object watervoerend is."@nl ;
        skos:prefLabel "is watervoerend"@nl .

    otl:isWettelijkBeschermd a rdf:Property ;
        skos:definition """Indicator die aangeeft of de Soort wettelijk beschermd moet worden.
De wettelijke bescherming van soorten heeft tot doel deze in een gunstige staat van instandhouding (GSvI) te krijgen en te behouden."""@nl ;
        skos:prefLabel "is wettelijk beschermd"@nl .

    otl:isWettelijkVerplicht a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het wettelijk verplicht is om de beheersmaatregel uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "is wettelijk verplicht"@nl .

    otl:isWisseldeel a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de asset een wisseldeel is. Een wisseldeel heeft als eigenschap dat het in voorrraad is, maar wel onderhouden wordt. Na actief gebruik wordt een wisseldeel gerepareerd en weer in voorraad genomen."@nl ;
        skos:prefLabel "is wisseldeel"@nl .

    otl:jaarGerealiseerd a rdf:Property ;
        skos:definition "Jaar waarop een activiteit gerealiseerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "jaar gerealiseerd"@nl .

    otl:jaartal a rdf:Property ;
        skos:definition "Getal van het jaar waarin iets plaatsvindt of gebeurd is."@nl ;
        skos:prefLabel "jaartal"@nl .

    otl:juridischeStatus a rdf:Property ;
        skos:definition "De juridische status geeft aan of de regels uit een verordening vindend zijn voor het object"@nl ;
        skos:prefLabel "juridische status"@nl .

    otl:kabelcapaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid elektrische capaciteit die een kabel biedt."@nl ;
        skos:prefLabel "kabelcapaciteit"@nl .

    otl:kans a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarschijnlijkheid dat een gebeurtenis zicht voordoet per tijdseenheid of gebeurtenis, uitgedrukt in een getal tussen 0 en 1."@nl ;
        skos:prefLabel "kans"@nl .

    otl:kansscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van de kans dat een gebeurtenis zich voordoet."@nl ;
        skos:prefLabel "kansscore"@nl .

    otl:kenmerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Kenmerk van  de Storende factor."@nl ;
        skos:prefLabel "kenmerk"@nl .

    otl:kilometerTot a rdf:Property ;
        skos:definition "De ligging van het eind van het object op de weg ingeval van lengte objecten (EenheidAantalLengte = 'km'; trajecten zoals spitsstroken)."@nl ;
        skos:prefLabel "kilometer tot"@nl .

    otl:kilometerVan a rdf:Property ;
        skos:definition "De ligging van de plaats van het object op de weg ingeval van puntobjecten (EenheidAantalLengte = 'st’). De ligging van het begin van het object op de weg ingeval van lengte objecten (EenheidAantalLengte ='km'; trajecten zoals spitsstroken)."@nl ;
        skos:prefLabel "kilometer van"@nl .

    otl:kleur a rdf:Property ;
        skos:definition "Kleur van het object."@nl ;
        skos:prefLabel "kleur"@nl .

    otl:kosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Post die aan de debetzijde (in min) van het resultaat geboekt worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Kosten"@nl .

    otl:kostenscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor kosten (E)."@nl ;
        skos:prefLabel "kostenscore"@nl .

    otl:kritischeDepositiewaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "De kritische depositiewaarde (afgekort KDW) is binnen de stikstofproblematiek de hoeveelheid stikstofdepositie door reactieve stikstof die een intact ecosysteem over langere tijd kan verdragen zonder dat significante schade optreedt aan de structuur of het functioneren van dat systeem. De depositiewaarde wordt uitgedrukt in kilogram of mol stikstof per hectare per jaar."@nl ;
        skos:prefLabel "kritische depositiewaarde"@nl .

    otl:kruishoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Kruisingshoek van kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "kruishoek"@nl .

    otl:kwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Totaal van de kwaliteitsbeoordeling van het beheerobject."@nl ;
        skos:prefLabel "kwaliteit"@nl .

    otl:leerlijntoepassing a rdf:Property ;
        skos:definition "Het gebied waarop een activiteit van toepassing is."@nl ;
        skos:prefLabel "leerlijntoepassing"@nl .

    otl:lengte a rdf:Property ;
        skos:definition "Lengte is de grootste afmeting van een object (de grootste afstand tussen twee punten van dat object)."@nl ;
        skos:prefLabel "lengte"@nl .

    otl:lengteNominaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Daadwerkelijke lengte (in tegenstelling tot getekende lengte)"@nl ;
        skos:prefLabel "lengte nominaal"@nl .

    otl:lengteVaarweg a rdf:Property ;
        skos:definition "De lengte van het geheel aan vaarwegen op de Nederlandse binnenwateren beheerd door RWS."@nl ;
        skos:prefLabel "lengte vaarweg"@nl .

    otl:lengtegrootheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Afmeting heeft betrekking op de kenmerkende (lengte)maten van een object: lengte, breedte, hoogte, diepte en diameter, maar ook  doorrijbreedte (= breedte van de beschikbare  ruimte tussen twee wanden)."@nl ;
        skos:prefLabel "lengtegrootheid"@nl .

    otl:levenscyclusfase a rdf:Property ;
        skos:definition "De fase van de levensduur waar het onderwerp zich in bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "levenscyclusfase"@nl .

    otl:levertijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De levertijd van de reservedelen."@nl ;
        skos:prefLabel "levertijd"@nl .

    otl:locatie a rdf:Property ;
        skos:definition "Positie of punt in de ruimte, uitgedrukt relatief ten opzichte van een ander punt of ding."@nl ;
        skos:prefLabel "locatie"@nl .

    otl:locatieOpWeg a rdf:Property ;
        skos:definition "Locatie van een object op of langs de weg, gerelateerd aan hectometerbordpositie."@nl ;
        skos:prefLabel "locatie op weg"@nl .

    otl:locatieTot a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding waarmee het eind van het object wordt aangegeven (voor bijvoorbeeld objecten op niet-Rijkswegen of objecten in gebouwen)."@nl ;
        skos:prefLabel "locatie tot"@nl .

    otl:locatieVan a rdf:Property ;
        skos:definition "Aanduiding waarmee het begin van het object wordt aangegeven (voor bijvoorbeeld objecten op niet-Rijkswegen of objecten in gebouwen)."@nl ;
        skos:prefLabel "locatie van"@nl .

    otl:luchtkwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Luchtkwaliteit geeft de mate van afwezigheid van luchtvervuiling aan."@nl ;
        skos:prefLabel "luchtkwaliteit"@nl .

    otl:maalcapaciteittype a rdf:Property ;
        skos:definition "Een gemaal kan een vaste of een variabele maalcapaciteit hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "maalcapaciteittype"@nl .

    otl:mastnummer a rdf:Property ;
        skos:definition """Nummer van de mast volgens RWS-codering (groepnummer+mastnummer+wegnummer+kastnummer,  of los mastnummer).
"""@nl ;
        skos:prefLabel "mastnummer"@nl .

    otl:mateVanBedreiging a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van bedreiging van een soort in een bepaald jaar is afgeleid van de zeldzaamheid in dat jaar en de trend vanaf 1950 tot dat jaar. De mate van bedreiging is verdeeld over de volgende categorieën: verdwenen uit Nederland, ernstig bedreigd, bedreigd, kwetsbaar, gevoelig."@nl ;
        skos:prefLabel "mate van bedreiging"@nl .

    otl:materiaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort materie"@nl ;
        skos:prefLabel "materiaal"@nl .

    otl:materiaal1 a rdf:Property ;
        skos:definition "Materiesoort voor een beheerobject, element of bouwdeel."@nl ;
        skos:prefLabel "materiaal1"@nl .

    otl:materiaal2 a rdf:Property ;
        skos:definition """Materiesoort voor een beheerobject, element of bouwdeel.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "materiaal2"@nl .

    otl:meanTimeToFailure a rdf:Property ;
        skos:definition "Van iedere faaloorzaak dient aangegeven te worden hoe vaak die kan optreden. Dit wordt uitgedrukt in de verwachte levensduur (ook wel bekend als de MTTF, Mean Time To Failure). Uitgangspunt hierbij is dat er géén preventieve vervangingen worden uitgevoerd, maar dat wel het standaard verzorgend onderhoud (bv. smeren en schoonmaken) wordt uitgevoerd. Voor verouderende componenten wordt daarbij aangenomen dat de faalkans normaal verdeeld is en de MTTF de 50% waarde van de levensduur is. Dus een MTTF van 20 jaar betekent dat er 50% kans is dat de component vóór dat moment, en 50% kans dat de component ná dat moment gaat falen. Voor willekeurig falende componenten wordt de exponentiële verdeling gebruikt en wordt met de MTTF aangeduid wat de gemiddelde kans op falen is (een MTTF van 20 jaar betekent dat er jaarlijks een 5% kans op falen is)."@nl ;
        skos:prefLabel "mean time to failure"@nl .

    otl:medewerkercode a rdf:Property ;
        skos:definition "Code van een medewerker."@nl ;
        skos:prefLabel "medewerkercode"@nl .

    otl:mediaAandacht a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de manier waarop de crisis in de media komt."@nl ;
        skos:prefLabel "media-aandacht"@nl .

    otl:merk a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam van het bedrijf."@nl ;
        skos:prefLabel "merk"@nl .

    otl:milieuschade a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de milieuschade die is opgelopen, dan wel kan oplopen als gevolg van een crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "milieuschade"@nl .

    otl:minimaleBestelhoeveelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale hoeveelheid die per keer besteld moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "minimale bestelhoeveelheid"@nl .

    otl:minimumleeftijd a rdf:Property ;
        skos:definition "Betreft de eerste tijdsperiode behorend bij een faaloorzaak waarbinnen het bijbehorende onderhoud nog niet wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "minimumleeftijd"@nl .

    otl:muteerder a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon die de assetinformatie heeft toegevoegd aan en/ of gewijzigd in een bepaald systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "muteerder"@nl .

    otl:naam a rdf:Property ;
        skos:definition "Woord of een combinatie van woorden waarmee personen, instellingen, objecten, dieren, planten en zaken op individueel niveau (eigennamen) of op basis van groepskenmerken (soortnamen) benoemd kunnen worden."@nl ;
        skos:prefLabel "naam"@nl .

    otl:natuurtype a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan of de soort onder flora (plantenrijk) of fauna (dierenrijk) is ingedeeld."@nl ;
        skos:prefLabel "natuurtype"@nl .

    otl:nederlandseNaam a rdf:Property ;
        skos:definition """De naam van de soort in het Nederlands. 
Veel soorten hebben geen Nederlandse naam en zullen altijd met de wetenschappelijke naam benoemd worden."""@nl ;
        skos:prefLabel "nederlandse naam"@nl .

    otl:niveauDekzerk a rdf:Property ;
        skos:definition "Niveau van de dekzerken wordt gerekend als de bovenkant van de sluiskolk."@nl ;
        skos:prefLabel "niveau dekzerk"@nl .

    otl:nivelleermethode a rdf:Property ;
        skos:definition "De nivelleermethode van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "nivelleermethode"@nl .

    otl:normwaarde a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde van de luchtkwaliteit die door de norm is voorgeschreven"@nl ;
        skos:prefLabel "normwaarde"@nl .

    otl:nummerKerngis a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer waarmee het object (onderdeel, element) in Kerngis geregistreerd staat."@nl ;
        skos:prefLabel "nummer Kerngis"@nl .

    otl:objectID a rdf:Property ;
        skos:definition "Het identificatienummer dat de boom heeft gekregen in een project"@nl ;
        skos:prefLabel "object-ID"@nl .

    otl:objectnaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De vegetatiesoort van het begroeide terreindeel"@nl ;
        skos:prefLabel "objectnaam"@nl .

    otl:objectsleutel a rdf:Property ;
        skos:definition "De unieke sleutel van het object zoals voorkomt in de configuratie databases van de verkeerskundige applicaties."@nl ;
        skos:prefLabel "objectsleutel"@nl .

    otl:objecttype a rdf:Property ;
        skos:definition "Houtachtige Vegetatie, Kruidachtige Vegetatie, Waterpartij, Watergang, Overig"@nl ;
        skos:prefLabel "objecttype"@nl .

    otl:offset a rdf:Property ;
        skos:definition "Gewenste vertraging/ vervroeging van het onderhoud t.o.v. interval."@nl ;
        skos:prefLabel "offset"@nl .

    otl:offsetRoutenetwerk a rdf:Property ;
        skos:definition "De waarde geeft de relatieve afstand aan ten opzichte van het routenetwerk NWB."@nl ;
        skos:prefLabel "offset routenetwerk"@nl .

    otl:omgevingMilieuscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor omgeving en milieu (E)."@nl ;
        skos:prefLabel "omgeving-milieuscore"@nl .

    otl:omgevingsrisicoklasse a rdf:Property ;
        skos:definition "Het risico dat de boom vormt voor de  omgeving."@nl ;
        skos:prefLabel "omgevingsrisicoklasse"@nl .

    otl:omschrijving a rdf:Property ;
        skos:definition "Een bondige tekst die de lezer voldoende informatie geeft om zich een beeld te kunnen vormen van het betreffende onderwerp."@nl ;
        skos:prefLabel "omschrijving"@nl .

    otl:onderbouwingVerwachteKosten a rdf:Property ;
        skos:definition "Onderbouwing van de verwachte kosten, dit kan inclusief link naar bron zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "onderbouwing verwachte kosten"@nl .

    otl:onderdeelVanNetwerkschakel a rdf:Property ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "onderdeel van netwerkschakel"@nl .

    otl:onderdeeltype a rdf:Property ;
        skos:definition "Groepering van onderdelen naar type."@nl ;
        skos:prefLabel "onderdeeltype"@nl .

    otl:ondergrensNiveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De ondergrenswaarde van het niveau."@nl ;
        skos:prefLabel "ondergrens niveau"@nl .

    otl:onderhoudbaarheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor onderhoudbaarheid (M, maintainability)."@nl ;
        skos:prefLabel "onderhoudbaarheidsscore"@nl .

    otl:onderzoeksbehoefte a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschrijving van welk onderzoek er uitgevoerd moet worden om de informatie te verkrijgen."@nl ;
        skos:prefLabel "onderzoeksbehoefte"@nl .

    otl:ontwerplevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De ontwerplevensduur van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "ontwerplevensduur"@nl .

    otl:openingshoek a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale openingshoek van de val (klep)."@nl ;
        skos:prefLabel "openingshoek"@nl .

    otl:operationeleStatus a rdf:Property ;
        skos:definition "De operationele status van een asset in het kader van het programma VenE op basis waarvan bij de Normplanning DVM de juiste budgettering voor beheer en onderhoud kan worden bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "operationele status"@nl .

    otl:opgenomenInSecurityMonitor a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de asset is opgenomen in de security monitor."@nl ;
        skos:prefLabel "opgenomen in security monitor"@nl .

    otl:oppervlakte a rdf:Property ;
        skos:definition "De oppervlakte van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "oppervlakte"@nl .

    otl:peilhoogte a rdf:Property ;
        skos:definition "Relatieve hoogte ten opzichte van Normaal Amsterdams Peil in meters."@nl ;
        skos:prefLabel "peilhoogte"@nl .

    otl:periode a rdf:Property ;
        skos:definition "De periode hoe lang de gebeurtenis duurt. Bijvoorbeeld hoogwater duurde 2 weken."@nl ;
        skos:prefLabel "periode"@nl .

    otl:periodeUitgevoerd a rdf:Property ;
        skos:definition "De periode waarin de monitoring heeft plaatsgevonden."@nl ;
        skos:prefLabel "periode uitgevoerd"@nl .

    otl:personeelsinzetLokaleBediening a rdf:Property ;
        skos:definition "Aantal personeel dat nodig is gedurende de lokale bediening."@nl ;
        skos:prefLabel "personeelsinzet lokale bediening"@nl .

    otl:personeleInzet a rdf:Property ;
        skos:definition "Een techniek die gebruikt wordt om het aantal mensuren te meten in een project, programma of operationele activiteiten. Het wordt meestal gebruikt wanneer de menskracht wordt verdeeld over verschillende rollen (bijvoorbeeld 70% voor projecten en 30% voor reguliere bedrijfsvoering). 1 FTE wil zeggen dat een persoon of de som van al zijn inspanningen 100% wordt toegewezen aan een activiteit, gebaseerd op het aantal beschikbare werkuren, de manier waarop met overuren wordt omgegaan en andere parameters."@nl ;
        skos:prefLabel "personele inzet"@nl .

    otl:planbaarOnderhoudnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Unieke code van een PO-schema."@nl ;
        skos:prefLabel "planbaar onderhoudnummer"@nl .

    otl:planning a rdf:Property ;
        skos:definition "Het tijdspad van uit te voeren activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "planning"@nl .

    otl:politiekBestuurlijkeGevoeligheid a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van de politieke en bestuurlijke gevoeligheden in relatie tot de crisis."@nl ;
        skos:prefLabel "politiek-bestuurlijke gevoeligheid"@nl .

    otl:pomptZoetNaarZoet a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoetwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "pompt zoet naar zoet"@nl .

    otl:pomptZoetNaarZout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoetwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "pompt zoet naar zout"@nl .

    otl:pomptZoutNaarZout a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de pomp van het gemaal zoutwater naar zoutwater pompt. Dit heeft te maken met de waterkracht."@nl ;
        skos:prefLabel "pompt zout naar zout"@nl .

    otl:prijs a rdf:Property ;
        skos:definition "Het bedrag te betalen in geld of goederen/diensten in ruil voor een product of dienst."@nl ;
        skos:prefLabel "Prijs"@nl .

    otl:priocode a rdf:Property ;
        skos:definition "Een codering om de priotering, voor het programmeren van de instandhouding beheersmaatregelen, te bepalen voor de verschillende netwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "priocode"@nl .

    otl:proces a rdf:Property ;
        skos:definition "Een gestructureerde verzameling van activiteiten die zijn ontworpen om een projectfase te realiseren."@nl ;
        skos:prefLabel "proces"@nl .

    otl:programma a rdf:Property ;
        skos:definition "De geplande achtereenvolging van activiteiten verbonden aan de tijd."@nl ;
        skos:prefLabel "programma"@nl .

    otl:programmeerjaarUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Het jaar waarin de uitvoering van een maatregel wordt geprogrammeerd. Volgens de programmering zal de maatregel in dit jaar worden uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeerjaar uitvoering"@nl .

    otl:programmeringsbudgetHVWN a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdvaarwegennet."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsbudget HVWN"@nl .

    otl:programmeringsbudgetHWN a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdwegennet."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsbudget HWN"@nl .

    otl:programmeringsbudgetHWS a rdf:Property ;
        skos:definition "Beschikbare budget van de regio voor het programmeren van instandhouding beheersmaatregelen voor het hoofdwatersysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsbudget HWS"@nl .

    otl:programmeringsmaatregelBasistype a rdf:Property ;
        skos:definition "Een categorie van maatregelen met overeenkomstige kenmerken voor programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsmaatregel basistype "@nl .

    otl:programmeringsmaatregelnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Uniek nummer van een instandhoudingsbeheersmaatregel in de programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsmaatregelnummer"@nl .

    otl:programmeringsstatus a rdf:Property ;
        skos:definition "Waarde die weergeeft welke status de maatregel heeft in het proces programmering. Opties zijn: gecontracteerd, geprogrammeerd, geaccepteerd, opdracht programmeringsbasis."@nl ;
        skos:prefLabel "programmeringsstatus"@nl .

    otl:projectnaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De projectnaam van de beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "projectnaam"@nl .

    otl:raster a rdf:Property ;
        skos:definition "Het raster waarop de dieptepeiling wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "raster"@nl .

    otl:redenUitstel a rdf:Property ;
        skos:definition "Reden tot het uitstellen van de uitvoering van de werkorder door opdrachtnemer."@nl ;
        skos:prefLabel "reden uitstel"@nl .

    otl:referentienummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Het referentienummer van de Explain."@nl ;
        skos:prefLabel "referentienummer"@nl .

    otl:restLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De verwachte resterende levensduur van een damwand."@nl ;
        skos:prefLabel "rest levensduur"@nl .

    otl:resultaat a rdf:Property ;
        skos:definition "Het resultaat van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "resultaat"@nl .

    otl:rijbaannummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Nummer van de rijbaan, geteld van links naar rechts."@nl ;
        skos:prefLabel "rijbaannummer"@nl .

    otl:rijbaanrichting a rdf:Property ;
        skos:definition "Richting waar het verkeer op de rijbaan naar toe rijdt."@nl ;
        skos:prefLabel "rijbaanrichting"@nl .

    otl:rijksweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Het rjikswegnummer van de asset."@nl ;
        skos:prefLabel "rijksweg"@nl .

    otl:rijlijn a rdf:Property ;
        skos:definition "Lijn beschreven door het buitenste voorwiel in een bocht en het midden van een rechte weg."@nl ;
        skos:prefLabel "rijlijn"@nl .

    otl:risicobron a rdf:Property ;
        skos:definition "De bron waar het risico voor het eerst ter sprake is gekomen."@nl ;
        skos:prefLabel "risicobron"@nl .

    otl:risiconiveau a rdf:Property ;
        skos:definition "De risicocategorie gebaseerd op de gevolgscore en de kansscore volgens de uitgewerkte risicomatrix uitgedrukt in tekst of een kleur."@nl ;
        skos:prefLabel "risiconiveau"@nl .

    otl:risiconiveau-ReferentiepuntGPP a rdf:Property ;
        skos:definition "De risicocategorie gebaseerd op de gevolgscore en de kansscore volgens de uitgewerkte risicomatrix uitgedrukt in tekst of een kleur."@nl ;
        skos:prefLabel "risiconiveau"@nl .

    otl:risiconiveau-ToetspuntLuchtkwaliteit a rdf:Property ;
        skos:definition "De risicocategorie gebaseerd op de gevolgscore en de kansscore volgens de uitgewerkte risicomatrix uitgedrukt in tekst of een kleur."@nl ;
        skos:prefLabel "risiconiveau"@nl .

    otl:risicosoort a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type risico, geeft aan voor welk type RI&E dit risico van belang is."@nl ;
        skos:prefLabel "risicosoort"@nl .

    otl:route5Key a rdf:Property ;
        skos:definition "Route5Key is de route code voor plaatsing van het wegkant object op het routenetwerk Route5 van het NWB. Dit wordt gebruikt voor het maken van GIS-bestanden, analyse in GIS en geografische overzichtskaarten."@nl ;
        skos:prefLabel "route5Key"@nl .

    otl:scenario a rdf:Property ;
        skos:definition "Een beschrijving van een keten van gebeurtenissen die leidt tot een ongewenste gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "scenario"@nl .

    otl:schutspeilMaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het maximale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "schutspeil maximaal"@nl .

    otl:schutspeilMinimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Het minimale schutspeil van een schutsluis."@nl ;
        skos:prefLabel "schutspeil minimaal"@nl .

    otl:scope a rdf:Property ;
        skos:definition "De scope van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "scope"@nl .

    otl:score a rdf:Property ;
        skos:definition "Puntenverhouding van een toestand"@nl ;
        skos:prefLabel "score"@nl .

    otl:scoringsfactor a rdf:Property ;
        skos:definition "Scoringsfatcor"@nl ;
        skos:prefLabel "scoringsfactor"@nl .

    otl:slijtAlsVerwacht a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving verloopt zoals de verwachting."@nl ;
        skos:prefLabel "slijt als verwacht"@nl .

    otl:snelheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De tijd waarin een object een bepaalde afstand aflegt."@nl ;
        skos:prefLabel "snelheid"@nl .

    otl:standaardDeviatieMTTF a rdf:Property ;
        skos:definition "De standaard deviatie van de MeanTimeToFailure."@nl ;
        skos:prefLabel "standaard deviatie MTTF"@nl .

    otl:startdatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Begindatum van een projectfase."@nl ;
        skos:prefLabel "startdatum"@nl .

    otl:startmaand a rdf:Property ;
        skos:definition "Maand en jaar waarin de planfase start."@nl ;
        skos:prefLabel "startmaand"@nl .

    otl:status a rdf:Property ;
        skos:definition "Status van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "status"@nl .

    otl:statusConstructieveVeiligheid a rdf:Property ;
        skos:definition """De status van het kunstwerk op het gebied van constructieve veiligheid. Deze status wordt aangegeven middels de volgende categorieën:
1: Geen herberekening nodig;
2: Herberekening nodig: directe maatregelen worden niet verwacht;
3: herberekening nodig;"""@nl ;
        skos:prefLabel "status constructieve veiligheid"@nl .

    otl:statusHonorering a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicatie of een klanteisenspecificatie gehonoreerd is."@nl ;
        skos:prefLabel "status honorering"@nl .

    otl:steilheid a rdf:Property ;
        skos:definition "De mate van verdraaiing van een lijn ten opzichte van een andere lijn, specifiek voor horizontale vlakken."@nl ;
        skos:prefLabel "steilheid"@nl .

    otl:stootcoefficient a rdf:Property ;
        skos:definition "Bij bruggen die onderhevig zijn aan trillingen en stoten ten gevolgen van het verkeer, moet de invloed hiervan in rekening gebracht worden door het vermenigvuldigen van de mobiele belasting met een stootcoefficient. De waarde van deze stootcoefficient is afhankelijk van de lengte L waarover de mobiele belasting aangebracht dient te worden teneinde voor het betreffende onderdeel een zo ongunstig mogelijke buigend moment te verkrijgen. Voor een statisch bepaald systeem op twee steunpunten is deze L dus gelijk aan de totale overspanning."@nl ;
        skos:prefLabel "stootcoefficient"@nl .

    otl:strookpositie a rdf:Property ;
        skos:definition "De locatie in dwarsrichting van de strook ten opzichte van de Baan Oriëntatie Lijn."@nl ;
        skos:prefLabel "strookpositie"@nl .

    otl:sturingstype a rdf:Property ;
        skos:definition "Het type contract waaronder de programmeringsmaatregel valt. Bijvoorbeeld onder een prestatiecontract."@nl ;
        skos:prefLabel "sturingstype"@nl .

    otl:subcategorie a rdf:Property ;
        skos:definition "Subcategorie van de asset zoals aangegeven bij Beheerkaart NAT die deels overeenkomen met NEN2767-4."@nl ;
        skos:prefLabel "subcategorie"@nl .

    otl:tarief a rdf:Property ;
        skos:definition "Een vastgesteld bedrag per eenheid, het meest gebruikt in uurtarieven en belastingtarieven."@nl ;
        skos:prefLabel "tarief"@nl .

    otl:technischEindeLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "Het technisch einde levensduur van het kunstwerk. In welk jaar is het kunstwerk op technisch vlak niet meer in staat zijn functie te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "technisch einde levensduur"@nl .

    otl:technischGereedtijd a rdf:Property ;
        skos:definition "De gewenste tijd waarin een afwijking technisch opgelost moet zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "technisch gereedtijd"@nl .

    otl:telefoonnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Telefoonnummer van een contact"@nl ;
        skos:prefLabel "telefoonnummer"@nl .

    otl:temperatuur a rdf:Property ;
        skos:definition "De temperatuur in graden Celcius."@nl ;
        skos:prefLabel "temperatuur"@nl .

    otl:testinterval a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd tussen functionele testen, welke van te voren is bepaald."@nl ;
        skos:prefLabel "testinterval"@nl .

    otl:thema a rdf:Property ;
        skos:definition "De grondgedachte."@nl ;
        skos:prefLabel "thema"@nl .

    otl:theoretischeLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "De theoretische levensduur van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "theoretische levensduur"@nl .

    otl:tijdActief a rdf:Property ;
        skos:definition "Tijd dat materieel of personeel actief is voor uitvoeren beheersmaatregel."@nl ;
        skos:prefLabel "tijd actief"@nl .

    otl:tijdsblok a rdf:Property ;
        skos:definition "Een tijdseenheid van een bepaalde periode"@nl ;
        skos:prefLabel "tijdsblok"@nl .

    otl:titel a rdf:Property ;
        skos:definition "Naam van een boek, verhaal, gedicht, film, muziekstuk enzovoorts."@nl ;
        skos:prefLabel "titel"@nl .

    otl:toelichtigTechnischEindeLevensduur a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting over technisch einde levenstuur (ETL): bijvoorbeeld oorzaken, constructieonderdelen, optredend faalmechanisme, etc"@nl ;
        skos:prefLabel "toelichtig technisch einde levensduur"@nl .

    otl:toelichting a rdf:Property ;
        skos:definition "Uitleggende tekst of visualisatie waarmee, hetgeen het betrekking op heeft, duidelijk(er) wordt gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "toelichting"@nl .

    otl:toelichtingAdvies a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting op het gegeven advies."@nl ;
        skos:prefLabel "toelichting advies"@nl .

    otl:toelichtingKansscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Toelichting op basis van welke broninformatie onderdeel is ingevuld."@nl ;
        skos:prefLabel "toelichting kansscore"@nl .

    otl:toenameSlijtage a rdf:Property ;
        skos:definition "Toename van de degradatie van de technische toestand van het materiaal die zich geleidelijk manifesteert als gevolg van een voortdurende blootstelling aan wrijving."@nl ;
        skos:prefLabel "toename slijtage"@nl .

    otl:topcode a rdf:Property ;
        skos:definition """Beheerobjectcode zoals vastgelegd in Disk, bestaande uit complexcode en objectnummer.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "topcode"@nl .

    otl:tradeOffScore a rdf:Property ;
        skos:definition "Score van een beoordelingscriterium."@nl ;
        skos:prefLabel "trade-off score"@nl .

    otl:traject a rdf:Property ;
        skos:definition "Deel van het netwerk Hoofdwegennet (HWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "traject"@nl .

    otl:trigger a rdf:Property ;
        skos:definition "Omschrijving bij welk niveau van de storingsvoorspellendegrootheid  het interventiemoment is om toestandsafhankelijk onderhoud uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "trigger"@nl .

    otl:type a rdf:Property ;
        skos:definition "Een soort met bepaalde kenmerken"@nl,
            "Het type toonaangevende besluit"@nl,
            "Type meting van preventieve onderhoudstaak, voor de onderhoudsstrategie GAO."@nl ;
        skos:prefLabel "type"@nl,
            "type 1e besluit"@nl,
            "type meting"@nl .

    otl:uitersteJaarVanUitvoering a rdf:Property ;
        skos:definition "Door assetmanager geadviseerde uiterst jaar van uitvoering vaak gebaseerd op MTTF."@nl ;
        skos:prefLabel "uiterste jaar van uitvoering"@nl .

    otl:uitkomst a rdf:Property ;
        skos:definition "Het resultaat van de berekening."@nl ;
        skos:prefLabel "uitkomst"@nl .

    otl:urgentie a rdf:Property ;
        skos:definition "Urgentie van het uitvoeren van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "urgentie"@nl .

    otl:usecaseCybersecurity a rdf:Property ;
        skos:definition "Categorisering van cybersecurityincidenten. "@nl ;
        skos:prefLabel "usecase cybersecurity"@nl .

    otl:vaarweg a rdf:Property ;
        skos:definition "Voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand, aaneengesloten stuk oppervlaktewater dat in doorvaart tenminste voldoet of zal gaan voldoen aan een vrije doorvaarthoogte van 2,45 meter en een diepte van 1,10 meter, beide ten opzichte van het ter plaatse geldende zomerstreefpeil, de gemiddelde waterstand, of in getijdegebieden het NAP."@nl ;
        skos:prefLabel "vaarweg"@nl .

    otl:vaarwegroute a rdf:Property ;
        skos:definition "Deel van het netwerk Hoofdvaarwegennet (HVWN)."@nl ;
        skos:prefLabel "vaarwegroute"@nl .

    otl:vaarwegtype a rdf:Property ;
        skos:definition "Soort vaarwegen."@nl ;
        skos:prefLabel "vaarwegtype"@nl .

    otl:vakgroep a rdf:Property ;
        skos:definition "Een groep die hetzelfde type werk verricht"@nl ;
        skos:prefLabel "vakgroep"@nl .

    otl:valtOnderDBFMcontract a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator om aan te geven of een beheerobject onder een DBFM contract valt."@nl ;
        skos:prefLabel "valt onder DBFM-contract"@nl .

    otl:valutabedrag a rdf:Property ;
        skos:definition "Monetaire eenheid waarin een geldbedrag wordt uitgedrukt."@nl ;
        skos:prefLabel "valutabedrag"@nl .

    otl:veiligheidsscore a rdf:Property ;
        skos:definition "Classificatie van het gevolg van falen op objectniveau volgens de referentiedocumenten en de handreiking Kwalitatieve ORA voor veiligheid (S)."@nl ;
        skos:prefLabel "veiligheidsscore"@nl .

    otl:verantwoordelijkePersoon a rdf:Property ;
        skos:definition "De persoon die administratief verantwoordelijk is voor het beheer en de afhandeling van een onderwerp."@nl ;
        skos:prefLabel "verantwoordelijke persoon"@nl .

    otl:verhardingsvlak a rdf:Property ;
        skos:definition "De oppervlakte van geometrisch vlak dat bestaat uit wegverharding."@nl ;
        skos:prefLabel "verhardingsvlak"@nl .

    otl:verkeersbegeleidingslengte a rdf:Property ;
        skos:definition "De lengte van de verkeersbegeleiding. Vanuit de verkeersposten assisteren verkeersleiders van Rijkswaterstaat schippers bij het varen over onoverzichtelijke en drukke punten. Het gaat hier om het verstrekken van gegevens en informatie, het geven van aanwijzingen, richtlijnen en voorschiften met als doel het scheepvaartverkeer zo snel en zo veilig mogelijk te doen plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "verkeersbegeleidingslengte"@nl .

    otl:verkeerssnelheidLagerDan50KmU a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator voor een weg waarop de gereden snelheid lager is dan 50 km/h."@nl ;
        skos:prefLabel "verkeerssnelheid lager dan 50 km/u"@nl .

    otl:versiedatum a rdf:Property ;
        skos:definition "Datum behoort bij een versie van een document."@nl ;
        skos:prefLabel "versiedatum"@nl .

    otl:versienummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Codering die aangeeft welk versie van een entiteit het betreft. Een versie kan een numeriek getal zijn, maar ook een reeks tekens volgens een bepaalde logica. Een veelgebruikte codering is die waarbij nummers gescheiden door punten versie en subversie."@nl ;
        skos:prefLabel "versienummer"@nl .

    otl:vervangingsinsterval a rdf:Property ;
        skos:definition """Het vaste interval waarin de preventieve onderhoudstaak plaatsvindt. Als stelregel voor het interval van een preventieve taak kan worden gehanteerd: 
Interval preventieve taak is 80% van de MTTF van de betreffende faalwijze."""@nl ;
        skos:prefLabel "vervangingsinsterval"@nl .

    otl:vervangingsmomentindicator a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of het element/ het bouwdeel op tijd, eerder of later is vervangen."@nl ;
        skos:prefLabel "vervangingsmomentindicator"@nl .

    otl:vervultFaunavoorzieningsfunctie a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator die aangeeft of het kunstwerk een faunavoorzieningsfunctie vervult."@nl ;
        skos:prefLabel "vervult faunavoorzieningsfunctie"@nl .

    otl:verwachteKosten a rdf:Property ;
        skos:definition "De verwachte kosten voor het uitvoeren van een activiteit."@nl ;
        skos:prefLabel "verwachte kosten"@nl .

    otl:verwachteKostenOngeplandOnderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle correctieve beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "verwachte kosten ongepland onderhoud"@nl .

    otl:verwachteKostenVariabelOnderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle variabele beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "verwachte kosten variabel onderhoud"@nl .

    otl:verwachteKostenVastOnderhoud a rdf:Property ;
        skos:definition "Benodigde kosten om alle vaste beheersmaatregelen op een beheerobject uit te voeren."@nl ;
        skos:prefLabel "verwachte kosten vast onderhoud"@nl .

    otl:verwachteTaakduur a rdf:Property ;
        skos:definition "Het verwachte aantal uur dat het uitvoeren van een beheersmaatregel duurt."@nl ;
        skos:prefLabel "verwachte taakduur"@nl .

    otl:voorkeursleverancier a rdf:Property ;
        skos:definition "De voorkeursleverancier van een artikel om de voorraad bij te vullen."@nl ;
        skos:prefLabel "voorkeursleverancier"@nl .

    otl:voorraadMaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Maximale aantal reservedelen dat aanwezig moet zijn in de voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "voorraad maximaal"@nl .

    otl:voorraadMinimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "Minimaal aantal reservedelen dat aanwezig moet zijn in de voorraad."@nl ;
        skos:prefLabel "voorraad minimaal"@nl .

    otl:voorrijkostenCorrectief a rdf:Property ;
        skos:definition "Kosten om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor correctief onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "voorrijkosten correctief"@nl .

    otl:voorrijkostenPreventief a rdf:Property ;
        skos:definition "Kosten om personeel en materieel bij de asset te krijgen voor preventief onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "voorrijkosten preventief"@nl .

    otl:voortgang a rdf:Property ;
        skos:definition "Een toelichting op hetgeen tot nu toe is gebeurd of uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "voortgang"@nl .

    otl:waarde a rdf:Property ;
        skos:definition "De waarde van de parameter die gemeten is."@nl ;
        skos:prefLabel "waarde"@nl .

    otl:waarschijnlijkheid a rdf:Property ;
        skos:definition """Kans van optreden gevaarlijke gebeurtenis.

Hernoemen naar Waarschijnlijkheidsfactor?"""@nl ;
        skos:prefLabel "waarschijnlijkheid"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteit a rdf:Property ;
        skos:definition "Hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "waterverwerkingscapaciteit"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteitMaximaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De maximale hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "waterverwerkingscapaciteit maximaal"@nl .

    otl:waterverwerkingscapaciteitMinimaal a rdf:Property ;
        skos:definition "De minimale hoeveelheid water die per tijdseenheid verplaatst kan worden."@nl ;
        skos:prefLabel "waterverwerkingscapaciteit minimaal"@nl .

    otl:weertype a rdf:Property ;
        skos:definition "Het weertype, bijv lichte motregen."@nl ;
        skos:prefLabel "weertype"@nl .

    otl:wegdeelletter a rdf:Property ;
        skos:definition "Geeft aan of er wegvakken zijn met 1 of meerdere voorkomens van eenzelfde hectometrering."@nl ;
        skos:prefLabel "wegdeelletter"@nl .

    otl:wegnummer a rdf:Property ;
        skos:definition "Rijkswegnummer, of wegnummer, conform Actuele Wegenlijst van het NWB."@nl ;
        skos:prefLabel "wegnummer"@nl .

    otl:wegzijde a rdf:Property ;
        skos:definition "De wegzijde voor een hectometerbord is de kant van de weg waar het bord zich bevindt, gezien vanuit de richting van het verkeer dat langs het bord rijdt. Het kan links of rechts van de weg zijn."@nl ;
        skos:prefLabel "wegzijde"@nl .

    otl:wensdatumProgrammering a rdf:Property ;
        skos:definition "De datum waarop het kunstwerk input moet zijn voor de programmering."@nl ;
        skos:prefLabel "wensdatum programmering"@nl .

    otl:wetenschappelijkeNaam a rdf:Property ;
        skos:definition "De wetenschappelijke naam of binominale nomenclatuur is een naam die gebruikt wordt om de naam van een dier of plant universeel (dus overal hetzelfde) aan te geven."@nl ;
        skos:prefLabel "wetenschappelijke naam"@nl .

    otl:wordtGebackUpt a rdf:Property ;
        skos:definition "Indicator of er een backup beschikbaar is."@nl ;
        skos:prefLabel "wordt geback-upt"@nl .

    otl:zaaknummer a rdf:Property ;
        skos:definition """Nummer waaronder een opdracht of overeenkomst ten aanzien van realisatie of onderhoud binnen Rijkswaterstaat geregistreerd staat.
"""@nl ;
        skos:prefLabel "zaaknummer"@nl .

    otl:zicht a rdf:Property ;
        skos:definition "De grootste afstand waarop een object te zien en te herkennen is."@nl ;
        skos:prefLabel "zicht"@nl .

    otl:zoutgehalteWater a rdf:Property ;
        skos:definition "Het zoutgehalte van het water waarin de damwand zich bevindt."@nl ;
        skos:prefLabel "zoutgehalte water"@nl .

    otl:zwaarwegendeReden a rdf:Property ;
        skos:definition "Onderbouwing van de aanvraag."@nl ;
        skos:prefLabel "zwaarwegende reden"@nl .

    otl:Afdeling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:LijnorganisatieEenheid ;
        skos:definition "Organisatie-eenheid, die onderdeel uitmaakt van een directie. Een afdeling staat onder leiding van een afdelingshoofd."@nl ;
        skos:prefLabel "Afdeling"@nl .

    otl:Afdelingshoofd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Manager, die verantwoordelijk is voor een afdeling"@nl ;
        skos:prefLabel "Afdelingshoofd"@nl .

    otl:Afwijking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ObjectState ;
        skos:definition "Een afwijking is dat een fysiek object niet voldoet aan de eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Afwijking"@nl .

    otl:Agenderingsverzoek-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoekschrift-Bestuurlijk-doc ;
        skos:definition "Verzoekschrift waarin gevraagd wordt een onderwerp op de agenda van een vergadering te zetten."@nl ;
        skos:prefLabel "Agenderingsverzoek"@nl .

    otl:Autoriteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:JuridischeRol ;
        skos:definition "Aanvaarde macht van een persoon of een organisatie om een andere persoon of groep te leiden. Of, macht en heerschappij over een gebied of land, de overheid of de regering. Door de wet of de overheid gelegititmeerd gezag heet 'bevoegd gezag'. "@nl ;
        skos:prefLabel "Autoriteit"@nl .

    otl:Bedreiging a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Risico ;
        skos:definition "Een onzekere gebeurtenis die een negatieve impact zou kunnen hebben op doelstellingen of benefits."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedreiging"@nl .

    otl:Begroting-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Raming, voorlopige berekening van de kosten van of inspanningen voor een te maken product of in te richten project."@nl ;
        skos:prefLabel "Begroting"@nl .

    otl:Berekening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Cijfermatige onderbouwing van werking of eigenschappen van systemen of processen."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekening"@nl .

    otl:Besluitenlijst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Overzicht van genomen besluiten en/of beschikkingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Besluitenlijst"@nl .

    otl:Betrouwbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "De kans dat een systeem gedurende een bepaalde periode zonder falen zijn functie vervult, onder gegeven omstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Betrouwbaarheid"@nl .

    otl:BetrouwbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PrestatieEis ;
        skos:definition "De betrouwbaarheidseis is een maatstaf voor de kans dat het systeem of de constructie faalt in zijn functie, bijvoorbeeld het bieden van veiligheid op de weg, het regelen van waterstanden of het beschermen van dijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Betrouwbaarheid Eis"@nl .

    otl:BeveiligingEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aspecteis ;
        skos:definition "Een specifieke eis met betrekking tot de veiligheid van een systeem, waarbij rekening wordt gehouden met bewust onveilig menselijk handelen. Deze eis richt zich op het identificeren en implementeren van maatregelen die de impact van opzettelijke of roekeloze acties van gebruikers minimaliseren en de integriteit en beschikbaarheid van het systeem waarborgen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beveiliging Eis"@nl .

    otl:Binnennode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerknode ;
        skos:definition "Node in een binnennetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnennode"@nl .

    otl:Constructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijft hoe een onderdeel gemaakt, gefabriceerd of geconstruceerd moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Constructie"@nl .

    otl:Criterium a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Een bepaalde norm waaraan iemand of iets moet voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Criterium"@nl .

    otl:Detailtekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Een detailtekening is een tekening van 1 of meerdere onderdelen, compleet met alle gegevens om het onderdeel te kunnen vervaardigen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Detailtekening"@nl .

    otl:Domein a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Verzameling van concepten en relaties, die betrekking hebben op een bepaald wetenschappelijk gebied of vakgebied."@nl ;
        skos:prefLabel "Domein"@nl .

    otl:Falen a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:TransformationEvent ;
        skos:definition "Gebeurtenis, of een verzameling gebeurtenissen, waardoor een systeem zijn functie verliest, c.q. niet meer kan vervullen (voldoet niet meer aan de functionele eis). Er wordt niet van falen van het systeem gesproken, indien het systeem zijn functie niet kan vervullen door geplande onderhoudswerkzaamheden of capaciteitsgebrek."@nl ;
        skos:prefLabel "Falen"@nl .

    otl:Feit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Gebeurtenis, omstandigheid, handeling of tijdsverloop. Een feit heeft wel of geen rechtsgevolg."@nl ;
        skos:prefLabel "Feit"@nl .

    otl:FinancieleGrootheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Grootheid ;
        skos:definition "Kwantitatieve karakterisering van een financieel aspect."@nl ;
        skos:prefLabel "Financiële grootheid"@nl .

    otl:Indicator a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Een meetbaar fenomeen dat een signaal afgeeft wanneer de gewenste kwaliteit te wensen over laat, zonder aan te geven wat er precies aan de hand is. Het kan aanleiding zijn voor een nader onderzoek."@nl ;
        skos:prefLabel "Indicator"@nl .

    otl:Instandhoudingsstrategie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Strategie ;
        skos:definition "Strategie die nodig is om het object in de vereiste staat te houden of daarin terug te brengen, om functievervulling van het object gedurende de levensduur mogelijk te maken."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsstrategie"@nl .

    otl:KoninklijkBesluit-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Voorschrift-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Koninklijk besluit"@nl .

    otl:Leren a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:MentalActivity ;
        skos:definition "Het zich eigen maken van nieuwe, of het aanpassen van bestaande, kennis, gedrag, vaardigheden, procedures, inzichten of waarden, en kan het synthetiseren (samenvoegen) van verschillende soorten informatie inhouden."@nl ;
        skos:prefLabel "Leren"@nl .

    otl:Locatiereferentie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Grootheid ;
        skos:definition "Karakterisering van de locatie van een entiteit in een ruimte-tijd t.o.v. een locatie-referentiesysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "Locatiereferentie"@nl .

    otl:Netwerklink a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Relatie tussen twee nodes die een directe verbinding in het netwerk voorstelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkverbinding"@nl .

    otl:Netwerkschakel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Deel van een netwerk, bestaande uit een aaneengesloten keten van beheerobjecten binnen één netwerkcategorie, die samen een voor de gebruiker relevante functie vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkschakel"@nl .

    otl:Norm-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afspraak-doc ;
        skos:definition "Vrijwillige afspraak tussen belanghebbende partijen over een product, dienst of proces."@nl ;
        skos:prefLabel "Norm"@nl .

    otl:Onderhoudsinstructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Handleiding-doc ;
        skos:definition "Instructie van de leverancier met betrekking tot de wijze waarop een component onderhouden moet worden om de instandhouding te garanderen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsinstructie"@nl .

    otl:Ontheffing a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rechtsbetrekking ;
        skos:definition "Een ontheffing is een besluit waarbij in een individueel concreet geval een uitzondering op een wettelijk verbod wordt gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ontheffing"@nl .

    otl:Ontwerprichtlijn-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerprichtlijn"@nl .

    otl:Organisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeGroep ;
        skos:definition "Persoon of groep van personen die zijn eigen functies heeft met verantwoordelijkheden, bevoegdheden en relaties om zijn doelstellingen te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatie"@nl .

    otl:OrganisatieEenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeGroep ;
        skos:definition "Herkenbaar en benoemd element van een organisatie, die onder leiding staat van een (lijn)manager."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatie Eenheid"@nl .

    otl:Organisatieonderdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:LijnorganisatieEenheid ;
        skos:definition "Landelijke of regionale organisatie-eenheid, die een onderdeel vormt van het agentschap RWS. Een organisatie-onderdeel staat onder leiding van een HID."@nl ;
        skos:prefLabel "Organisatieonderdeel"@nl .

    otl:Overeenkomstrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:JuridischeRol ;
        skos:definition "Rol die voortkomt uit de overeenkomst tussen twee of meer partijen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overeenkomstrol"@nl .

    otl:Overzichtstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:RuimtelijkeIndeling-doc ;
        skos:definition "Geeft de opstelling van de verschillende onderdelen van een bouwwerk op een locatie weer."@nl ;
        skos:prefLabel "Overzichtstekening"@nl .

    otl:Prestatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Vermogen om de vereiste functie te vervullen onder de beoogde gebruiksomstandigheden of gedrag tijdens gebruik"@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatie"@nl .

    otl:Project a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeActiviteit ;
        skos:definition "Opzichzelfstaand proces dat bestaat uit een geheel van gecoördineerde en beheerste activiteiten met start- en einddata, die worden ondernomen om een doelstelling (3.7.1) te halen gericht op het voldoen aan specifieke eisen (3.6.4), inclusief randvoorwaarden met betrekking tot tijd, kosten en middelen."@nl ;
        skos:prefLabel "Project"@nl .

    otl:Protocol-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afspraak-doc ;
        skos:definition "Een document waarin is vastgelegd op welke manier bepaalde activiteiten moeten worden uitgevoerd. Denk aan voorgeschreven regels voor het bedienen van kapitaalgoederen, het afhandelen van incidenten etc. "@nl ;
        skos:prefLabel "Protocol"@nl .

    otl:Relatiereferentie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Objectificatie ;
        skos:definition "De objectivering van een referentie voor een relatie met een complexe waarde, zoals een simpele referentie sec gecombineerd met andere metadata of alleen een combinatie van simpele referenties (n-ary-relaties)."@nl ;
        skos:prefLabel "Relatiereferentie"@nl .

    otl:RisicoInventarisatieEn-evaluatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Inventarisatie van de risico's binnen een bedrijf met betrekking tot de veiligheid, de gezondheid en het welzijn van de werknemers."@nl ;
        skos:prefLabel "Risico-inventarisatie en -evaluatie"@nl .

    otl:RuimtelijkOppervlak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Tweedimensionale benoemde fysieke of virtuele afbakening in de driedimensionale ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijk oppervlak"@nl .

    otl:Soort a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:BiologischeRol ;
        skos:definition "Een soort is in de biologie een elementaire taxonomische rang bij de indeling van de levende natuur (taxonomie). Een veelgebruikte definitie is dat een soort bestaat uit alle individuen die zich onder natuurlijke omstandigheden (dus zonder menselijk ingrijpen) onderling kunnen voortplanten, en daarbij vruchtbare nakomelingen voortbrengen."@nl ;
        skos:prefLabel "Soort"@nl .

    otl:Strategie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Plan om een langetermijn- of algehele doelstelling (3.7.1) te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Strategie"@nl .

    otl:Systeem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition """Het Hoofdwegennetwerk (HWN) is samengesteld uit rijkswegen, zoals deze zijn bepaald en vastgelegd in de Actuele Wegenlijst c.q. het Nationaal Wegenbestand. Het betreft een complete rijksweg, bijvoorbeeld de gehele rijksweg 73. Er is sprake van een intensieve relatie met het onderliggend wegennetwerk.
Het Rijkswaternet (HVWN/HWS) is samengesteld uit topografische eenheden of te wel de rivieren, kanalen, kusten en eilanden. Enerzijds dienen deze als vaarwegen voor de beroeps- en recreatiescheepvaart (HVWN). Anderzijds vormen ze watersystemen binnen internationale en nationale stroomgebieden (HWS). Er is sprake van een intensieve relatie met regionale watersystemen. De topografische eenheden zijn uniek en homogeen, bijv. de gehele Rijn en het gehele Noordzeekanaal, waardoor ze de functies van beide netwerken kunnen bedienen."""@nl ;
        skos:prefLabel "Systeem"@nl .

    otl:TechnischOntwerp-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Ontwerp-doc ;
        skos:definition "Beschrijft technische werking  van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Technisch ontwerp"@nl .

    otl:Toetskader-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kader-doc ;
        skos:definition "Een set normen en richtlijnen aan de hand waarvan een beoordeling kan plaatsvinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Toetskader"@nl .

    otl:Transportpad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerkpad ;
        skos:definition "Pad in een transport netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportpad"@nl .

    otl:Uitvoeringseisen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Uitvoeringseisen"@nl .

    otl:Utiliteitsnetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende utiliteitslinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Utiliteitsnetwerk"@nl .

    otl:Vaardigheidsbewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Bewijs van bekwaamheid"@nl ;
        skos:prefLabel "Vaardigheidsbewijs"@nl .

    otl:Vaarwegennetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportnetwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende vaarweglinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegennetwerk"@nl .

    otl:Vaarwegnode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportnode ;
        skos:definition "Node in een vaarwegnetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Vaarwegknoop"@nl .

    otl:Veiligheidsbeheerplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Veiligheidsplan-doc ;
        skos:definition "Operationele uitwerking van het Integraal Veiligheidsplan tijdens de Gebruiksfase"@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsbeheerplan"@nl .

    otl:Verzoekschrift-Bestuurlijk-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition "Verzoek om aandacht voor een specifiek probleem. (https://www.overheid.nl/help/officiele-bekendmakingen/begrippenlijst)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verzoekschrift (bestuurlijk)"@nl .

    otl:Voortgangsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Voortgangsrapport"@nl .

    otl:Waterlichaam a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:HoeveelheidVloeibareMaterie ;
        skos:definition "Een oppervlaktewaterlichaam en/of grondwaterlichaam."@nl ;
        skos:prefLabel "Waterlichaam"@nl .

    otl:Waternetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende watersysteemlinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Waternetwerk"@nl .

    otl:Wegennetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportnetwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende weglinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegennetwerk"@nl .

    otl:ZakelijkeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:JuridischeRol ;
        skos:definition "Rol van een of meerdere personen binnen een bedrijf of organisatie."@nl ;
        skos:prefLabel "Zakelijke Rol"@nl .

    otl:Aanvraag-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verzoek-doc ;
        skos:definition "Verzoek een besluit te nemen, informatie te verstrekken of een procedure te starten."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvraag"@nl .

    otl:Akte-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bewijs-doc ;
        skos:definition "Document dat door gebruik van vooraf vastgelegde vormvereisten als bewijs voor feiten, handelingen of gebeurtenissen moet dienen."@nl ;
        skos:prefLabel "Akte"@nl .

    otl:Aspecteis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemeis ;
        skos:definition "Beschrijving van de randvoorwaarde waaronder het systeem zijn functies dient te vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Aspecteis"@nl .

    otl:Bedieninstructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Gebruiksaanwijzing-doc ;
        skos:definition "Gebruiksaanwijzing voor de bediening van een applicatie, machine of apparaat."@nl ;
        skos:prefLabel "Bedieninstructie"@nl .

    otl:Beleidsdocument-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van beleidsvoornemens"@nl ;
        skos:prefLabel "Beleidsdocument"@nl .

    otl:Bericht a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Afgeronde hoeveelheid informatie (met een begin en een eind) die van een verzender naar een ontvanger verstuurd wordt."@nl ;
        skos:prefLabel "Bericht"@nl .

    otl:Bewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition "Documenterend > Instituerend"@nl ;
        skos:prefLabel "Bewijs"@nl .

    otl:Binnenpad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerkpad ;
        skos:definition "Pad in een binnennetwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Binnenpad"@nl .

    otl:Deklaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "Bovenste laag van de verharding."@nl ;
        skos:prefLabel "Deklaag"@nl .

    otl:Doelstelling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Datgene dat wordt nagestreefd te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Doelstelling"@nl .

    otl:Evaluatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Gewogen waardering van een feitelijke werkelijkheid of aantal voorstelbare werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel "Evaluatie"@nl .

    otl:Functie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Beoogd doel of werking."@nl ;
        skos:prefLabel "Functie"@nl .

    otl:Functieruimte a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Binnennode ;
        skos:definition "In een functiegebied gelegen ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Functieruimte"@nl .

    otl:Funderingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verhardingslaag ;
        skos:definition "Laag in de verharding die zich bevindt tussen de onderbouw (weg) en de tussenlaag."@nl ;
        skos:prefLabel "Funderingslaag"@nl .

    otl:FysiekeGrootheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Grootheid ;
        skos:definition "Kwantitatieve karakterisering van een aspect van een fysieke entiteit, fenomeen, gebeurtenis, proces, transformatie, relatie, systeem of substantie."@nl ;
        skos:prefLabel "Fysieke grootheid"@nl .

    otl:Gebouw a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Een Gebouw is een bouwwerk of een gedeelte daarvan, dat een voor mensen toegankelijk overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt (en dat bestemd en/of ingericht is voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel). (bron: Woningwet)"@nl ;
        skos:prefLabel "Gebouw"@nl .

    otl:Geluidbeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Maatregel om de geluidswaarde voor de omgeving te verminderen"@nl ;
        skos:prefLabel "Geluidbeheersmaatregel"@nl .

    otl:Gespreksverslag-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Verslag van een gesprek"@nl ;
        skos:prefLabel "Gespreksverslag"@nl .

    otl:HoeveelheidVloeibareMaterie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:AmountOfBulkMatter ;
        skos:definition "Bulk materie, bestaand uit een aaneengesloten vloeistofmassa."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoeveelheid vloeibare materie"@nl .

    otl:Identiteitsbewijs-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Een document dat de identiteit van de drager bewijst, zoals een paspoort of een identiteitskaart. Een rijbewijs is geen identiteitsbewijs, maar een vaardigheidsbewijs dat op veel plaatsen geaccepteerd wordt als indentificatiemiddel."@nl ;
        skos:prefLabel "Identiteitsbewijs"@nl .

    otl:Keuringsmethode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Methode ;
        skos:definition "De wijze waarop een keuring wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Keuringsmethode"@nl .

    otl:LijnorganisatieEenheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OrganisatieEenheid ;
        skos:definition "Organisatie-eenheid met een (redelijk) permanent karakter, die onder leiding staat van een lijnmanager."@nl ;
        skos:prefLabel "Lijnorganisatie-eenheid"@nl .

    otl:Markeringstekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructietekening-doc ;
        skos:definition "Tekening op basis waarvan een markering kan worden gemaakt of aangebracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Markeringstekening"@nl .

    otl:Materiaal a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Rol of toepassing van een chemische stof in een bepaalde context."@nl ;
        skos:prefLabel "Materiaal"@nl .

    otl:Mengsel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Matter ;
        skos:definition "De combinatie van twee of meer verschillende zuivere stoffen zonder dat daarbij de moleculen hun identiteit verliezen."@nl ;
        skos:prefLabel "Mengsel"@nl .

    otl:Netwerknode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Netwerkelement dat het begin- of eindpunt vormt van een of meer netwerklinks."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkknoop"@nl .

    otl:Netwerkpad a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Eindige, afwisselende opeenvolging van netwerknodes en netwerklinks, zodanig dat elk Link onmiddelijk voorafgegaan en opgevolgd wordt door de twee Nodes die deze Link begrenzen, en waarin geen enkele Node wordt herhaald, behalve (mogelijk) de eerste en de laatste."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerkpad"@nl .

    otl:Oefening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OTOactiviteit ;
        skos:definition "Activiteit gericht op het oriënteren, leren, samenwerken, experimenteren en leren van de vaardigheden in een nagebootste situatie of simulatie, of op het onderhouden van vaardigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Oefening"@nl .

    otl:Oever a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oever"@nl .

    otl:Ondernemer a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeRol ;
        skos:definition "Een persoon die arbeid verricht voor eigen rekening of risico in een eigen bedrijf of praktijk (zelfstandig ondernemer) of als directeur in loondienst van een eigen bedrijf (directeur-grootaandeelhouder)."@nl ;
        skos:prefLabel "Ondernemer"@nl .

    otl:Oorzaak a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Event ;
        skos:definition "Datgene wat een bepaalde gebeurtenis of omstandigheid teweegbrengt."@nl ;
        skos:prefLabel "Oorzaak"@nl .

    otl:Opdrachtbrief-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Opdracht-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Opdrachtbrief"@nl .

    otl:Ordening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Evaluatie ;
        skos:definition "Gewogen en geordende waardering van een aantal mogelijke werkelijkheden op basis van een verzameling van criteria."@nl ;
        skos:prefLabel "Ordening"@nl .

    otl:Overzichtsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Gestructureerd overzicht van bestaande gegevens over een onderwerp uit één informatiebron of gecombineerd vanuit meerdere informatiebronnen."@nl ;
        skos:prefLabel "Overzichtsrapport"@nl .

    otl:PrestatieEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Aspecteis ;
        skos:definition "Eis waaraan een kapitaalgoed moet voldoen, uitgedrukt in meetbare eenheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Prestatie Eis"@nl .

    otl:Projectplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Een plan op hoofdlijnen dat de belangrijkste producten van het project, de opleverdatum en de kosten weergeeft. Een initieel projectplan wordt gepresenteerd als onderdeel van de projectinitiatiedocumentatie. Het wordt bijgewerkt als er informatie over de werkelijke voortgang beschikbaar komt Het is een zeer belangrijk beheersdocument voor de stuurgroep om de werkelijke voortgang te kunnen meten ten opzichte van de verwachtingen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Projectplan"@nl .

    otl:Regeling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition "Structurerend > Dwingend"@nl ;
        skos:prefLabel "Regeling"@nl .

    otl:Representatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Dat wat iets anders vertegenwoordigt."@nl ;
        skos:prefLabel "Representatie"@nl .

    otl:RuimtelijkPunt a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Nuldimensionale benoemde fysieke of virtuele afbakening in de driedimensionale ruimte."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijk punt"@nl .

    otl:RuimtelijkeLocatiereferentie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Locatiereferentie ;
        skos:definition "Ruimtelijke locatie, vorm of geometrie van een entiteit t.o.v. een ruimtelijk locatiereferentiesysteem."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijke locatiereferentie"@nl .

    otl:Scopeformulier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "Document dat door de DG is ondertekend waarin de projectopdracht omschreven staat. Hierin staan de afspraken over geld en tijd. Maar ook staan de programmarisico's en uitgangspunten aangegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Scopeformulier"@nl .

    otl:StandaardBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Veelvoorkomende beheersmaatregel voor een componenttype, gericht op het voorkomen van het optreden van een onzekere gebeurtenis of het beperken van de consequenties van een onzekere gebeurtenis."@nl ;
        skos:prefLabel "Standaard Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Systeemeis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Eis ;
        skos:definition "Eis die gesteld wordt aan het systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemeis"@nl .

    otl:Topkwaliteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Kwaliteit"@nl .

    otl:Transportlink a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerklink ;
        skos:definition "Link in een transport netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportverbinding"@nl .

    otl:Transportnetwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerk ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende transportlinks en -nodes."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportnetwerk"@nl .

    otl:Transportnode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Netwerknode ;
        skos:definition "Node in een transport netwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Transportknoop"@nl .

    otl:Type a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:AbstractConcept ;
        skos:definition "Een metaconcept waarvan instanties concepten zijn (geen individuen)."@nl ;
        skos:prefLabel "Type"@nl .

    otl:Validatierapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderzoeksrapport-doc ;
        skos:definition "Een validatierapport maakt inzichtelijk in hoeverre ontwikkelde deelvarianten aan de klanteisen voldoen."@nl ;
        skos:prefLabel "Validatierapport"@nl .

    otl:VeiligheidRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Risico ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsrisico"@nl .

    otl:Veiligheidsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan met betrekking tot de veiligheid voor het gebruik van een kunstwerk."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheidsplan"@nl .

    otl:Verbindingsweg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verkeersbaan ;
        skos:definition "Rijbaan, niet zijnde een hoofdbaan, rangeerbaan of parallelbaan, die in een ongelijkvloerse kruising van autosnelwegen de verbinding vormt tussen twee rijbanen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verbindingsweg"@nl .

    otl:Verificatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Evaluatie ;
        skos:definition "Gewogen waardering van een mogelijke of feitelijke werkelijkheid op basis van een verzameling van gespecificeerde eisen."@nl ;
        skos:prefLabel "Verificatie"@nl .

    otl:Verkeersintensiteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berekening ;
        skos:definition "Aantal voer/vaartuigen dat een dwarsdoorsnede van een transportlink gedurende een bepaalde tijdsduur passeert."@nl ;
        skos:prefLabel "Verkeersintensiteit"@nl .

    otl:Voorschrift-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Besluit-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Voorschrift"@nl .

    otl:Vraagspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Contract-doc ;
        skos:definition "Het als zodanig in de Basisovereenkomst aangemerkte contractdocument dat door of namens de Opdrachtgever is vervaardigd, op basis waarvan de Opdrachtnemer zijn Aanbieding heeft opgesteld en ingediend."@nl ;
        skos:prefLabel "Vraagspecificatie"@nl .

    otl:Wegdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition "Kleinste functioneel onafhankelijk stukje van een NEN 3610 Weg met gelijkblijvende homogene eigenschappen en relaties en primair bedoeld voor gebruik door weg- spoor- en vliegverkeer te land."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegdeel"@nl .

    otl:ZuiverseStof a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Matter ;
        skos:definition "Een chemische stof die een gelijke chemische samenstelling en herkenbare uniforme en isotrope eigenschappen heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Zuiverse stof"@nl .

    otl:AdministratiefGebied a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Niet tastbaar begrensd grondoppervlak dat als eenheid geldt voor bestuurlijke verantwoordelijkheid voor bedrijfsvoering waarbinnen een specifieke rechtsverhouding te onderscheiden is of waarvoor een specifieke functie of bestemming geldt. "@nl ;
        skos:prefLabel "Administratief gebied"@nl .

    otl:Basisspecificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Specificatie-doc ;
        skos:definition "Een basisspecificatie is een kennisdocument dat als hulpmiddel gebruikt moet worden bij het opstellen van systeemspecificaties. Een basisspecificatie voorziet in generiek toepasbare eisen en beschrijvingen, die nog niet project specifiek zijn gemaakt."@nl ;
        skos:prefLabel "Basisspecificatie"@nl .

    otl:Beschikbaarheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Prestatie ;
        skos:definition """A. Kans dat een systeem functioneert, wanneer het op een willekeurig moment wordt aangesproken onder gegeven omstandigheden.
B. Verwachte fractie van de totale tijd dat een systeem, onder gegeven omstandigheden, functioneert."""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikbaarheid"@nl .

    otl:BeschikbaarheidEis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:PrestatieEis ;
        skos:definition "Eis die bepaalt of een object veilig bruikbaar, dus beschikbaar is. Voor het bepalen van de interventieniveau’s en beheermaatregelen is het van essentieel belang dat beschikbaarheidseisen worden gedefinieerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikbaarheid Eis"@nl .

    otl:BiologischeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Rol in een biologische relatie"@nl ;
        skos:prefLabel "Biologische Rol"@nl .

    otl:Checklist-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Planning-doc ;
        skos:definition "Controlelijst voor de gewenste inrichting of uitvoering. "@nl ;
        skos:prefLabel "Checklist"@nl .

    otl:Gevolg a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Event ;
        skos:definition "Gebeurtenis of omstandigheid die optreedt als resultaat van een of meer oorzaken en bijdragende factoren en omstandigheden."@nl ;
        skos:prefLabel "Gevolg"@nl .

    otl:Instandhoudingsplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan voor het instandhouden van de vereiste prestaties van een object."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhoudingsplan"@nl .

    otl:JuridischeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeRol ;
        skos:definition "Rol tussen twee of meer personen of rechtelijke entiteiten in het kader van recht of rechtsleer."@nl ;
        skos:prefLabel "Juridische Rol"@nl .

    otl:Mededeling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berichtgeving-doc ;
        skos:definition "Document waarin iets ter kennisgeving wordt aangeboden."@nl ;
        skos:prefLabel "Mededeling"@nl .

    otl:Methode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Vaste, weldoordachte werkwijze om een bepaald doel te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Methode"@nl .

    otl:Netwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:SpatialRegion ;
        skos:definition "Verzameling van samenhangende netwerkelementen (nodes en links)."@nl ;
        skos:prefLabel "Netwerk"@nl .

    otl:Nota-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Document dat een in de regel formele uiteenzetting over een bepaald onderwerp bevat. "@nl ;
        skos:prefLabel "Nota"@nl .

    otl:OTOactiviteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Leren ;
        skos:definition "Een opleiding, training of oefening die uitgevoerd wordt om het juiste kennis- en opleidingsniveau van de doelgroepen te borgen."@nl ;
        skos:prefLabel "OTO-activiteit"@nl .

    otl:Objectificatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:AbstractConcept ;
        skos:definition "Een attribuut (kwaliteit of kwantiteit) of relatie voorgesteld als een individu gedefinieerd door een concept."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectificatie"@nl .

    otl:Observatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InstandhoudingBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Proces (inwinnen, verwerken en interpreteren van gegevens) dat de actuele situatie van een object ten aanzien van functioneren, presteren en toestand vaststelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Observatie"@nl .

    otl:Onderhoud a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:InstandhoudingBeheersmaatregel ;
        skos:definition "Geheel van fysieke activiteiten, die erop gericht zijn om de functies van een systeem gedurende de levensduur in voldoende mate te laten vervullen."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoud"@nl .

    otl:Planning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition "Structurerend > Wenselijk"@nl ;
        skos:prefLabel "Planning"@nl .

    otl:Product a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Output van een organisatie die geproduceerd kan worden zonder dat er een uitwisseling plaatsvindt tussen de organisatie en de klant."@nl ;
        skos:prefLabel "Product"@nl .

    otl:Projectfase a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:ActivityState ;
        skos:definition "Project gedurende een periode tussen twee projectmijlpalen."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectfase"@nl .

    otl:Projectinformatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Informatie die wordt opgesteld of verzameld in het kader van een project."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectinformatie"@nl .

    otl:PubliekrechtelijkeOrganisatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Organisatie ;
        skos:definition "Organisatie die in het leven wordt geroepen door een formele publiekrechtelijke handeling."@nl ;
        skos:prefLabel "Publiekrechtelijke organisatie"@nl .

    otl:Samenstelling a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Een samenstelling is een geheel van onderdelen met een bepaald doel. Een samenstelling bestaat uit onderdelen. Een verzameling van samenstellingen vormt samen een kunstwerk, infrawerk, terrein of gebouw."@nl ;
        skos:prefLabel "Samenstelling"@nl .

    otl:Systeembeschrijving-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Systeembeschrijving"@nl .

    otl:Testplan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Beschrijft plan om een testobject zoals een machine, een procedure, software of een combinatie daarvan te testen."@nl ;
        skos:prefLabel "Testplan"@nl .

    otl:Testrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Document waarin de testresultaten, conclusies en aanbevelingen naar aanleiding van een test zijn vastgelegd."@nl ;
        skos:prefLabel "Testrapport"@nl .

    otl:Vergunningsrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Persoon of organisatie dat een rol bij het verlenen van vergunningen heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Vergunningsrol"@nl .

    otl:Verkeersbaan a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition "Gebied op de weg, in lengterichting begrensd door een beginraai en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd 1) door twee opeenvolgende overgangen verhard/onverhard of 2) door een overgang verhard/onverhard en een weggrens."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegbaan"@nl .

    otl:Verkeersstrook a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Weglink ;
        skos:definition "Gedeelte van een baan, in lengterichting begrensd door een begin- en een eindraai, en in dwarsrichting begrensd door: 1) ofwel twee opeenvolgende zichtbare overgangen in materie, 2) ofwel twee opeenvolgende zichtbare kniklijnen, 3) ofwel een zichtbare overgang in materie en een naastgelegen zichtbare kniklijn, 4) ofwel - ingeval asstreep en deelstrepen ontbreken, een zichtbare overgang in materie en de denkbeeldige lijn ter plaatse van het midden van de verharding van een enkelbaansweg of fietspad bestemd voor en voldoende breed voor verkeer in twee rijrichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Wegstrook"@nl .

    otl:Wegnode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportnode ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Wegknoop"@nl .

    otl:Werkinstructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instructie-doc ;
        skos:definition "Een document dat instructies bevat hoe een bepaalde onderhoudstaak uitgevoerd moet worden op een (groep van) asset(s)."@nl ;
        skos:prefLabel "Werkinstructie"@nl .

    otl:Afspraak-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Regeling-doc ;
        skos:definition "Gemeenschappelijk uitgangspunt van twee of meer partijen. "@nl ;
        skos:prefLabel "Afspraak"@nl .

    otl:Aggregatietoestandtype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Enumeratietype ;
        skos:definition "Het hebben van een aggregatietoestandtype."@nl ;
        skos:prefLabel "Aggregatietoestandtype"@nl .

    otl:Beschikking-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Besluit-doc ;
        skos:definition "Beslissing van een persoon of organisatie die van specifieke strekking is, inhoudende een publiek- of privaatrechtelijke rechtshandeling. Hieronder vallen ook verlening, vernietiging, vaststelling en intrekking beschikkingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Beschikking"@nl .

    otl:BeschrijvingAlgemeen-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Beschrijving algemeen"@nl .

    otl:Besluit-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Regeling-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Besluit"@nl .

    otl:Enumeratietype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Type ;
        skos:definition "Een metaconcept met concepten als instanties zonder verdere attributen of relaties (alleen annotaties)."@nl ;
        skos:prefLabel "Enumeratietype"@nl .

    otl:Grootheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Enumeratietype ;
        skos:definition "Elke waarneembare eigenschap die numeriek kan worden gemeten en gekwantificeerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Grootheid"@nl .

    otl:Inspectierapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Inspectie = (visueel) onderzoeken van conditie/staat van een object. Resulteert in score(s) voor deze conditie."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectierapport"@nl .

    otl:Instructie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van te volgen handelingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Instructie"@nl .

    otl:Middel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Standaard lijst met middelen dat gebruikt kan worden voor het uitvoeren van activiteiten. Zowel mensen als materieel."@nl ;
        skos:prefLabel "Middel"@nl .

    otl:Onderhoudsstrategie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instandhoudingsstrategie ;
        skos:definition "Strategie die beschrijft hoe het object te onderhouden. Bevat ten minste de periodiek te nemen maatregelen op het object."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderhoudsstrategie"@nl .

    otl:Overdrachtstype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Enumeratietype ;
        skos:definition "Het soort ding dat wordt overgedragen, hier: materiaal, informatie, energie of kracht."@nl ;
        skos:prefLabel "Overdrachtstype"@nl .

    otl:Rechtsbetrekking a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Juridische verhouding of relatie tussen partijen."@nl ;
        skos:prefLabel "Rechtsbetrekking"@nl .

    otl:Samenstelling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijft uit welke onderdelen een samengesteld object bestaat"@nl ;
        skos:prefLabel "Samenstelling"@nl .

    otl:Sluis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Kunstwerk ;
        skos:definition "Kunstwerk met een beweegbare waterkering, die de verbinding vormt tussen twee wateren met verschillende waterstanden. (bron: CROW 156)"@nl ;
        skos:prefLabel "Sluis"@nl .

    otl:SocialeGroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Verzameling van twee of meer personen die met elkaar omgaan."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale groep"@nl .

    otl:Verhardingslaag a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Constructiedeel van een verharding bestaand uit één materiaal. Een verhardingslaag bestaat uit één laag."@nl ;
        skos:prefLabel "Verhardingslaag"@nl .

    otl:Werking-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Werking"@nl .

    otl:Berichtgeving-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition "Documenterend > Initiërend"@nl ;
        skos:prefLabel "Berichtgeving"@nl .

    otl:InstandhoudingBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. instandhouding van een asset."@nl ;
        skos:prefLabel "Instandhouding Beheersmaatregel"@nl .

    otl:OngewensteGebeurtenis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:Event ;
        skos:definition "Gebeurtenis die kan bijdragen aan het falen van de functie van een systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Ongewenste Gebeurtenis"@nl .

    otl:Risico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:OngewensteGebeurtenis ;
        skos:definition "Onzekere toekomstige gebeurtenis met negatieve consequenties voor het halen van de (project)doelstellingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Risico"@nl .

    otl:SocialeActiviteit a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:PhysicalActivity ;
        skos:definition "Activiteit van een persoon of groep van personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale activiteit"@nl .

    otl:SocialeRol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Rol van een persoon of groep van personen."@nl ;
        skos:prefLabel "Sociale Rol"@nl .

    otl:Contract-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Overeenkomst-doc ;
        skos:definition "Een contract is een formeel document dat twee of meer partijen bindt tot het nakomen van bepaalde afspraken of verplichtingen."@nl ;
        skos:prefLabel "Contract"@nl .

    otl:Document-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Document"@nl .

    otl:Eis a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Een regel die ergens voor moet gelden, gedefinieerd via zijn attributen of relaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Eis"@nl .

    otl:Gebruiksaanwijzing-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instructie-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de manier waarop een product of asset gebruikt moet worden."@nl ;
        skos:prefLabel "Gebruiksaanwijzing"@nl .

    otl:Inspectie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Observatie ;
        skos:definition "Een specifieke taak om de toestand van het bouwdeel te bepalen. Als er op een bouwdeel meerdere storingsvoorspellende grootheden zijn, zijn er meerdere inspectietaak nodig. Deze taak kan gegroepeerd worden met verschillende inspectie taken en maakt deel uit van een inspectie. Functionele test hoort bij een inspectietaak. Binnen deze testen worden vooral de veiligheidsfuncties van een object getest. In principe volgt afhankelijk van de uitkomst van een inspectietaak vervolgens een toestandsafhankelijke onderhoudstaak (TAO) of een volgende inspectietaak."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectie"@nl .

    otl:Kader-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afspraak-doc ;
        skos:definition "Verplicht te hanteren norm of werkwijze, gericht op het beheersen van grote risico's voor RWS. Alleen met voorafgaand akkoord van de DG of proceseigenaar mag de kadergebruiker ervan afwijken."@nl ;
        skos:prefLabel "Kader"@nl .

    otl:Meetrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Verslag waarin de resultaten van een meting worden weegegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Meetrapport"@nl .

    otl:Ontwerp-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Geschreven, getekend of op andere wijze gevisualiseerd plan, meestal aan anderen ter overweging aangeboden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Ontwerp"@nl .

    otl:Opdracht-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berichtgeving-doc ;
        skos:definition "Document waaruit een bevel tot uitvoeren van een handeling blijkt"@nl ;
        skos:prefLabel "Opdracht"@nl .

    otl:VeiligheidGezondheidMilieu a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "De kans dat het systeem gedurende een bepaalde periode geen menselijk letsel (gewonden, doden) veroorzaakt. Indien een systeem alleen maar schade veroorzaakt bij falen, dan wordt van betrouwbaarheid gesproken."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Gezondheid Milieu"@nl .

    otl:Verklaring-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Bewijs-doc ;
        skos:definition "Document waarin een feit of gebeurtenis wordt bevestigd dan wel een mening of bedoeling te kennen wordt gegeven."@nl ;
        skos:prefLabel "Verklaring"@nl .

    otl:Verzoek-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berichtgeving-doc ;
        skos:definition "Document that initiates a defined course of action or change to fulfill a need"@nl ;
        skos:prefLabel "Verzoek"@nl .

    otl:Watersysteem a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeem ;
        skos:definition "Samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken."@nl ;
        skos:prefLabel "Watersysteem"@nl .

    otl:Weglink a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Transportlink ;
        skos:definition "Relatie tussen twee wegnodes die een directe verbinding in het wegennetwerk voorstelt."@nl ;
        skos:prefLabel "Weglink"@nl .

    otl:Beheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:PhysicalActivity ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken."@nl ;
        skos:prefLabel "Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Certificaat-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verklaring-doc ;
        skos:definition "Een verklaring van een bevoegde instelling (bijv. overheid, certificeringsinstelling, onderwijsinstelling) die aangeeft dat een persoon, product, proces, dienst of systeem voldoet aan gestelde eisen. (hvo) ; Document dat bewijst dat aan vastgelegde specificaties is voldaan. (ABDL)"@nl ;
        skos:prefLabel "Certificaat"@nl .

    otl:Handleiding-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Instructie-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van de manier waarop een product of asset gebruiksklaar gemaakt moet worden. De inhoud van een handleiding kan betrekking hebben op assemblage, installatie, onderhoud, reparatie, kalibratrie, etc."@nl ;
        skos:prefLabel "Handleiding"@nl .

    otl:Verharding a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Hoofdconstructie ;
        skos:definition "Gedeelte van de wegconstructie op de bovenbouw en/ of op de overgangsconstructie (bron: Stelsel RWS Basisspecificaties)"@nl ;
        skos:prefLabel "Verharding"@nl .

    otl:Verslag-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Document waarin handelingen en bevindingen in de vorm van een doorlopende (gesproken of geschreven) tekst of als chronologische aantekeningen worden vastgelegd. "@nl ;
        skos:prefLabel "Verslag"@nl .

    otl:Advies-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Berichtgeving-doc ;
        skos:definition "Uitwerking van een mening of aanbeveling over een bepaald(e) object, subject, handeling, proces of dienst."@nl ;
        skos:prefLabel "Advies"@nl .

    otl:Dossier-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition ""@nl ;
        skos:prefLabel "Dossier"@nl .

    otl:Infrawerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Een Infrawerk is een lijnvormige constructie voor vervoer en transport van personen, goederen, stoffen, energie en informatie, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende infragebonden installaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Infrawerk"@nl .

    otl:Objectgroep a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:InformationObject ;
        skos:definition "Verzameling van discrete objecten in het kader van aanleg of beheer en onderhoud."@nl ;
        skos:prefLabel "Objectgroep"@nl .

    otl:PlanVanAanpak-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Plan waarin is aangegeven hoe een handeling, object of dienst wordt ingericht en/of uitgevoerd. "@nl ;
        skos:prefLabel "Plan van aanpak"@nl .

    otl:ProjectRisico a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Risico ;
        skos:definition "Effect van onzekerheid m.b.t. project."@nl ;
        skos:prefLabel "Projectrisico"@nl .

    otl:Vergunning-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beschikking-doc ;
        skos:definition "Overheidstoestemming door wet of verordening vereist gesteld."@nl ;
        skos:prefLabel "Vergunning"@nl .

    otl:Concepttype a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Type ;
        skos:definition "Een metaconcept met concepten als instanties die attributen of relaties kunnen hebben."@nl ;
        skos:prefLabel "Concepttype"@nl .

    otl:Constructietekening-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Constructie-doc ;
        skos:definition "Een constructietekening is een tekening waarop de maatvoering van de onderdelen is weergegeven, zodat de desbetreffende onderdelen hiervan gefabriceerd zou kunnen worden. "@nl ;
        skos:prefLabel "Constructietekening"@nl .

    otl:Overeenkomst-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Afspraak-doc ;
        skos:definition "Afspraak tussen twee partijen waarbij kenmerkend is dat men zich vooraf bindt aan de te leveren prestaties. "@nl ;
        skos:prefLabel "Overeenkomst"@nl .

    otl:VeiligheidBeheersmaatregel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Beheersmaatregel ;
        skos:definition "Activiteit die moet worden uitgevoerd om een doelstelling te bereiken m.b.t. veiligheid."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid Beheersmaatregel"@nl .

    otl:Berekeningsrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Cijfermatige onderbouwing van werking of eigenschappen van systemen of processen. Een berekening kan een onderdeel zijn van een analyse."@nl ;
        skos:prefLabel "Berekeningsrapport"@nl .

    otl:Medewerker a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:SocialeRol ;
        skos:definition "Persoon die samen met anderen in een bedrijf of organisatie werkt om een gezamenlijk doel te bereiken. Er kan wel of niet sprake zijn van een arbeidsovereenkomst."@nl ;
        skos:prefLabel "Medewerker"@nl .

    otl:Configuratieschema-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenhang-doc ;
        skos:definition "Een schema dat op vereenvoudigde wijze de technische of functionele  samenhang tussen (deel)installaties weergeeft en de globale samenstelling of werking verklaart."@nl ;
        skos:prefLabel "Configuratieschema"@nl .

    otl:Systeemaspect a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Concepttype ;
        skos:definition "Specifieke eigenschap van het (te ontwikkelen) systeem."@nl ;
        skos:prefLabel "Systeemaspect"@nl .

    otl:Specificatie-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Plan-doc ;
        skos:definition "Document met daarin de verzameling geordende eisen en beschrijving van de beschikbare oplossingsruimte dan wel de gekozen oplossing met de oplossingsmarge die geldt voor een systeem (product of dienst)."@nl ;
        skos:prefLabel "Specificatie"@nl .

    otl:Veiligheid a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Systeemaspect ;
        skos:definition "Mate waarin iemand (of iets) is gevrijwaard van (de effecten van) gevaarlijke situaties."@nl ;
        skos:prefLabel "Veiligheid"@nl .

    otl:Rapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Verslag-doc ;
        skos:definition "Een rapport is een verslaglegging van een activiteit, gebeurtenis of toestand. (WP)"@nl ;
        skos:prefLabel "Rapport"@nl .

    otl:Vastlegging-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Document-doc ;
        skos:definition "Documenterend > Concluderend"@nl ;
        skos:prefLabel "Vastlegging"@nl .

    otl:Inspectiemethode a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Methode ;
        skos:definition "De wijze waarop een inspectie wordt uitgevoerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Inspectiemethode"@nl .

    otl:Crisisrol a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Medewerker ;
        skos:definition "Rol in het crisisteam met de daarbij behorende bevoegdheid, gekoppeld aan samenhangende (delen van) processen of activiteiten."@nl ;
        skos:prefLabel "Crisisrol"@nl .

    otl:RuimtelijkeIndeling-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijving van waar objecten zich in een ruimte bevinden."@nl ;
        skos:prefLabel "Ruimtelijke indeling"@nl .

    otl:Samenhang-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Vastlegging-doc ;
        skos:definition "Beschrijft de samenhang tussen onderdelen vanb een samengesteld object of onderdeel. Functionele en materiële eigenschappen van een product (of dienst), zoals omschreven in technische documentatie en gerealiseerd in het product (of dienst). (bron: Leidraad voor Systems Engineering (SE) in de GWW sector) ; "@nl ;
        skos:prefLabel "Samenhang"@nl .

    otl:Onderzoeksrapport-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Rapport-doc ;
        skos:definition "Rapport waarin verslag wordt gedaan van een onderzoek  of analyse. Dit kan betrekking hebben op onderzoeks- of analysemethode, aanpak, bevindingen, resultaten en conclusies."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderzoeksrapport"@nl .

    otl:Kunstwerk a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Een Kunstwerk is een constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct hetzij indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren. Een kunstwerk is niet bestemd en/of ingericht voor menselijk verblijf, arbeid, installaties of handel. De constructie is in dezelfde tijd gecreëerd."@nl ;
        skos:prefLabel "Kunstwerk"@nl .

    otl:Plan-doc a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Planning-doc ;
        skos:definition "Voornemen voor de inrichting en/of uitvoering van een proces of object"@nl ;
        skos:prefLabel "Plan"@nl .

    otl:Hoofdconstructie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling ;
        skos:definition "Primaire dragende constructie van een kunstwerk dat optredende belasting opneemt."@nl ;
        skos:prefLabel "Hoofdconstructie"@nl .

    otl:AanvullendeVoorziening a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling ;
        skos:definition "Een Aanvullende Voorziening is het geheel van civiele onderdelen van een bouwwerk , die samen niet de hoofdconstructie vormen van een bouwwerk, maar met een ander doel heeft."@nl ;
        skos:prefLabel "Aanvullende voorziening"@nl .

    otl:Installatie a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Samenstelling ;
        skos:definition "Een Installatie is het geheel van mechanische, elektrische en/of elektronische onderdelen met een bepaald doel."@nl ;
        skos:prefLabel "Installatie"@nl .

    otl:Onderdeel a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive nen2660-term:DiscreteObject ;
        skos:definition "Onderdeel is een deel dat samen met andere delen een geheel vormt in een bouwconstructie, installatie en/of aanvullende voorziening."@nl ;
        skos:prefLabel "Onderdeel"@nl .

    otl:Ongeclassificeerd a skos:Concept ;
        skos:broaderTransitive otl:Onderdeel ;
        skos:definition "Taxonomie nog niet uitgewerkt."@nl ;
        skos:prefLabel "Ongeclassificeerd"@nl .
}

